<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> Jacques Brel, Le Plat Pays - Commentaires</title>
  <description>
 
Le plat pays est une chanson que Jacques Brel a écrit pour son pays, la Belgique.
On voit dans cette chanson la nostalgie du pays. Les 3 premières strophes parlent de la Flandre et la dernière de la Wallonie.

La 1ère strophe
Jacques Brel évoque le littoral et la région qui borde la mer du Nord. Cette première strophe évoque un univers sans relief, une impression vague, dans le flou. Il insiste sur l&#039;aspect plat du littoral, car le monde est habité par le brouillard, la brume.
La mer n&#039;est pas vue de façon positive, puisqu&#039;ici la mer enferme et limite. On est bloqué par la mer et la brume. Mais malgré ça, le pays a une envie de survivre

Vers 1-4 : L&#039;accent est mis sur la mer qui bloque et qui est vue comme une ennemie car elle est envahissante.
Vers 1 : Le terrain vague= un terrain laissé à l&#039;abandon. Sur les terrains vagues vivent des gitans, qui sont vu comme des voleurs. Donc la mer est vue comme une voleuse. Elle est aussi peu attirante qu&#039;un terrain vague.
Vers 2 : Pour arrêter les vagues, il n&#039;y a que des dunes. Elles sont impuissantes à arrêter la mer qui envahie
Vers 3 : Les rochers doivent aussi arrêter la mer, mais ils n&#039;existent qu&#039;à marée basse. Ils sont tout aussi impuissants à bloquer la mer.
Vers 5 : L&#039;univers est brumeux, imprécis et flou, on n&#039;y trouve pas facilement son chemin. La brume empêche de définir. Même le futur paraît bouché. L&#039;univers est négatif.
Vers 6 : Malgré tout, le pays qui paraît englouti résiste.

Strophe 2 : L&#039;accent est maintenant mis sur la région voisine, Bruges. On peut y voir un aspect de verticalité un peu réduite. Les seules élévations sont les cathédrales.

Vers 1 : Jacques Brel envisage les cathédrales qui ne sont pas suffisantes pour donner du relief. Il parle de la Flandre croyante, catholique pour qui la croyance est aussi forte qu&#039;une montagne
Vers 2 : Les clochers sont noirs car ils sont rongés par le temps. Les mâts de cocagne sont des mâts sur lesquels se trouvaient des objets qu&#039;on pensait pouvoir atteindre mais la rampe du mât est glissante et savonneuse. Les gens pensent donc que par la croyance, ils s&#039;élevent vers Dieu pour trouver refuge. Mais ils ne l&#039;atteignent pas. Donc il n&#039;y a pas de sauvetage à attendre de l&#039;Eglise.
Vers 3 : Les gargouilles faisaient baisser les nuages. Les nuages descendent, ils nous écrasent. La verticalité est donc peu élevée, et en plus elle est écrasée. Il n&#039;y a pas d&#039;évasion possible.
Vers 4 : Les ciel bas amène la pluie. Puisque les voyages ne sont pas possibles, alors ils représentent la routine, l&#039;habitude, la monotonie.
Vers 5 : Le quotidient est pluvieux et gris. Il n&#039;y a pas de rêves.
Vers 6 : Mais malgré la pauvre vie, le pays semble vouloir autre chose. Le pays a un espoir.

Strophe 3 : Jacques Brel joue sur les répétitions. Les 4 premiers vers en sont rempli, comme une litanie. Il y a répétition du mot &quot;ciel&quot;. Normalement le ciel est sensé représenté l&#039;évasion, mais ici il est bas et gris. Le ciel écrase. Le canal évoqué ici est le canal de Bruges à Damme

Vers 2 : Humble car il accèpte, il est soumis et résigné.
Vers 3 : Il est gris quand il pleut. Alors tout se mélange, comme si le canal était pendu au ciel. Idée de mort.
Vers 4 : On pardonne au ciel dans lequel le canal s&#039;est pendu. La soumission est totale.
Vers 5 : Le vent vient se toturer, se briser. On a une idée de torture, de souffrance, de brisure.
Vers 6 : La mort est proche. Le pays craque, il ne supporte plus la souffrance. Mais la mort n&#039;est pas une fin. Il y a une sorte de résurection qui vient du Sud.

Strophe 4 : L&#039;accent est mis sur la Wallonie. Brel dit qu&#039;heureusement qu&#039;il y a la partie sud du pays, qui fait penser aux rires, au chants, au soleil, représenté par l&#039;Italie

Vers 1 : Comme si l&#039;Italie, qui représente le sud descendait l&#039;Escaut et apportait une autre dimension. (en Belgique, il y a eu une forte immigration italienne, surtout dans les région minières)
Vers 2 : Margot la française remplace Frida, plus germanique
Vers 3 : mai= printemps, qui représente la résurestion, apportée par l&#039;esprit du sud, symbolisé par l&#039;Italie. On montre le retour des oiseaux migrateurs, qui sont partis en hiver ( qui représente la mort)
Vers 4, 5, 6, 7 : Ce vers marque la vie, la joie, la fête, le temps des moissons. Le rire, le blé sont des aspects de la vie qui tremblent quand le vent vient du sud. Le plat pays renait par le chant.
 
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 
Albums : Le Plat Pays

Chanteurs : Florent Pagny, Gerard Jouannest, Francois Rauber, Alain Goraguer, Patrick Bruel,Nana Mouskouri, Pierre Bachelet, Serge Lama, Jacques Brel
Compositeurs : Jacques Brel
Auteurs : Jacques Brel
Éditeurs : Semi Societe, Patricia Editions Musicales

 
</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>