<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> MW3! Modern Warfare 3 Rap - Eminem &quot;Without Me&quot; Song Parody - Commentaires</title>
  <description>
Paroles Originals:


Guess who&#039;s back?
Back again
C.O.D.
Full of win. 
Guess who&#039;s back x6


Verse 1
Call of Duty&#039;s a monster, cuz everyone wants ta
play the latest and greatest, the all time high seller. 
And if your ma bitches, this is what i&#039;d tell her
Finish the dishes, then witness some multiplayer
Knocked Halo from top spot in to the cellar, well they&#039;re
not really gonna stop, cuz they rock like it&#039;s spec-ops, hittin&#039; every shot &#039;n dominating
Cortana holds my glock, so accommodating! (heeeey!)
A lot of other games are imitating, and the gamers do a lot of... debating
But, who&#039;s got the most players playing? So we don&#039;t want to hear the words &quot; over rated!&quot;
Now, BF3 won&#039;t let me be, meaning to compete, but we&#039;ll just see
They tried to show us up with a mean E3, but they just wanna be C.o.D.
And Batman? Na na na na na na na na na na
Arkham City&#039;s in, but Call of Duty still the winner
No enigma n&#039; i make ya grin like the Riddler.
&quot;Holy Bat Shit!&quot; you play like a beginner.
Interesting. Your whole team is resting?
Protesting that i&#039;m givin&#039; a molesting!
Testing. Attention please. Guess who acheived their 10th Prestige?
Not you, it&#039;s me. Meet my U.M.P. 
Who&#039;s next? Who&#039;s best? MW3!

Chorus
Now this looks like the game for me
So everybody... just let me be
Cuz i got a little... Call of Duty
I&#039;m playin&#039; Modern Warfare 3
I said this looks like the game for me
So everybody... just let me be
Cuz i got a little... Call of Duty
I&#039;m playin&#039; Modern Warfare 3

Verse 2
A tisk it a task it, better pick out a casket. AK 47 says rat-a-tat-tat. 
It&#039;s that bastard Captain Soap McTavish.
Even Marcus Fenix couldn&#039;t pull of that shit!
And Mario? Just drive away in your Kart. Go! 
I stole your Princess and your spot on the charts, ya know. 
You&#039;re gettin&#039; old, like Pokemon, you should really grow. 
I kmow, you can do it Nintendo, now let&#039;s go. 
Well, I&#039;m no pro but i swear half these players are slow like an MMO.
I played those. Subscribe to grind. Hey, you want&#039;s Pandas?
Naaah, i really don&#039;t. 
Now, here i go with a Kill Streak. I got my AC-130 
UAV and EMP. ANd it&#039;s just Me in The Osprey! (yeah!)
Though i don&#039;t do gameplay like Camping Tree. 
I am like Chun Li, n&#039; fight in the street
and only Minecraft goes as deep
Like Lonely Island, do the Creep(er!)
Blowin&#039; up, it&#039;s so absurd
20 Million other Call of Duty clones emerge
But it stomps all over these wanna be&#039;s, they can never beat Modern Warfare 3. 

Chorus
Now this looks like the game for me
So everybody... just let me be
Cuz I got a little... Call of Duty
I&#039;m playin&#039; Modern Warfare 3
I said, this looks like the game for me
So everybody... just let me be
Cuz i got a little... Call of Duty
I&#039;m playin&#039; Modern Warfare 3

How to Kiss
How to MW3
How to Rap
How to Green Screen 
How to Cosplay


Paroles Française:


Devinez qui est de retour?
Retour à nouveau
Paiement à la livraison
Complet de la victoire.
Devinez qui est de retour x6


Call of Duty est un monstre, tout le monde veut ta cuz
jouer le dernier et le plus grand, le vendeur le temps record.
Et si vos chiennes ma, c&#039;est ce que je lui dirais
Terminer la vaisselle, puis le témoin de certains multijoueur
En cloque, Halo de la première place dans la cave, ils sont bien
pas vraiment gonna stop, cuz they rock comme elle est spec-ops, Hittin &#039;tous les coups&#039; n dominant
Cortana tient mon glock, si accommodants! (Heeeey!)
Un grand nombre d&#039;autres jeux sont en imitant, et les joueurs font beaucoup de ... débattre
Mais, qui a obtenu le plus de joueurs à jouer? Donc, nous ne voulons pas entendre les mots &quot;Surestimé!&quot;
Maintenant, BF3 ne me laisse pas être, un sens à la concurrence, mais nous allons voir
Ils ont essayé de nous montrer avec une moyenne E3, mais ils veulent juste être CoD
Et Batman? Na na na na na na na na na na
Arkham City en, mais Call of Duty encore le vainqueur
Non n énigme »i faire ya sourire comme le Riddler.
&quot;Merde Bat Saint!&quot; vous jouez comme un débutant.
Intéressant. Votre équipe est au repos?
Protestant que je suis givin &#039;a agressé!
Test. Attention, s&#039;il vous plaît. Devinez qui acheived leur prestige 10?
Pas vous, c&#039;est moi. Rencontrer mon U.M.P.
Qui sera le prochain? Qui est le meilleur? MW3!


Maintenant cela ressemble à du jeu pour moi
Donc tout le monde ... laissez-moi être
Parce que je suis arrivé un peu ... Call of Duty
Je suis Playin &#039;Modern Warfare 3
Je l&#039;ai dit, cela ressemble le jeu pour moi
Donc tout le monde ... laissez-moi être
Parce que je suis arrivé un peu ... Call of Duty
Je suis Playin &#039;Modern Warfare 3


Un tisk une tâche, mieux choisir un cercueil. AK 47 dit rat-a-tat-tat.
C&#039;est ce salaud capitaine Savon McTavish.
Même Marcus Fenix &#8203;&#8203;ne pouvait pas tirer de cette merde!
Et Mario? Juste en voiture dans votre Kart. Go!
J&#039;ai gagné votre princesse et votre place sur les cartes, tu sais.
Vous êtes gettin &#039;vieux Pokemon comme, vous devriez vraiment se développer.
Je kmow, vous pouvez le faire Nintendo, maintenant allons-y.
Eh bien, je ne suis pas un pro mais je vous jure la moitié de ces joueurs sont lents comme un MMO.
J&#039;ai joué les. Abonnez-vous à moudre. Hé, vous voulez de Pandas?
Naaah, je n&#039;aime vraiment pas.
Maintenant, ici, je vais avec un Streak Kill. J&#039;ai obtenu mon AC-130
UAV et EMP. Et c&#039;est juste moi dans Le Balbuzard pêcheur!(Ouais!)
Bien que je ne fais pas comme gameplay Arbre Camping.
Je suis comme Chun-Li, la lutte n &#039;dans la rue
et seulement Minecraft va aussi profondément
Comme Lonely Island, faire le fluage (er!)
Jusqu&#039;à Blowin &#039;, c&#039;est tellement absurde
20 millions d&#039;appels d&#039;autres des clones Duty émergent
Mais il piétine partout dans ces veux être, ils ne peuvent jamais battu Modern Warfare 3.

Maintenant cela ressemble à du jeu pour moi
Donc tout le monde ... laissez-moi être
Parce que je suis un peu ... Call of Duty
Je suis Playin &#039;Modern Warfare 3
Je l&#039;ai dit, cela ressemble à du jeu pour moi
Donc tout le monde ... laissez-moi être
Parce que je suis arrivé un peu ... Call of Duty
Je suis Playin &#039;Modern Warfare 3

</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>