<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> ACTA : contrôle international ? Mis en ligne le 13/02/2010 sur lalibre.be - Commentaires</title>
  <description>Secrets d&#8217;Etats.

Dans une question parlementaire (n°4-1078) posée au ministre des Affaires étrangères, le sénateur Benoit Hellings tente de connaître la position de la Belgique par rapport à l&#8217;ACTA ou Anti-Counterfeiting Trade Agreements.


Que recouvrent les négociations internationales, incluant l&#8217;Union européenne, sur le thème de la contrefaçon au sens large ?


Entamées en 2007, ces discussions ont encore avancé fin janvier à Mexico et se poursuivront en avril à Wellington (Nouvelle-Zélande). Benoit Hellings évoque une note interne à la Commission, dévoilée sur Internet, qui fait état de la volonté de criminaliser le téléchargement illégal selon le modèle français, mais au niveau mondial. Pourquoi tant de mystère ? Réponse de Jean-Marc Delizée, secrétaire d&#8217;Etat aux Affaires sociales : cet accord plurilatéral de lutte contre la contrefaçon est un projet destiné à renforcer la protection des droits à la propriété intellectuelle, il est actuellement négocié entre 13 partenaires qui visent (en gros) à établir des standards internationaux en la matière. &quot;Le contenu du mandat de la Commission n&#8217;est pas rendu public.&quot; Mais elle rend régulièrement compte de l&#8217;avancement des discussions qui sont évoquées dans les différentes instances européennes concernées. &quot;Les documents relatifs aux négociations ACTA n&#8217;ont pas été rendus publics non plus.&quot; Le gouvernement belge y a toutefois accès!</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>