<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> &#65279;Bruxelles défend Acta, qui n&#039;est &quot;pas une attaque contre nos libertés&quot; - Commentaires</title>
  <description>L&#039;accord anti-contrefaçon Acta &quot;n&#039;est pas une attaque contre nos libertés&quot; et n&#039;aura pas pour conséquence de criminaliser ceux qui téléchargent illégalement sur internet, a souligné mercredi le commissaire européen au Commerce, Karel De Gucht.
 
&quot;Mon message aux Européens aujourd&#039;hui est simple: Acta n&#039;est pas une attaque contre nos libertés, mais une défense de nos modes de vie&quot;, a souligné M. De Gucht, selon le texte de son discours devant la Commission du commerce international du Parlement européen à Bruxelles.
 
&quot;Acta, ce n&#039;est pas +&#039;Big brother+&quot;, a-t-il insisté, mais &quot;un moyen de résoudre nos problèmes économiques en 2012 et au-delà&quot;.
 
Négocié entre l&#039;Union européenne, les Etats-Unis, le Japon, le Canada, la Nouvelle-Zélande, l&#039;Australie, Singapour, la Corée du Sud, le Maroc, le Mexique et la Suisse, Acta vise à lutter contre la contrefaçon au sens large, des médicaments et autres marchandises jusqu&#039;au téléchargement illégal sur internet.
 
Plusieurs pays européens contestent le texte et en ont bloqué la ratification dans l&#039;attente de clarifications. Des manifestations ont eu lieu dans plusieurs villes du continent pour le dénoncer comme &quot;une atteinte aux libertés&quot;.
 
M. De Gucht a annoncé la semaine dernière que la Commission européenne allait se tourner vers la Cour de justice européenne pour trancher. En attendant, il a défendu sa légitimité.
 
&quot;Peut-être que certains d&#039;entre vous sont secrètement inquiets à l&#039;idée que des personnes que vous connaissez soient sujettes à des amendes ou des peines de prison à cause d&#039;Acta&quot;, mais &quot;aucune action punitive n&#039;est possible en l&#039;absence d&#039;action à une échelle commerciale. C&#039;est pourquoi aujourd&#039;hui, par exemple, les personnes qui sont derrière des sites comme Megaupload ou qui en tirent profit sont légalement visés, et non les dizaines de milliers de ses utilisateurs&quot;, a-t-il souligné.
 
Acta vise à &quot;bâtir un système global de protection de la propriété intellectuelle en Europe&quot;, qui &quot;n&#039;aura pas besoin de changer sa législation actuelle pour s&#039;y conformer&quot;, a-t-il encore insisté.
 
&quot;Acta ne censurera pas internet&quot; et &quot;n&#039;imposera aucune restriction au commerce des médicaments génériques&quot;, a-t-il assuré.
 
Commentaire de Glin:


Il est pour,je ne suis pas d&#039;accord,il a signé sans comprendre les conséquences de son acte,il est devenus membre d&#039;une association contre internet dans toute son intégralité!




:\/Source\/:
&gt;&gt;:http://www.rtl.be/loisirs/hightech/actuweb/733444/bruxelles-defend-acta-qui-n-est-pas-une-attaque-contre-nos-libertes-&lt;&lt; </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>