<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> Quel programme utilises-tu pour télécharger une vidéo sur YouTube? - Commentaires</title>
  <description>

 
Avec Ilivid (cliquer sur le mot en orange pour aller sur le site de ilivid) vous pouvez télécharger une vidéo en toute sécurité,rapidement et gratuitement!
 
Mon reproche avec ce programme:
 
Pouvons-nous télécharger des vidéos à une résolution de 720p ou 1080p parce que la majorité des vidéos que je télécharge se voient perdre en qualité lors du traitement?
 
 
Des fonctionnalités extraordinaires qui vous offre toujours plus
Le gestionnaire de téléchargement iLivid regroupe une multitude de fonctionnalités puissantes pour vous permettre de télécharger les fichiers hébergés le plus facilement et le plus rapidement possible. iLivid inclut des modules d&#039;extension XBMC qui vous permettent de lire presque tous les formats audio et vidéo les plus populaires, peu importe le protocole et le type de média : streaming, CD, DVD, RAR et fichiers archivés depuis votre disque dur.
Lecture instantanée depuis n&#039;importe quelle source
 
 
Le meilleur moyen pour télécharger vos films
iLivid vous offre une meilleure expérience en matière de téléchargement grâce à ces fonctionnalités extraordinaires : </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>