<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Nintendo]Ce que je retiens d&#039;historique! - Commentaires</title>
  <description> 1889:  
Fusajiro Yamauchi fabrique des cartes à jouer japonaises « Hanafuda » (carte fleur) à Kyoto.
 
1902:  
M. Yamauchi se lance dans la fabrication des premières cartes à jouer occidentales au Japon. Tout d&#039;abord destiné à l&#039;exportation, le produit remporte autant de succès au Japon que dans le reste du monde.
 
1953:
Succès sans précédent au Japon pour une société de fabrication en série de cartes à jouer en plastique.
1963: 
La société change à nouveau de nom pour s&#039;appeler Nintendo Co., Ltd. Elle ne se contente plus de cartes à jouer mais élargit son domaine d&#039;activités en se lançant dans la fabrication de jeux.
 
1974: 
Développement du système de projection d&#039;image et utilisation de projecteur de pellicule 16mm pour les salles d&#039;arcade. Début de l&#039;exportation vers l&#039;Amérique et l&#039;Europe.
 
1976:
Introduction du microprocesseur dans le jeu vidéo.
 
1977:
Développement de jeux vidéo domestiques en collaboration avec Mitsubishi Electric. Développement des premières consoles de jeu vidéo Nintendo, « TV Game 15 » et « TV Game 6 ».
 
1979:
Minoru Arakawa, gendre du Président de Nintendo, Hiroshi Yamauchi, ouvre Nintendo of America à New York. Nintendo lance une division consacrée aux jeux d&#039;arcade.
 
1980: 
Annonce d&#039;une filiale Nintendo à cent pour cent, Nintendo of America Inc., à New York. Mise en vente de la ligne « GAME &amp; WATCH » au Japon, premiers jeux vidéo portables à écran LCD (cristaux liquides) avec microprocesseur.
L&#039;artiste Nintendo Shigeru Miyamoto crée le jeu Donkey Kong. Le héros, tout d&#039;abord nommé Jumpman, est un menuisier chargé de sauver sa belle, Pauline, des griffes d&#039;un gorille fou. Le nom de Jumpman change après l&#039;ouverture du siège de Nintendo of America par Nintendo Co., Ltd. Jumpman ressemblait fortement au propriétaire des nouveaux bureaux, un certain Mario Segali... Jumpman devient alors « Mario ».
 
1981:
Développement et distribution du jeu d&#039;arcade « Donkey Kong » à travers le monde. Ce jeu vidéo remporte rapidement un succès sans précédent.
 
1984:
Développement et mise en vente de l&#039;unique système de jeu vidéo d&#039;arcade interactif à deux écrans, le « VS. System ». Lancement du système Famicom au Japon. À l&#039;occasion de sa sortie mondiale, cette console est ensuite renommée Nintendo Entertainment System (NES). Parmi les titres disponibles : Excitebike, Super Mario Bros., Metroid, The Legend of Zelda et Punch-Out ! Mario et son frère Luigi deviennent aussi populaires que le NES, et le jeu « Super Mario Bros. » fait fureur à travers le monde. Des études ont été faites qui montrent que les enfants connaissent « Mario » aussi bien ou mieux que Mickey Mouse et Bugs Bunny.
 
1989:
 Introduction du Game Boy au Japon, la première console de poche avec cartouches de jeu interchangeables. Tetris sort en version Game Boy à travers le monde.
 
1990:
Le Japon pénètre le marché des 16 bits en sortant le Super Famicom à l&#039;automne, tandis que le Game Boy fait son apparition en Europe. Nintendo s&#039;établit comme le maître incontesté de la console de poche.
En juin, création d&#039;une filiale Nintendo à cent pour cent, Nintendo of Europe HQ, à Grossostheim, en Allemagne.
 
1992: 
Lancement du Super Nintendo Entertainment System (Super Famicom) en Europe au mois de juin. Par la suite, la console se vend à plus de 46 millions d&#039;exemplaires à travers le monde. Au Japon, on assiste à la sortie du Super NES Super Scope, de Mario Paint ainsi que de la Super NES Mouse. La suite de Zelda tant attendue, The Legend of Zelda: A Link to the Past, sort également sur Super NES.
 
1993: 
Annonce de la sortie du Super FX Chip, technologie révolutionnaire pour les systèmes vidéo domestiques. Sortie en avril de Star Wing, premier jeu à utiliser le Super FX Chip.
Création de Nintendo of Netherlands qui prend la gestion des produits Nintendo, jusqu&#039;ici distribués et gérés par Bandai aux Pays-Bas. D&#039;autres filiales voient également le jour en France, au Royaume-Uni, en Espagne, en Belgique et en Australie.
 
1994: 
Sortie du Super Game Boy, permettant de jouer à des jeux Game Boy sur Super NES. Cette année voit également l&#039;introduction d&#039;un jeu qui s&#039;inscrit comme la référence en matière de jeu vidéo : utilisant des graphiques Advanced Computer Modeling (ACM) propres à Nintendo, Donkey Kong Country connaît un succès fulgurant aux Etats-Unis !
Accompagné d&#039;unités Super Nintendo Entertainment System et d&#039;une sélection de jeux SNES conçus spécialement pour être incorporés aux sièges des avions de lignes pour le plaisir des passagers.
 
1995: 
Le succès extraordinaire de Donkey Kong Country est à l&#039;origine de l&#039;introduction des graphiques ACM dans le système Game Boy véhiculés par Donkey Kong Land. Parallèlement, Nintendo introduit la série Play It Loud! de systèmes Game Boy avec boîtiers de couleurs. La technologie ACM est à nouveau présente sur Super NES avec la sortie du jeu d&#039;arcade au succès foudroyant, Killer Instinct. Au Japon, Nintendo met en vente l&#039;adaptateur SatellaView pour Super Famicom, permettant au système de recevoir des données numériques depuis un satellite de diffusion. À la même époque, Nintendo sort un système de Virtual Immersion 32 bits appelé Virtual Boy.
La qualité des graphiques ACM est même améliorée pour la sortie imminente de Donkey Kong Country 2: Diddy&#039;s Kong Quest. Cruis&#039;n USA et Killer Instinct deviennent disponibles en arcades locales.
La société célèbre un milliard de cartouches de jeu vendues !
 
1996: 
Lancement, le 23 juin, du Nintendo 64 au Japon. Le tout dernier système de jeu vidéo 64 bits s&#039;arrache par milliers. En effet, plus de 500 000 systèmes sont vendus le premier jour. Lancement également du Game Boy Pocket début septembre, modèle réduit (30% plus petit) du système de jeu vidéo de poche le plus répandu au monde.
Du côté des jeux, Super Mario 64 est proclamé « meilleur jeu vidéo de tous les temps » ! Sortie à la même époque du troisième jeu de la série des Donkey Kong intitulé Donkey Kong Country 3: Dixie Kong&#039;s Double Trouble, disponible sur Super NES. Sortie au Japon, le 26 février, de Pokémon, nouveau phénomène sur Game Boy.
 
1999:
Nintendo sort Pokémon dans toute l&#039;Europe le 8 octobre. La franchise Pokémon est désormais un phénomène mondial. Nintendo développe sa bibliothèque de logiciels haute qualité avec des jeux novateurs tels que Pokémon Snap et Pokémon Pinball, ce dernier offrant une fonction de vibration intégrée. Sortie des célèbres Star Wars Episode 1: Racer, Mario Golf, Donkey Kong 64 et Perfect Dark. La gamme de boîtiers de couleurs Game Boy Color est, depuis l&#039;été, disponible en rouge, vert, jaune et bleu.
Nintendo annonce ses plans pour un nouveau système utilisant un IBM Gekko Processor et la technologie DVD Matsushita exclusive.
 
2000:
Le Nintendo Game Boy devient la console la plus vendue au monde, dépassant les 100 000 000 d&#039;exemplaires. Pour célébrer le succès continu du phénomène mondial qu&#039;est la franchise Pokémon, Nintendo sort une édition limitée de Pikachu Nintendo 64. Expansion de la bibliothèque de classiques disponibles sur N64 avec des titres tels que The Legend of Zelda: Majora&#039;s Mask, Ridge Racer 64 et Mario Tennis.
La filiale Nintendo of Netherlands gère désormais les marchés hollandais et belges et change de nom pour devenir Nintendo Benelux. La maison mère de Nintendo Co., Ltd déménage ses locaux à Minami-ward, Kyoto, au Japon.
 
2002:
Nintendo Italia a été créé le 2 janvier et a ouvert un nouveau bureau à Milan (Italie) au moment où le Game Boy Advance (disponible aujourd&#039;hui dans dans deux nouvelles éditions en Noir et en Platine) a passé la barre des 5 millions de systèmes dans toute l&#039;Europe. Pokémon mini, la plus petite console au monde, a été lancée dans toute l&#039;Europe le 15 mars avec quatre titres dont Pokémon mini Party et Pokémon mini Pinball.
Nintendo, Sega et Namco ont annoncé une collaboration afin de développer une carte graphique 3 D &quot;TRIFORCE&quot; le 22 février pour équiper la nouvelle génération de jeu d&#039;arcade. Le Nintendo GameCube a été lancé le 3 mai dans toute l&#039;Europe avec 1 million de consoles, au prix de vente conseillé de 199 ¤, et avec 20 titres lors du lancement. Depuis, la collection a encore augmenté avec de nouvelles aventures spectaculaires comme celle de Mario dans Super Mario Sunshine, sans oublier la sortie de la manette sans fil révolutionnaire Nintendo WaveBird, et plus de 100 titres en tous genres.
Fin mai, après avoir passé 52 ans à la tête de Nintendo Co., Ltd, Hiroshi Yamauchi, président de la société annonce sa retraite en nommant Satoru Iwata comme successeur. Fin 2002, le Game Boy Advance atteint plus de 25 millions d&#039;exemplaires vendus dans le monde.
 
2007:
La sortie de la Wii fin 2006 annonce pour 2007 l&#039;arrivée de toute une gamme de titres tirant parti des fonctions uniques de la nouvelle console tout en ouvrant la voie à un nouveau public.
Des jeux comme WarioWare: Smooth Moves, Endless Ocean et Cérébrale Académie sur Wii permettent à chacun de goûter aux joies des jeux vidéo, tandis que l&#039;arrivée de Super Mario Galaxy et de Metroid Prime 3: Corruption marque le retour de deux séries à succès enrichies de nouvelles fonctionnalités comme seule la Wii sait en créer.
Les fans de jeux classiques ont la joie de célébrer en septembre le premier Hanabi Festival sur la console virtuelle, programme destiné à commercialiser des classiques du jeu vidéo inédits en Europe. Des millions de joueurs européens ont alors pour la première fois accès à des titres comme Super Mario Bros.: The Lost Levels.
En novembre, la chaîne concours Mii démarre sur Wii, permettant aux joueurs de faire participer à des concours à thème des personnages Mii de leur création. La chaîne découle d&#039;une volonté croissante de fournir aux joueurs des outils leur permettant d&#039;exprimer leur créativité et de s&#039;impliquer plus activement avec les produits Nintendo, incitant ainsi les joueurs à passer d&#039;un comportement plutôt passif à un comportement actif.
Sur Nintendo DS, Gym des Yeux: exercer et relaxer vos yeux ainsi que le Programme d&#039;Entraînement Cérébral avancé du Dr Kawashima rejoignent les rangs de la gamme Touch! Generations et continuent à attirer de nouveaux utilisateurs, un exploit auquel contribue également Phantom Hourglass qui, pour la première fois, invite les joueurs à explorer le monde de Zelda à travers l&#039;écran tactile de la Nintendo DS.
Le 6 décembre, Nintendo of Europe lance son nouveau site web. Délaissant les tons violets hérités du Nintendo GameCube et du Game Boy Advance, le nouveau site web arbore désormais les couleurs de la Nintendo DS et de la Wii.
Link&#039;s Crossbow Training sort également en décembre aux côtés du Wii Zapper, offrant de nouvelles façons de jouer avec la Wii et concluant une année durant laquelle de nouveaux publics ont pu s&#039;essayer pour la première fois aux jeux vidéo sur des consoles Nintendo.


 
2009:
En mars 2009, Nintendo Iberica S.A. ouvre une succursale à Lisbonne pour donner une représentation commerciale aux produits Nintendo au Portugal. Durant le même mois, Nintendo annonce également avoir fabriqué la 100 000 000e console Nintendo DS.
 
Un mois plus tard, la gamme Nintendo DS s&#039;agrandit avec l&#039;arrivée de la Nintendo DSi en Europe. Dotée d&#039;un appareil photo à double objectif et de fonctions sonores, la nouvelle console portable repousse les limites de la DS et devient la console portable indispensable.
 
Autre atout majeur de la Nintendo DSi, l&#039;arrivée des Nintendo DSiWare permet aux joueurs de télécharger des jeux et des applications toujours plus nombreux pour donner une touche personnelle à leur console portable. Mario vs. Donkey Kong 2: la Marche des Mini est l&#039;un de ces jeux à donner aux joueurs un support d&#039;expression en leur permettant de créer et de partager leurs propres niveaux. Application gratuite, Flipnote Studio ouvre la voie à une communauté de dessinateurs-animateurs en herbe en leur permettant de partager les flipnotes de leur création avec le monde entier.
 
2009 est également marquée par la sortie du très attendu Pokémon Version Platine et de Professeur Layton et la boîte de Pandore tandis que le phénomène des jeux actifs envahit la Nintendo DS avec la sortie de Marche avec moi : quel est ton rythme ? vendu avec deux témoins d&#039;activité permettant aux joueurs de suivre leur rythme d&#039;activité quotidien de manière ludique.
 
L&#039;été 2009 se place sous le signe du dynamisme avec la sortie de Wii Sports Resort et de l&#039;accessoire Wii MotionPlus permettant une plus grande précision de mouvement. Dans le décor estival de l&#039;île Wuhu, les joueurs peuvent s&#039;essayer à de toutes nouvelles activités avec un réalisme inégalé grâce au Wii MotionPlus. Quelques mois plus tard, Wii Sports Resort est inclus dans un pack en édition limitée comprenant une console Wii noire.
 
Wii Fit revient en pleine forme avec Wii Fit Plus offrant à ses utilisateurs encore plus de façons de mesurer leur forme physique. L&#039;ajout d&#039;un compteur de calories et d&#039;une option permettant de personnaliser les entraînements selon les besoins de l&#039;utilisateur permettent à chacun de prendre soin de sa forme à son rythme.
 
Novembre voit la sortie du très attendu New Super Mario Bros. Wii qui offre pour la première fois la possibilité de jouer à quatre à une aventure Mario. Les débutants peuvent ainsi se faire aider par les plus expérimentés pour parvenir jusqu&#039;au château de Bowser. Ce principe permet de continuer d&#039;attirer de nouveaux joueurs tout en continuant de satisfaire les habitués des aventures de Mario. C&#039;est également le premier jeu à présenter l&#039;option Super Guide offrant aux joueurs en difficulté de laisser Luigi terminer le niveau pour eux, les empêchant ainsi de rester bloqués et de se décourager avant la fin.


 
2010:
En janvier, Nintendo annonce la distribution en Europe de Monster Hunter Tri sur Wii dans un souci continu de fournir des titres tiers de qualité. Avec un mode en ligne gratuit et une compatibilité avec le micro Wii Speak, le phénomène vidéoludique japonais fait ses premiers pas sur une console Nintendo.
 
Février voit l&#039;arrivée d&#039;un pack en édition limitée contenant une Nintendo DSi rose et le très chic Nintendo présente: la Maison du style sorti en 2009 et permettant aux joueuses de gérer leur propre boutique de vêtements.
 
La gamme de consoles portables Nintendo DS s&#039;agrandit en mars avec le lancement en Europe de la Nintendo DSi XL. Dotées de toutes les fonctions de la Nintendo DSi originale, la Nintendo DSi XL se distingue par des écrans bien plus grands, un angle de vue élargie facilitant les parties à plusieurs, un stylet plus ergonomique ainsi que des jeux et applications Nintendo DSiWare préinstallés.
 
[Infos copier-coller depuis: http://www.nintendo.fr/Societe/L-Histoire-de-Nintendo/L-Histoire-Nintendo-625945.html]</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>