<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Actualité2Glin]10 000ème jours de survie sur YouTube! - Commentaires</title>
  <description>10 000ème jour de survie sur YouTube,
 
Les droits d&#039;auteurs ont réussi a transformés la trois quart des YouTubeurs en ignorants violents,
 
Plus aucun révolutionnaire,plus aucune nouveauté!
 
JoueurDuGrenier et Antoine Daniel ont beau nous dire que ça ne peut pas être pire mais les télévisions imposent leur dictature et accouche des émissions ridiculisant les plus faibles.
 
Moi,Kidpaddleetcie,Poopeur-podcasteur-parodien de 18 ans,je tente de offrir un contenu varié pour remplacer tout mes amis mort au combat suite aux rades de Sony Music et Universal!
 
J&#039;ai du rejoindre des communautés distinctes et choisir mes entreprises du future.

Mon amour dévoué pour l&#039;idéologie de la liberté et du paradis me dirigea vers Nintendo,une entreprise Japonaise qui,comme moi,sont polyvalents et demande juste oublié Hiroshima et la tyrannie des plus grands!
 
J&#039;ai également dût analyser des YouTubeurs pour les monter et les descendre,en tant que poopeurs,je devais faire la publicités comique de diverse podcasteurs et testeurs de jeux-vidéos mais aussi la propagande contre les fouteurs de merde qui se sont alliés avec les contre-productifs!
 
Ayant été,il fût une époque,un membre des Anonymous de 2008,je connaissais quelques YouTubeurs à protéger,notamment Hooper qui a eût une vie difficile sur le net et pourtant,grâce à nous,il a pût rentrer dans son rêve,faire des vidéos de jeux-vidéos pour le peuple durant plus d&#039;une heure!
 
Désormais,Hooper est heureux et il passe des journées entières derrières ses consoles sans être emmerdés pas les droits d&#039;auteurs d&#039;Ubisoft,Activision et d&#039;autres entreprises qui veulent le beurre et l&#039;argent du beurre!
 
Malheureusement,les premiers Anonymous sont en prisons et se sont suicidés pour ne pas révélés à Sony où se trouvent les failles de leurs systèmes pour conserver nos pouvoirs de pirates!
 
Suite à tout ces événements,YouTube a améliorer sa politique sur le droit d&#039;auteur,il est donc passé de 6 millions à 18 millions de vidéos supprimés par mois,tant de YouTubeurs supprimés,tant de larmes coulés,tant de vie gâchés...
 
ça me rappelle le Mythe de Sisyphe,un héros qui a reçus comme punition pour avoir défier les Dieux de faire roulés une pierre sur le sommet d&#039;une montagne qui roule inéluctablement vers la vallée avant que le but du héros ne soit atteint.
 
J&#039;éprouve une certaine haine envers l&#039;entreprise &quot;Sony&quot;,ils ont réussis à détruire SEGA,volés Nintendo,supprimés des millions de comptes YouTube et réduire à l&#039;esclavage plusieurs artistes!
 
Quand j&#039;écoute &quot;Orelsan-Ils sont cools&quot;,j&#039;ai l&#039;impression que c&#039;est SEGA et Nintendo qui s&#039;adressent à Sony!

Bon,il est temps que je reparte au combat,Diddy64Wii commence à galérer à shooter les grenades de 4Kids,IDOL,MG,Merlin Phonofile et SabansPowerRangers!
 
Nous prions pour que nous soyons encore vivants demain.
 
Je commence à me demander si,dans ce monde qui est internet,tout est éternel et indestructible...
 
Kidpaddleetcie Glin,10 Août 2014
 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>