<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Mon Avis sur la question]L&#039;amour peut-il être virtuel? - Commentaires</title>
  <description>Mon avis sur l&#039;amour virtuel et son existence est assez mitigé car il dépend de votre définition de l&#039;amour!
 

L&#039;amour affectif est l&#039;amour des enfants et des bons amis,il est donc juste &quot;communicatif&quot; et il ne requiert pas de contact physique mais seulement des contacts psychologiques et sincères,c&#039;est la base d&#039;une relation entre deux êtres dans une société.
Ce premier genre d&#039;amour est possible derrière votre mobile/ordinateur car il demande juste attention et intéressement à un être (qu&#039;il soit loin ou proche de vous)! 
(Amour de citoyen ou de collègue car on est tous dans la même merde!)
 
 
Le deuxième est plus compliqué parce qu&#039;il demande un échange d&#039;entité,c&#039;est encore un amour d&#039;enfant (celui que nous faisons à la récréation quand on partage notre goûter avec les copains et les copines) mais il demande un échange d&#039;oeuvre,de produit!
C&#039;est encore possible sur la toile car vous pouvez échanger vos ½uvres dans le but de créé une association artistique ou d&#039;échanger des informations sur un sujet donné pour préciser des recherches et atteindre un certain niveau de culture!
(Amour d&#039;enfant ou d&#039;entreprise car je t&#039;aime juste parce que t&#039;es utile!)
 


Le troisième est IMPOSSIBLE SUR INTERNET car il demande une présence qui atteint les sens du système nerveux et pas le cortex!
C&#039;est le besoin de toucher cette personne,de la sentir (voir même de la goûter!!!)!
C&#039;est le désir qui se fait ressentir comme un besoin!
C&#039;est l&#039;amour tactile,un amour qui ne peut aboutir que par une union pour un projet de vie et non un projet lucratif ou culturelle (les deux sont cumulables,à la base aussi!)!
(Amour animal ou naturel car il faut être deux pour ne pas devenir fou!)
 
 
On ne peut pas toucher son prochain sur internet mais vous pouvez l&#039;instruire,le faire rire et même l&#039;aider pour sa vie IRL même si vous n&#039;êtes pas face à lui dans la même pièce!
 
L&#039;amour n°3 est un amour d&#039;union pour la vie et allant à l&#039;encontre d&#039;une loi virtuelle qui est la liberté de chacun à l&#039;expression et à la navigation!
 
Tant que l&#039;affection reste attaché aux mots,aux visages,aux voix et aux gestes:l&#039;amour peut être virtuel!
 
Si cette amour requiert plus de sens que la vue et l&#039;ouïe:L&#039;amour ne peut pas être virtuel!
 
C&#039;est fondamental!
 
Kidpaddleetcie Glin,2014 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>