<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> Travail de Sciences:Le cannabis - Commentaires</title>
  <description>1. Décrire brièvement la drogue et son origine

Le site Infordrogues.be m&#039;informe qu&#039;à l&#039;origine, le cannabis est une plante d&#039;Asie qui se fume et est considéré comme une drogue (psychotrope) car ses effets ont un impact dangereux sur le système nerveux.

2. Schématiser les effets du cannabis sur la synapse + Légende
 
Si à la base nous avons ce schéma (que je détiens du cours)
 
2.1 Fonctionnement de la synapse sans le cannabis





Légende:

 infordrogues.be. (2014, Novembre 9). Le cannabis: la marijuana et le Haschish (suite). Récupéré sur infordrogues.be:
http://www.infordrogues.be/index.php/produits/cannabis-marijuana-a-haschich?id=133
 
2.1.1  Fonctionnement de la synapse

Dépolarisation de la membrane ;
Entrer des ions Ca²+ ;
La vésicule libère des neurotransmetteurs dans l&#039;espace synaptique ;
Les neurotransmetteurs se fixent sur les récepteurs post-synaptiques et permettent l&#039;ouverture des canaux à ions ;
Les neurotransmetteurs excédants sont re-captés par les vésicules pré-synaptiques.
Dans notre cas, le schéma devient :
 
2.2 Fonctionnement de la synapse avec  le cannabis


 
 
2.2.1  Fonctionnement de la synapse sous l&#039;emprise du cannabis

dépolarisation de la membrane ;entrée des ions Ca²+ ;la vésicule lâche des neurotransmetteurs dans l&#039;espace synaptique ;les neurotransmetteurs et le THC se fixent sur les récepteurs cannabinoïdes et permettent l&#039;ouverture des canaux à ions;
Il y a une diminution des neurotransmetteurs et une surproduction de dopamine dans le deuxième neurone ;
les neurotransmetteurs excédants sont re-captés par les vésicules pré-synaptiques ;
Outrequin , R., &amp; Kern, L. (2014, Novembre 11). Les effets engendrés par les drogues à des échelles différentes. Récupéré sur La cocaïne et le cannabis:
http://cocaine-cannabis.e-monsite.com/pages/page-3.html
 
D&#039;après le site « drogues et consequences.e-monsite.com », le cannabis empêche la sécrétion d&#039;hormone en bloquant, avec le THC et les récepteurs cannabinoïdes, des neurotransmetteurs comme l&#039;acétylcholine.
Le cannabis fait donc une forme de barrage avec son THC dans notre système nerveux puisqu&#039;il empêche la propagation des neurotransmetteurs dans le neurone post-synaptique ce qui entraîne une diminution de la création des neurotransmetteurs et une augmentation de dopamine.

3. Décrire l&#039;effet sur le cerveau

D&#039;après le site drogue info service, le cannabis provoque comme effet sur le cerveau l&#039;euphorie, l&#039;amplification des perceptions et la relaxation. Le cannabis, comme toutes les drogues, agit également sur les neurones avec l&#039;augmentation de dopamine qui produit du plaisir au consommateur du cannabis. Cette drogue agit également sur la mémoire en réduisant les capacités de mémorisation immédiate. L&#039;effet relaxant du cannabis engendre une réduction de  l&#039;agressivité des consommateurs cependant l&#039;effet désinhibiteur pousse les gens violents à passer à l&#039;acte.

4. Décrire les effets sur la personne à long terme et à court terme

 D&#039;après le site Fondation pour un monde sans drogue, le cannabis aurait comme effet à long terme beaucoup de troubles dont je retiens surtout : « affaiblissement du système immunitaire », ça signifie que le corps devient fragile et qu&#039;une simple maladie pourrait être fatale et « changement de personnalité et de tempérament »  qui veut tout simplement dire que le consommateur de cannabis deviendrait instable s&#039;il a une consommation régulière de cannabis. Le « Trouble de la croissance », qui est dû à une réduction des hormones mâles et de capacité sexuelle réduite, et « Inaptitude à comprendre les choses clairement » qui est quand même un problème pour un élève ou un travailleur !

Les effets sur le court terme sont également des diminutions de capacités d&#039;après ma source, «réflexes amoindris », ce qui peut représenter un danger lors de la conduite d&#039;un véhicule, « coordination insuffisante des mouvements », encore un effet de la dopamine. Je peux citer également qu&#039;après consommation l&#039;usager est apathique (mou) ce qui influence sa motivation, ce qui peut être la cause de difficultés scolaires.
 
Sources


 e-monsite. (2014, Novembre 9). L&#039;action du cannabis sur le cerveau. Récupéré sur http://drogues-et-consequences.e-monsite.com/: http://drogues-et-consequences.e-monsite.com/pages/1-le-cannabis/l-action-du-cannabis-sur-le-cerveau.html
 

Drogue Info Service. (2014, Novembre 10). Les conséquences du cannabis sur le cerveau. Récupéré sur Drogue Info Service:
http://www.drogues-info-service.fr/?Les-consequences-sur-le-cerveau-et
 

 Fondation pour un monde sans drogue. (2014, Novembre 9). EFFETS À COURT ET À LONG TERME. Récupéré sur Fondation pour un monde sans drogue: http://fr.drugfreeworld.org/drugfacts/marijuana/short-and-long-term-effects.html
 

Bibliographie


Drogue Info Service. (2014, Novembre 10). Les conséquences du cannabis sur le cerveau. Récupéré sur Drogue Info Service: http://www.drogues-info-service.fr/?Les-consequences-sur-le-cerveau-et

e-monsite. (2014, Novembre 9). L&#039;action du cannabis sur le cerveau. Récupéré sur http://drogues-et-consequences.e-monsite.com/: http://drogues-et-consequences.e-monsite.com/pages/1-le-cannabis/l-action-du-cannabis-sur-le-cerveau.html

Fondation pour un monde sans drogue. (2014, Novembre 9). EFFETS À COURT ET À LONG TERME. Récupéré sur Fondation pour un monde sans drogue: http://fr.drugfreeworld.org/drugfacts/marijuana/short-and-long-term-effects.html

infordrogues.be. (2014, Novembre 9). Le cannabis: la marijuana et le Haschish (suite). Récupéré sur infordrogues.be:
http://www.infordrogues.be/index.php/produits/cannabis-marijuana-a-haschich?id=133

Outrequin , R., &amp; Kern, L. (2014, Novembre 11). Les effets engendrés par les drogues à des échelles différentes. Récupéré sur La cocaïne et le cannabis:
http://cocaine-cannabis.e-monsite.com/pages/page-3.html
 

 
Table des matières

1. Décrire brièvement la drogue et son origine. 
2. Schématiser les effets du cannabis sur la synapse + Légende. 
2.1 Fonctionnement de la synapse sans le cannabis. 
2.1.1  Fonctionnement de la synapse. 
2.2 Fonctionnement de la synapse avec  le cannabis. 
2.2.1  Fonctionnement de la synapse sous l&#039;emprise du cannabis. 
3. Décrire l&#039;effet sur le cerveau. 3
4. Décrire les effets sur la personne à long terme et à court terme.

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>