<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Exposé-Travail Scolaire]Les 7 villes martyres de Belgique de 14-18 - Commentaires</title>
  <description>Nous allons vous présentez les 7 villes martyres de Belgique de la guerre
14-18, ces villes sont Visées, Aarschot, Tamines, Andenne, Termonde, Dinant et Louvain !
 
Ce sont donc des villes martyres de la première guerre mondiale, ce qui veut dire qu&#039;elles ont été attaquées et que des civils ont été exécutés sans raison !
 
Dans l&#039;ordre chronologique, c&#039;est le 15 Août 1914,12 jours après que l&#039;Allemagne ait déclaré la guerre à la France et la Belgique, que Visé fût réduit en cendres. Plus tard, alors que la position fortifiée de Liège était prête de céder (le 16 août), l&#039;impensable avait lieu : le centre historique de toute la ville était incendiée le samedi 15 août en soirée sans raison valable.585 maisons sur 840 étaient détruites. Le lendemain, 615 habitants de Visé partaient en captivité pour l&#039;Allemagne et d&#039;autres allaient se réfugier aux Pays-Bas.
Visé n&#039;était plus que ruines et devenait la première ville martyre de la Grande Guerre.
 
Après Visé, ce fût le tour d&#039;Aarschot (Brabant flamand).
Le 16 août 1914, les soldats allemands n&#039;étaient arrivés que depuis quelques heures à Aarschot  lorsque des coups de feu furent subitement tirés. Le chef de l&#039;armée locale allemande est tué. Les Allemands accusent les civils. Des représailles sanglantes s&#039;en suivent, le soir et la nuit, pendant lesquelles plus de 150 habitants d&#039;Aarschot sont assassinés.
 
La troisième ville fût, Le 22 août 1914, la petite ville de Tamines (en province de Namur).
Les soldats allemands y tuèrent 383 hommes, donc beaucoup de mineurs. Ils se vengeaient ainsi sur les citoyens parce qu&#039;ils avaient perdu du temps face à la résistance de l&#039;armée française, et parce qu&#039;ils pensaient que des civils belges avaient tiré sur des Allemands. Tamines fut l&#039;une des villes martyres wallonnes les plus importantes de la Première Guerre mondiale.
 
La quatrième zone de massacre fût Andenne et même si elle représente une position ayant peu d&#039;intérêt stratégique, elle est l&#039;aboutissement des routes de Ciney et de Durbuy d&#039;où viennent les Allemands en août 1914. De plus, un pont de fer enjambe la Meuse ce qui permet à l&#039;ennemi de préparer l&#039;encerclement de la position fortifiée de Namur. Le 22 et 23 Août 1914 la ville perd 108 civils à Rossignol, 63 à Tintingny et 218 à Ethe. Le total est donc de 389 hommes, femmes et enfants décédés en deux jours. Au cours de l&#039;invasion allemande durant l&#039;été 1914, Andenne est victime d&#039;atrocités particulièrement sanglantes. Les journées des 20 et 21, hommes et femmes d&#039;Andenne et de Seilles sont massacrés, fusillés par l&#039;armée allemande. La population se réfugie dans les caves. Elle y restera terrée toute la nuit. ».Le 21 août, «sous les injures et les coups, les habitants qui n&#039;obtempèrent pas assez vite, qui tentent de s&#039;enfuir ou qui ne comprennent pas les ordres en allemand, sont immédiatement abattus. Des scènes dantesques ont lieu en divers endroits de la ville : citoyens transpercés de coups de baïonnette, fusillés dans les jardins...» Un vrai massacre pour la ville d&#039;Andenne.
 
Termonde, notre cinquième ville, a, très durement souffert lors de son massacre. Par exemple, plus de la moitié de la ville a été incendié et abandonné.la ville demeure en ruines.
 
Dinant, sixième et avant-dernière ville de notre sujet, fût le 23 août 1914 pénétré   par l&#039;armée allemande par quatre voies: les Fonds de Leffe, la rue Saint-Jacques, la Montagne de la Croix et, plus tard, le Froid veau.
Persuadés d&#039;être confrontés à un foyer de francs-tireurs (de civils armés), Les allemands vont exterminés Dinant. Le bilan de cette journée est très lourd : 674 civils tués, majoritairement des hommes mais aussi des femmes et des enfants, et les deux tiers de la ville brûlées en un jour seulement.
 
Louvain, notre dernière ville martyre, a été très sévèrement touchée le 25 août 1914, car les troupes allemandes ont commencés à piller et à mettre la ville à feu et à sang. Une prétendue attaque des habitants de Louvain contre l&#039;occupant allemand a déclenché cette fureur. Des quartiers entiers de Louvain ont été ravagés, plus de 200 civils ont perdu la vie, tandis que des centaines d&#039;autres ont été brutalisés et traumatisés pour de longues années et 1801 maisons ont été détruites ainsi que la plupart des principaux monuments excepté l&#039;hôtel de ville. La bibliothèque universitaire fût symboliquement détruite, une grande valeur historique.  À l&#039;issue de trois jours de pillages, les troupes allemandes ont laissé derrière elles une ville méconnaissable.
La «&#8239;fausse croyance sincère&#8239;» des Allemands fût qu&#039;ils avaient peur des francs-tireurs, c&#039;est dans cette peur qu&#039;ils auraient tués des innocents, pour se défendre eux-mêmes.
 
Voici l&#039;extrait que nous avons choisis particulièrement car d&#039;après un article, les allemands eurent tellement honte de leur crime de guerre commis qu&#039;ils n&#039;osaient même pas avouer ceux-ci et ne publier même pas d&#039;articles concernant certains massacres commis dans les villes.
 
Voilà ce qui conclut notre exposé sur les 7 villes martyres de Belgique lors de la première guerre mondiale.</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>