<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title>  [Idée de jeu-vidéo]Mario&#039;s Photos - Commentaires</title>
  <description>Histoire   Mario et ses amis ont trouvés un appareil photo dans un vieux coffre à jouet de Papy Champi.

Le vieil objet semble intact et Papy Champi a gardé des pellicules pour faire des clichés de qualité.

Mario reçoit la mission de remplir un porte-photo magique.

Ce porte-photo est magique car il appartenait à Hooper,le photographe disparu après un flash pendant une belle journée d&#039;été.
 
Le porte-photo s&#039;y connait très bien en photographie et il donnera de nombreux conseils à Mario et s&#8217;émerveillera à la moindre petite fleur en soupirant et en souriant. Mario est libre d&#039;allé où il veut avec Luigi. Mario pourra faire une photo de la pleine lune,d&#039;un bébé Toad,d&#039;une fleur,de la Princesse Peach sur Yoshi,de Luigi en posture héroïque,de Bowser en train de lire un livre,...


Bowser va même aider Mario à atteindre un tuyau encore non-utilisé qui va faire tomber Mario dans un univers étrange... Réveiller par un Pikachu,Mario va se faire un Safari Pokemon et retrouver le photographe disparu qui lui indiquera un nouveau tuyau qui va vers un monde encore plus bizarre... Mario se retrouve dans un univers d&#039;un blanc immaculé avec des géants sur des ordinateurs...


Mario se voit dans un écran et cours pour y voir de plus près cet étrange phénomène mais,pas de chance,il renverse un AMiibo sous l&#039;apparence de Link qui tombe et roule par terre. L&#039;instant d&#039;après,des petits yeux se braquent sur Mario,Mario saute se cacher derrière l&#039;ordinateur qui affiche son apparence mais une main lui barre la route...la Master Hand. La main du Mii de Iwata!


Iwata prend Mario en souriant gentiment et le dirige vers un autre Mii qui est isolé des autres dans un gros bazar...Le Mii de Miyamoto. Miyamoto regarde Mario et commence à rire,suivis par Iwata et Mario. Miyamoto sort une feuille blanche et dessine un tuyau qu&#039;il colorie avec un marqueur et...MAGIE!!!! Le tuyau devient réalité et Mario bondit dedans après avoir remercier Iwata et Miyamoto.


Mario est de retour au Royaume Champignon et Bowser retrouve Mario en pleurant. Bowser a eût peur pour Mario car il ne revenait pas.Mario s&#039;était absenté un jour entier et Bowser de colère a cassé le tuyau qui va directement au monde Pokemon. Bowser sert Mario dans ses bras et Peach arrive avec Luigi et Papy Champi. Peach prît une photo de Mario et de Bowser.


Peach fît un bisous sur le nez de Mario et pour consoler Bowser,un bisous aussi et une invitation à voir les photos de Mario dans la galerie qui reprend les photos du Porte-Photo mais en plus grand dans de jolis cadres que Mario et Luigi ont choisis pour chaque photos. Bowser tente de faire un bisou à la Princesse Peach mais elle a reculer trop vite et Bowser tombe par terre.
 
Mario aide Bowser à se relever et Bowser se met à rire. Tout le monde se met à rire et un tremblement de terre se fait sentir.
Un tuyau sort du sol et le photographe disparu (Hooper) sort du tuyau. Le photographe se présente et convainc Peach,Mario,Luigi,Bowser,un Toad et Papy Champi de poser sur une photo de groupe.


FIN &quot;crédits où Mario photographie les blocs à lettre pour gagner des points&quot;.


GamePlay &#65279;&#65279;&#65279;Open World avec un gameplay à la fois des opus 2D mais aussi 3D! -Triple saut, -Wall Jump, -Nager, -S&#039;accrocher à une liane/corde/... -Vue subjective en mode &quot;photo&quot;, -Costume Tanuki (prendre des photos aériennes), -Fleur de feu (allumer les torches), -Champi (grandir pour casser des briques), -Monter Yoshi (atteindre des endroits inaccessibles sans sa longue langue), -Conduire un kart/moto (se rendre à des endroits inaccessible sans la vitesse), -... 
 En vue subjective,on a le zoom,les philtres,la luminosité et le contraste qu&#039;on peut régler. 
 La caméra se trouve dans le dos de Mario quand il n&#039;est pas dans une phase de plate-forme pure. 
 La caméra se met en position pour afficher tout les détails du parcours lors des phases de plate-formes pures. 
 Mario perd son amélioration quand il touche du feu ou un ennemi.   Luigi est jouable après la fin du mode histoire et permet l&#039;accomplissement de nouvelles quêtes et donc photos.   Mario peut allé demander des quêtes aux différents personnages non-jouables des différents mondes.   Mario peut trouver une NES dans le salon d&#039;une maison de Toad et il peut jouer à Super Mario Bros original.   On peut dessiner sur les photos mais on garde la photo avec et sans le gribouillis!   On peut trouver un portrait d&#039;Olimar avec ses Pikmins dans un cadre se trouvant dans le château de Bowser.   Les photos prisent peuvent être envoyé sur Miiverse si le joueur a un compte Nintendo Network.   Le jeu se joue avec le Wii U Gamepad et il est compatible avec la WiiMote+Nunchunk et Manette Wii U Pro. 
 Graphismes &#65279;&#65279;&#65279;Les photos sont prises en 480p (360x480 pixels), Le jeu tourne en 720p&#65279;&#65279;&#65279;&#65279; (1 280 × 720 pixels). 
 à préciser 
&#65279;&#65279;&#65279;Ce jeu à l&#039;air bien mais il n&#039;est que fiction,ce n&#039;est qu&#039;une idée de Kidpaddleetcie Glin et ,par conséquent, ne risque pas de réussir sa réalisation. 
 On peut s&#039;en inspiré mais tout reprendre reste dans le domaine de l&#039;impossible. </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>