<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Présentation]3 Politiques dans le marché des consoles de jeux-vidéos - Commentaires</title>
  <description>Bonjour,
Bienvenue sur Kidpaddleetcie,
Aujourd&#039;hui je vais vous parlez des politiques des trois sociétés qui dominent le marché des consoles de jeux-vidéos.
 
Je vais commencer par Microsoft,c&#039;est le plus facile à expliquer !
 
Microsoft
La technique de Microsoft est simple,créé un OS qui peut s&#039;utiliser autant sur une tablette,sur un PC ou encore avec une manette !
 
Si vous remarquez bien,on a le menu Xbox sur Windows 8 et tablettes!
 
Microsoft achète des studios de jeux-vidéos pour se faire des exclusivités sur ses machines et recherchent à développer des extensions pour ses consoles à partir des tendances du gaming !
La Kinect a été réalisé avec la mode du motion gaming !
 
Microsoft n&#039;a pas un réel passé dans le monde du jeu-vidéo mais a un apport technologique aussi bénéfique que SEGA avec sa Dreamcast,sa Saturn et sa Megadrive !
 
Sony
Passons à Sony qui a un passé dans le monde du jeu-vidéo.
 
Avec son MSX1,un micro-ordinateur pour le grand public japonais,Sony a pût se familiariser avec le contenu d&#039;un ordinateur et la suite du MSX1 sera le MSX2 avec juste des améliorations graphiques et de mémoire vive !
 
Après la réussite de la Super-Nintendo,Sony proposa de créer un support CD pour augmenter le durée de vie de la console.L&#039;extension aurait dû se nommer « Nintendo Play Station » mais malheureusement,le projet n&#039;aboutit pas à cause du port d&#039;extension 8-bit de la Super-Nintendo !
 
Sony reprît le projet et fît passer l&#039;extension de la Super-Nintendo pour une console à part venant d&#039;une société à part de Nintendo !
 
La Playstation se ventait d&#039;être faîte pour redonner les sensations de l&#039;arcade et de répondre aux envies des jeunes.
 
Sony vît bien que ça marchait superbement et continua le bluff pour la Playstation 2 qui promettait d&#039;être encore mieux que la Dreamcast de SEGA qui était doté d&#039;internet et de meilleur graphisme que la console de sixième génération de Sony !
 
SEGA mourra et Microsoft et Sony reprirent l&#039;idée d&#039;une console dépendante d&#039;internet car c&#039;est moins chère de sortir une console par encore prête et de la mettre à jour quand elle est déjà vendu que perdre de l&#039;argent pendant qu&#039;on corrige les bugs.
 
Sony ne créant pas de jeux-vidéo sauf avec des studios tiers,il créé des jeux-vidéos basés sur des moteurs qui ont déjà fait leurs preuves !
 
Grâce à Activision, Electronic Arts et Rockstar,Sony peut jouir de jeux-vidéos plus basés sur le graphisme leur permettant de faire vendre non-seulement des TV 4K mais également la console qui va avec !
 
La quasis totalité des produits de Sony sont compatibles avec les Playstation ce qui permet d&#039;avoir de gros bénéfices pour pas beaucoup d&#039;originalité !
 
Malheureusement,les consoles sont finis à la pisse et le Playstation Network souffre de cette négligence du constructeur !
 
La politique de Sony est inadapté pour le marché du jeux-vidéos et il est trop tard pour reculer !
Depuis la PS3,depuis l&#039;incrustation d&#039;internet dans les Playstation,les consoles sont baclés et sont fragiles sur tout ce qui fait qu&#039;une console de jeu-vidéo est bonne !
 
Sony emploie toujours la même structure pour sa Dualschok,toujours les même licences qui sont mises en avant sur ses consoles parce que le reste des éditeurs produisent sur PC et les consoles de Nintendo.
 
Sony a confondu marché du jeu-vidéo avec marché du disque !
Sony ne fait pas de console de jeu-vidéo mais des Iphone de Salon !
 
Nintendo
Après Sony et Microsoft,calmons-nous sur Nintendo.
 
Nintendo est une entreprise autonome et sa politique l&#039;est pour le coup !
Nintendo vend ses consoles,ses jeux-vidéos,ses gadgets,ses peluches,ses disques,ses films,...
Nintendo créé le support mais également son contenu ce qui fait que Nintendo créé de la qualité !
 
Nintendo gagne 100% de ses ventes à part quand c&#039;est un éditeur tiers qui intègre dans le catalogue son jeu !
 
Nintendo fonctionne en cycle et tente de se rapprocher des plus petit pour facilement atteindre les parents !
 
Le gosse veut la 3DS et Nintendo en donne une image de console de jeux-vidéo pour les enfants sages !
 
Nintendo créé ses consoles en fonction de ce que les joueurs cherchent mais également pour lutter contre les clichés.
La Wii,par exemple,a été faîte pour lutter contre l&#039;image du gros lard dans son canapé avec une main dans un paquet de chips et l&#039;autre qui tient un joystick !
Nintendo tente d&#039;être différent pour creuser un écart entre ce qu&#039;il font et ce que fond Sony et Microsoft !
 
Conclusion
Microsoft n&#039;est pas mauvais mais ils ne savent pas créé de jeux-vidéos.Du coup,ils ne savent pas comment faire une vrai bonne console de jeux-vidéos et,en plus,ils imitent Sony sur les capacités graphiques et internet !
 
Sony n&#039;est pas complètement à jeter mais il a commencé avec un handicap sérieux qui est de viser trop haut et de vouloir tout assembler en un bloc en espérant que ça se vend.Sony a confond le monde du jeu-vidéo avec l&#039;industrie du cinéma et du disque !
 
Nintendo n&#039;est pas tout blanc,ils emploient les proies faciles pour vendre leurs jeux-vidéos...mais leurs jeux sont bons et leurs consoles sont faîtes pour répondre à des p&#039;tits cons de journaliste qui disent que les jeux-vidéos rendent violent,qu&#039;on finit par devenir con,paresseux et j&#039;en passe !  
 
Au revoir et à bientôt sur Kidpaddleetcie! </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19452442818" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19450818244" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19450807674" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19450351242" />
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19452442818">
		<title>Commentaire de KidpaddleetcieGlin</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19452442818</link>
		<dc:date>2015-02-08T15:21:50+01:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>https://www.youtube.com/watch?v=ogdHTGlaNis tout savoir sur la mort de SEGA!</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			https://www.youtube.com/watch?v=ogdHTGlaNis tout savoir sur la mort de SEGA!
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19450818244">
		<title>Commentaire de sonicamy2691</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19450818244</link>
		<dc:date>2015-02-06T16:33:03+01:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>sonicamy2691</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>J&#039;en avais entendu parler de ce conflit entre Sega america et Sega japan. J&#039;avais été très attristé la première fois quand je l&#039;avais sut. Je suis au courant qu&#039;il y&#039;a des jeux indépendants pour la Dreamcast qui datent de 2014. 

Je n&#039;achète aucun jeu édité par microsoft au Xbox et Xbox 360, moi-même je sais qui ne savent pas faire des jeux vidéos.  Je n&#039;achète que des jeux orientés dans l&#039;arcade et des jeux Sonic en raison que les jeux de mon style sont plus édité chez eux. C&#039;est tout.  </description>
		<content:encoded><![CDATA[
			J&#039;en avais entendu parler de ce conflit entre Sega america et Sega japan. J&#039;avais été très attristé la première fois quand je l&#039;avais sut. Je suis au courant qu&#039;il y&#039;a des jeux indépendants pour la Dreamcast qui datent de 2014. <br />
<br />
Je n&#039;achète aucun jeu édité par microsoft au Xbox et Xbox 360, moi-même je sais qui ne savent pas faire des jeux vidéos.  Je n&#039;achète que des jeux orientés dans l&#039;arcade et des jeux Sonic en raison que les jeux de mon style sont plus édité chez eux. C&#039;est tout.  
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19450807674">
		<title>Commentaire de KidpaddleetcieGlin</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19450807674</link>
		<dc:date>2015-02-06T16:18:54+01:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>Moi,j&#039;ai juste pris Nintendo pour la diversité et aussi parce que c&#039;est les seules à savoirs faire des jeux-vidéos et des consoles de jeux-vidéos!

Microsoft n&#039;a jamais créé de jeux-vidéos et Sony ne fait que du partenariat avec des boites (comme pour Krash Bandicoot!)!

Je n&#039;ai pas connu SEGA à l&#039;époque de ses activités sur console,j&#039;ai eût une PS2 à la place de la Dreamcast et je le regrette aujourd&#039;hui sachant qu&#039;il y a encore des fonctionnalité de cette console qui sont actives sur internet!

Il y a des jeux indépendants créé sur internet pour la dreamcast qui date de 2014!

Ce qui a tué SEGA n&#039;est pas seulement la PS2,c&#039;est aussi un conflit entre SEGA JAPAN et SEGA AMERICA!

Les américains voulaient que SEGA arrête la Dreamcast pour aller bosser chez Microsoft et les japonais voulaient que la Dreamcast soient la console ayant la durée de vie la plus longue de l&#039;histoire du jeux-vidéos!

Résultat:Les indépendants d&#039;internet font des jeux pour la Dreamcast et les anciens américain de SEGA bosse sur les Xbox...Kinect,tout ça,...

Sinon,SEGA (éditeur) créé des jeux chez Nintendo et regagne du pognon...peut-être une nouvelle console quand ils seront de nouveaux en forme!

SEGA,c&#039;est plus fort que toi CAR IL REVIENDRA!</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			Moi,j&#039;ai juste pris Nintendo pour la diversité et aussi parce que c&#039;est les seules à savoirs faire des jeux-vidéos et des consoles de jeux-vidéos!<br />
<br />
Microsoft n&#039;a jamais créé de jeux-vidéos et Sony ne fait que du partenariat avec des boites (comme pour Krash Bandicoot!)!<br />
<br />
Je n&#039;ai pas connu SEGA à l&#039;époque de ses activités sur console,j&#039;ai eût une PS2 à la place de la Dreamcast et je le regrette aujourd&#039;hui sachant qu&#039;il y a encore des fonctionnalité de cette console qui sont actives sur internet!<br />
<br />
Il y a des jeux indépendants créé sur internet pour la dreamcast qui date de 2014!<br />
<br />
Ce qui a tué SEGA n&#039;est pas seulement la PS2,c&#039;est aussi un conflit entre SEGA JAPAN et SEGA AMERICA!<br />
<br />
Les américains voulaient que SEGA arrête la Dreamcast pour aller bosser chez Microsoft et les japonais voulaient que la Dreamcast soient la console ayant la durée de vie la plus longue de l&#039;histoire du jeux-vidéos!<br />
<br />
Résultat:Les indépendants d&#039;internet font des jeux pour la Dreamcast et les anciens américain de SEGA bosse sur les Xbox...Kinect,tout ça,...<br />
<br />
Sinon,SEGA (éditeur) créé des jeux chez Nintendo et regagne du pognon...peut-être une nouvelle console quand ils seront de nouveaux en forme!<br />
<br />
SEGA,c&#039;est plus fort que toi CAR IL REVIENDRA!
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19450351242">
		<title>Commentaire de sonicamy2691</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3240361333_comment_1.html#c-19450351242</link>
		<dc:date>2015-02-05T22:03:52+01:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>sonicamy2691</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>Cette article me rappelle le très triste souvenir du retrait de Sega sur le marché des consoles depuis 2001. Personnellement mon choix depuis 2002 avait été Microsoft en raison que c&#039;est plus chez eux que je trouve des jeux Sega et d&#039;arcades à mon goût parce que dans mon goûts personnels je n&#039;aime pas Nintendo, ni Sony. 

Dans mon avis personnel, Nintendo est un éditeur qui fait trop de jeux conçu pour le multijoueurs avec un univers trop enfantin que pour les joueurs d&#039;arcades et plus mature. Leurs licence. comme Mario, Zelda, Pokémon, Donkey Kong, Kirby, Yoshi, etc... je n&#039;ai jamais aimer ça. Mais je ne fais pas parti de ceux qui souhaite sa mort parce que j&#039;ai le respect de ceux qui aiment les jeux et consoles Nintendo.

Pour ce qui est de Sony je ne les aimes pas parce qu&#039;ils dominent trop sur le marché des jeux vidéos et ils ont tués Sega en prétendant divers mensonges que la Dreamcast était inférieur qu&#039;à leur Playstation 2 et le pire la plupart des gamers y&#039;avaient crus. Et leurs jeux et leurs consoles je ne les trouves pas intéressante. Pour moi une Sega Saturn est 100 fois plus intéressant qu&#039;une Playstation ou une Nintendo 64. 

Depuis la mort de Sega sur le marché des consoles il m&#039;avait rester le petit dernier en choix. Microsoft. Pourquoi? Parce que c&#039;est plus chez eux depuis 2002 que je trouve le plus de jeux Sega et d&#039;arcades à mon goût que chez Nintendo et Sony. Et pour finir depuis mon enfance je suis depuis toujours un joueur Sega et non un joueur Nintendo, di ne Sony. Parce que Sega c&#039;est plus fort que toi.    </description>
		<content:encoded><![CDATA[
			Cette article me rappelle le très triste souvenir du retrait de Sega sur le marché des consoles depuis 2001. Personnellement mon choix depuis 2002 avait été Microsoft en raison que c&#039;est plus chez eux que je trouve des jeux Sega et d&#039;arcades à mon goût parce que dans mon goûts personnels je n&#039;aime pas Nintendo, ni Sony. <br />
<br />
Dans mon avis personnel, Nintendo est un éditeur qui fait trop de jeux conçu pour le multijoueurs avec un univers trop enfantin que pour les joueurs d&#039;arcades et plus mature. Leurs licence. comme Mario, Zelda, Pokémon, Donkey Kong, Kirby, Yoshi, etc... je n&#039;ai jamais aimer ça. Mais je ne fais pas parti de ceux qui souhaite sa mort parce que j&#039;ai le respect de ceux qui aiment les jeux et consoles Nintendo.<br />
<br />
Pour ce qui est de Sony je ne les aimes pas parce qu&#039;ils dominent trop sur le marché des jeux vidéos et ils ont tués Sega en prétendant divers mensonges que la Dreamcast était inférieur qu&#039;à leur Playstation 2 et le pire la plupart des gamers y&#039;avaient crus. Et leurs jeux et leurs consoles je ne les trouves pas intéressante. Pour moi une Sega Saturn est 100 fois plus intéressant qu&#039;une Playstation ou une Nintendo 64. <br />
<br />
Depuis la mort de Sega sur le marché des consoles il m&#039;avait rester le petit dernier en choix. Microsoft. Pourquoi? Parce que c&#039;est plus chez eux depuis 2002 que je trouve le plus de jeux Sega et d&#039;arcades à mon goût que chez Nintendo et Sony. Et pour finir depuis mon enfance je suis depuis toujours un joueur Sega et non un joueur Nintendo, di ne Sony. Parce que Sega c&#039;est plus fort que toi.    
		]]></content:encoded>
	    </item>
    </rdf:RDF>