<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Mon Avis sur]Nintendo et ses nouvelles statégies! - Commentaires</title>
  <description>Bonjour,aujourd&#039;hui je vais vous écrire un petit exposé qui m&#039;est venu de faire quelque jour après mon achat de la New3DS.
 
Qui ne connait pas la 3DS?Personne me diriez-vous et c&#039;est légitime vu qu&#039;elle a un impact très grand sur le marché pour une raison assez évidente: La diversité!
 
En effet,Nintendo a pensé qu&#039;il valait mieux sortir une version de la console pour chaque cas de joueur puisque c&#039;est une console individuelle (il est dur de jouer à deux sur une console portable).Nintendo a fait pour répondre aux différent:
 
-La 3DS XL: Pour les gens ayant un salaire moyen mais qui ont des grosses mains;
 
-La 2DS: Pour les gens qui ont un bas salaire mais c&#039;est pas pour autant que cette console est bâclée (ergonomie made in Nintendo,je précise ;) );
 
-La New3DS: Pour les gens mécontent de la première 3DS (c&#039;est juste la 3DS 2.0,une version bien plus puissante (Iphone6&gt;N3DS&gt;VITA&gt;3DS) qui contient déjà toute les extensions disponibles pour la 3DS et qui a pris en compte toutes les critiques d&#039;internet);
 
-La New3DS XL: Même dimension que la Nintendo DSi XL et tout de la New3DS (même si les écran sont plus grands)!
 
Voila un tableau pour résumer:

 
 
Sinon,un autre truc que Nintendo a fait c&#039;est la fidélisation par le biais d&#039;internet:
tout les possesseurs d&#039;une console de la famille 3DS ou d&#039;une WiiU ont un compte Nintendo Network!
Grâce à cela,Nintendo permet la communication entre eux et les consommateurs.
C&#039;est aussi plus pratique pour les mises à jours et les DLCs qui sont de plus en plus fréquent!
 
En plus,les DownLoadContents n&#039;excède jamais les 50¤ (encore heureux) et les jeux non plus...
 
VOILA,Nintendo s&#039;est rapproché d&#039;internet et répond aux consommateurs en leurs donnant une meilleur accessibilité aux services/produits !
 
Merci d&#039;avoir lu :) </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>