<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Guide]Comment BIEN débuter sur internet pour produire des oeuvres et avoir la paix! - Commentaires</title>
  <description>Vous débutez à peine sur internet,vous avez déjà créer une adresse e-mail et vous rechercher des astuces pour commencer sur YouTube/Skyrock/Facebook/Twitter/... cet article est fait pour vous!
 
Commençons par vous mettre au courant sur les dangers d&#039;internet:
 
Internet est un média à accès multiple (même les téléphones de merde peuvent se connecter à internet depuis 2007) et il est donc important de prendre conscience que chacun peuvent avoir accès à ce que vous mettez publiquement sur internet.
Les pédophiles,les gosses,les pompiers,les homosexuelles et d&#039;autres types de personne peuvent se rencontrer sous le couvert de l&#039;anonymat sur internet,il est donc primordiale de ne pas se faire identifier IRL!
 
IRL signifie In Real Life (Dans la vie réel)!
 
Enchaînons avec les astuces:
 
1.Ne pas montrez sa bouille (visage) quand on est un enfant (de moins de 12 ans),
 
2.Ne pas divulguer son vrai prénom et son vrai nom (sinon,ça fuite et vous perdez votre liberté d&#039;être qui vous voulez),
 
3.Ne pas plagier les autres pour le buzz (vous voulez la paix...vous l&#039;aurez ;) ),
 
4.Ne pas clasher les autres pour le buzz (vous voulez la paix...eux aussi),
 
5.Créer ses ½uvres et mettre un petit logo en plein milieu (comme ça,pas de vol de vos production),
 
6.Ne pas faire une communauté avec des amis IRL (un malheur peut vite arriver et le suicide est la fatalité),
 
7.Ne pas utiliser une même adresse e-mail pour tout vos sites de production (ne jetez pas l&#039;eau du bain avec le bébé...ne mettez tout vos chocolats dans le même panier),
 
8.Toujours flouter votre famille si vous en faîtes des photos/vidéos...ils doivent être protégés!
 
9.Ne pas oublié que absolument TOUT sur internet est accessible...même votre Facebook peut être vue par tout le monde,un simple &quot;inspecter l&#039;élément&quot; avec Google Chrome peut nous en permettre des choses!
 
 
Voila,passons aux programmes pour les débutants:
 
Vidéo: Windows Movie Maker
Image: Paint
Son: Audacity
Texte: OpenOffice.org
Navigateur: Internet Explorer
 
Mes programmes à moi sont (parce que ça peut être intéressent):
Vidéo: Magix Video Deluxe 2014 Prenium
Image: Paint.net
Son: Audacity
Texte: Word 2013
Navigateur: Google Chrome
 
 
Voila,vous avez l&#039;essentiel pour débuter avec des bonnes bases et je vous quittes avec cette célèbre phrase:
&quot;Pour vivre heureux,vivons cachés&quot;


KidpaddleetcieGlin2015
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>