<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Histoire]Les premiers actes de Glin! - Commentaires</title>
  <description>Dans une nuit froide belge,dans un village beaucoup trop peu développé technologiquement,un couple s&#8217;étreignait.
 
-Merde,j&#039;ai oublié le préservatif!
 
-C&#039;est pas grave,cette fois-ci tout est prêt!
 
-T&#039;es sur qu&#039;il va faire l&#039;affaire?
 
-Depuis quand doutes-tu de la finalité de notre projet,Dario?
 
-J&#039;ai juste un peu peur pour Glin,Athinia!
 
-Bah,ferme les yeux et pousse!
 
10 ans plus tard,nous voici avec un jeune fils de forgerons complètement abrutis et binoclard nommé Glin Kidpaddleetcie.
 
-Glin,viens mangé!
 
-Oui,maman!
 
-Et n&#039;oublie pas de ranger tes affaires pour demains!
 
-Oui,maman!
 
-FanYoshiBleu a une surprise pour toi!
 
FanYoshiBleu c&#039;est la fille la plus belle et la plus doué du village,elle était âgé de 5 ans quand Glin l&#039;a rencontré dans la rue avec une GameBoy.
 
-ça va Glin?
 
-Ouai,j&#039;ai terminé une fan-made pour ton personnage!
 
-C&#039;est bien,n&#039;oublis pas de me la montré avant de la posté!
 
-Okay!
 
8 ans plus tard,une limousine dotée de mitrailleuse et de sniper terrorisa le village et tua 20 personnes,Glin retrouva un oiseau mort à ses pieds,un jeune colibri au plumage tout doux.
 
Glin devenu rouge,ses yeux se noircirent et ses cheveux devinrent bruns châtains foncé.
Glin fonça vers la limousine blindé et la souleva mais il était ridicule car il n&#039;arriva pas à tenir longtemps.Soudain,un vent puissant se fit sentir,un vent d&#039;une chaleur volcanique.Glin vît FanYoshiBleu derrière le véhicule mais elle avait quelque chose d&#039;étrange dans la main...sa NintendoNew3DS.
 
Le vent souleva la limousine et les terroristes,par peur,sautèrent et braquèrent FanYoshiBleu.Glin en profita pour venger l&#039;oiseau en bottant les culs et en cassants les armes pendant que FanYoshiBleu évitait les balles  en montrant son gilet par-ball fait en GameBoy (armure légendaire incassable).
 
Une fois les terroristes en fuite par manque de munitions,FanYoshiBleu vas vers Glin.
 
-Merde,t&#039;es un ouf,t&#039;aurais pût te coincer le petit doigt!
 
-Fan&#039;,un piti oiseau est mort à cause de ces ces pro-Sony!
 
-Oui,je sais,j&#039;ai vus leur logo sur le toit du véhicule!
 
-T&#039;étais où quand ça a commencé?
 
-Sur le toit  des fans de SEGA,j&#039;adore le vent dans mes cheveux quand je joue à Smash Bros!
 
-Woaw!
 
-Où est l&#039;oiseau?
 
-Là!
 
FanYoshiBleu se dirige vers l&#039;oiseau près de l&#039;arbre du domaine des Kidpaddleetcie et pose une main dessus!
 
L&#039;oiseau s&#039;envole et revient sous sa forme adulte.
 
-Merci mademoiselle!
 
-Ce n&#039;est rien,maintenant casse-toi de ma vue et fonde une famille dans un pays chaud!
 
Et l&#039;oiseau partit sous les yeux des jeunes pro-Nintendo.
FIN </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>