<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Mon avis sur...]John Legacy - Commentaires</title>
  <description>Bon...je m&#039;attaque à cette chaîne pour dénoncer ce genre de pratique mais d&#039;abord une vidéo que je mets en lien et non en média (en gros,il faut cliquer ICI pour voire la vidéo).
 
À cette vidéo,j&#039;y ai mit ce commentaire:
 
En gros le mec veut faire de tout :) avec son niveau de montage et de ressource...


Alors récapitulons le mec:
-Collectionneur,
-Fan de Mass Effect (son premier jeu) et de Pokémon Jaune (son premier jeu également...il l&#039;a eût à 8 ans,il croit...ouai 8 ans qu&#039;il avait...fin...7/8 ans quoi...),
-Aime CoD,Battlefield,GTA,...
-Est prêt a faire un Let&#039;s Play sur Pokémon Jaune,
-Faisait des vidéos merdiques (d&#039;après lui),
-C&#039;est Hooper qui lui a donné envie de faire des vidéos à la base,
-C&#039;est Kirby64 qui lui a donné envie de collectionner mais avant il collectionnait déjà mais c&#039;était surtout pour jouer,
-Va avoir 23 ans,
-Aime,en gros,tout les Call Of Duty futuristes,
-A quand même kiffé Black Ops 1 &quot;parce qu&#039;il avait une très bonne histoire&quot;,
-Joue a Call Of surtout pour l&#039;histoire car en multi c&#039;est &quot;une grosse merdasse&quot;,
-A sur-kiffé Dragon Ball,
-A kiffé One Piece (&quot;mais moins que Dragon Ball,quand même&quot;)
-Aime bien Bleach,
-Aime bien Naruto, -Aime bien Prophétie (dans la catégorie &quot;Manga pas très connu&quot; d&#039;après le mec),
-Aime bien Death Note (toujours dans la catégorie &quot;Manga pas très connu&quot; d&#039;après le mec),
-Aime bien Dragon Quest,
-Va faire un Manga-Critique sur Dragon Quest,
-Aime bien Bottom,
-Aime bien Shaman King (&quot;Manga pas très connu&quot; d&#039;après lui),
-Aime bien &quot;Les gouttes de Dieu&quot; (&quot;Même si c&#039;est un manga sur le vin&quot; d&#039;après lui mais il ajoute &quot;voila,ch&#039;uis un gros fan&quot;),
-Aime offrir des lots aussi cher pour vous faire plaisir car pour le moment il a les moyens pour le faire,
-Veut avoir une communauté pour bien se marrer avec.


J&#039;arrête de visionner la FAQ pour préciser que si le gagnant du concours habite pas loin de chez lui,il ira lui offrir le lot en main propre! Donc voila,tout est dit ;)
 
Perso,je vois un mec qui a juste envie de rentrer dans un moule pour plaire à tout le monde en faisant comme Cyprien,Squeezie,Hooper,... pour avoir une reconnaissance sociale (communauté) et peut-être de vivre de ses vidéos formater de vérité!


Une poupée gonflable ce type,c&#039;est moi qui vous le dit mais vous pouvez faire votre avis tout seul si vous êtes doter d&#039;un cerveau!
 
Merci d&#039;avoir lu!

Désoler si vous avez du mal à lire,c&#039;est un copier-coller que je voulais homogène et donc j&#039;ai dû rendre petit (Taille =8) et en une police plus &quot;mince&quot; (Police =Courier New)!
 
Bon,passons donc à la critique de cette chaîne en détail mais avant tout,une étape qui doit devenir une formalité:
 
Je tiens à annoncer que je suis défavorable,que mes sources viennent de la chaîne de John Legacy et de mon expérience personnelle de vidéaste sur YouTube!
 
 
Get Ready for the review!
 
John Legacy reprend tout ce qui fait qu&#039;un YouTubeur n&#039;est pas digne de faire partie de la grande lignée des grands YouTubeurs où se trouvent JoueurDuGrenier,LinksTheSun,Cyprien,Squeezie,PewDiePie,CorridorDigital,Rémi Gaillard,MrAntoineDaniel,Mathieu Sommet,...
 
La technique est simple: Se focaliser sur la communauté en faisant du PUBSpam!
 
Pour faire simple,c&#039;est tout simplement dire en commentaire dans des vidéos populaires que l&#039;ont fait un concours ou un let&#039;s play ou encore une vidéo sur une polémique et cela jusqu&#039;à avoir défoncé un certain palier d&#039;abonné!
 
Donc,ce n&#039;est pas pour des vidéos de qualité qu&#039;on s&#039;abonne,c&#039;est pour faire partie de la communauté d&#039;une personne qui fait du spam chez des gens célèbres/talentueux/faisant le buzz !
 
Mais,comme je l&#039;ai dit plus haut,il fait également un concours où l&#039;échange est simple:
Contre une PS4/GTA V/COD AW vous devez vous abonnez,mettre un j&#039;aime et mettre un commentaire avec votre perso de jeux-vidéos/manga préféré!
Ce genre de concours n&#039;est pas assuré par des sponsors/tuteur juridique alors que l&#039;échange d&#039;objet matériel risque de mettre en danger la vie (ou seulement l&#039;anonymat) du (des) gagnant(s)!
 
Si vous gagnez,vous devez donner votre adresse postale à un mec de 23 ans que vous ne connaissez pas...vous vous mettez en danger les gens!
 
Pour finir (car il n&#039;est encore qu&#039;au début de sa chaîne),il prévoit un let&#039;s play sur Pokémon Jaune,un Critique-Manga sur Dragon Quest et prévois d&#039;autre vidéos pompées des autres dans quelque temps!Il n&#039;a aucune originalité et ne sait même pas faire de JumpCuts ou Incrustations!
 
 
Voila,c&#039;est ma critique,mon avis donc à vous de faire votre idée du &quot;monsieur JeuhVeuhAitreuhConnuh&quot;!
 
Au revoir et à bientôt sur Kidpaddleetcie!</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>