<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Découverte2Glin]Une association de Hitler et Playstation - Commentaires</title>
  <description>Voici où j&#039;ai découvert ma...découverte! http://travcorp.deviantart.com/art/hitler-playstation-5051843
 
Voila le ScreenShot pour garder la trace si la page est supprimée:

 
Commençons donc par quelque questions rhétoriques:
 
La date/année du document: 2004
De quoi parle du document: De l&#039;injustice de la PS2 face à ses concurrents!
Avis de l&#039;auteur face au sujet/thème du document: Défavorable!
 
Bon,comme c&#039;est en anglais,je vais faire une traduction simultanée avec Google Traduction et je vais faire MA VERSION CORRIGÉE juste après :3
 
1) La version originale:
&quot;well... i may be the last to know.... mainly because i was not into the console scene in 2001-ish, but this is my official responce to the company that just beat Microsoft on my hate list.

In 2001, there was a company named bleem. this company created playstation emulator for the PC called (imagine that) bleem. At E3 later that year they announced a port of bleem to the Sega Dreamcast, which was to be called Bleemcast. Bleemcast was said to support more than 400 titles, and display those titles in 640x480, with completely rebuffered textures so games wouldn&#039;t look like crap (The PS2 can&#039;t even do that). Sony was outraged, and over the course of bleem&#039;s existence brought them to court several times. Every court case was won by bleem. Sony&#039;s official word was that Bleemcast wouldn&#039;t be popular, but Grand Turismo 2, the first game that was emulated by Bleemcast, on it&#039;s first week on the shelves at Electronics Beautique ousild the brand new Grand Turismo 3, and even the PS2 itself. Sony had to take a second course of action.

Sony contacted all major retail stores and told them that if they did not stop selling Bleem products, thy would have all of their sony stock pulled, and would no longer sell PS, or PS2 consoles or games. This, of course, worked. Sony was happy once again, untill that Christmas, when critics and developers were both saying that the Dreamcast would have the strongest christmas lineup, so they made the same threat to retailers, either push the Dreamcast&#039;s linup aside for the PS2&#039;s shoddy christmas lineup, or have all the PS, and PS2 console and game selling privelages revoked. And once again, unfortunately, it worked, and so goes the story of how the dreamcast died off, and then Sega along with it. 

Now we must see beautiful games like Sonic Heros on the lowsy fucking PS2, when it should be on the Dreamcast, or at very least exclusive to Gamecube... oh well, at least sony doesn&#039;t get any money out of them..... so... boycott the Playstation 2, buy a Gamecube, and if you can find one, a Sega Dreamcast.

If you read this and still like Sony, then just look at the picture, and see your leader, a totalitarian facist dictator, welcome to Sony Enterprises. &quot;
 
 
2)Version de Google Traduction:
&quot;Eh bien ... je peux être le dernier à savoir .... surtout parce que je ne étais pas dans la scène de la console en 2001-ish, mais ceci est mon responce officielle à la société qui vient de battre Microsoft sur ma liste de haine.


En 2001, il y avait une société nommée Bleem. cette société créée PlayStation émulateur pour PC appelé (imaginez que) Bleem. Lors de l&#039;E3 plus tard cette année, ils ont annoncé un port de Bleem à la Dreamcast de Sega, qui devait être appelé Bleemcast. Bleemcast a été dit pour soutenir plus de 400 titres, et afficher ces titres en 640x480, avec des textures complètement rebuffered sorte jeux ne regarderaient pas comme de la merde (La PS2 ne peut même pas le faire). Sony a été outragé, et au cours de l&#039;existence de Bleem leur portée devant les tribunaux à plusieurs reprises. Chaque procès a été remporté par Bleem. Mot officiel de Sony était que Bleemcast ne serait pas populaire, mais de Grand Turismo 2, le premier jeu qui a été imité par Bleemcast, sur son première semaine sur les tablettes au Electronique Beautique ousild la marque nouveau Grand Turismo 3, et même la PS2 elle-même. Sony a dû prendre un deuxième plan d&#039;action.


Sony a contacté tous les grands magasins de détail et leur a dit que si ils ne cesser de vendre des produits Bleem, ta aurait tout de leur sony Stock tiré, et ne vendrait plus de consoles PS2 ou des jeux PS, ou. Ceci, bien sûr, travaillé. Sony était heureux une fois de plus, jusqu&#039;à ce que Noël, quand les critiques et les développeurs ont tous deux disent que la Dreamcast aurait la plus forte lineup de Noël, alors ils ont fait la même menace pour les détaillants, soit pousser la LINUP de la Dreamcast de côté pour la gamme de noël mauvaise qualité de la PS2, ou avoir tout le PS, et la console PS2 et la vente de jeu privelages révoqués. Et encore une fois, malheureusement, il a travaillé, et ainsi va l&#039;histoire de la façon dont la Dreamcast est mort hors tension, puis Sega avec elle.


Maintenant, nous devons voir de beaux jeux comme Sonic Heros sur le lowsy putain PS2, alors qu&#039;elle devrait être sur la Dreamcast, ou à tout le moins exclusive à Gamecube ... eh bien, au moins Sony ne peut pas faire de l&#039;argent sur eux .. ... alors ... boycotter la Playstation 2, Gamecube acheter un, et si vous pouvez en trouver un, une Sega Dreamcast.


Si vous lisez ceci et encore comme Sony, puis il suffit de regarder l&#039;image, et de voir votre chef, un dictateur fasciste totalitaire, bienvenue à Sony Enterprises.&quot;
 
 
3)Ma version corrigé
&quot;Eh bien ... je suis peux être le dernier con à le savoir .... Surtout parce que je n&#039;étais pas dans la scène des consoles en 2001- aujourd&#039;hui, mais ceci est ma réponse officielle à la société qui vient de devancer Microsoft sur ma liste de haine.
 
 
En 2001, il y avait une société nommée Bleem. Cette société créée un émulateur PlayStation pour PC appelé (tout simplement) Bleem. Lors de l&#039;E3 de cette année, ils ont annoncé un port de Bleem à la Dreamcast de Sega, qui devait être appelé Bleemcast. Bleemcast a été cité pour soutenir plus de 400 titres, et afficher ces titres en 640x480, avec des textures complètement retravaillé de sorte que les jeux ne se regarderaient pas comme de la merde (La PS2 ne peut même pas rivaliser). Sony a été outragé, et au cours de l&#039;existence de Bleem qu&#039;ils ont porté l&#039;affaire aux tribunaux à plusieurs reprises. Chaque procès a été remporté par Bleem. La remarque officiel de Sony était que Bleemcast ne serait pas populaire, mais de Grand Turismo 2, le premier jeu qui a été imité sur Bleemcast, sur sa première semaine sur les statistiques aux Electronics Beautique dépasse le rendement du nouveau Grand Turismo 3, et même la PS2 elle-même. Sony a dû prendre un deuxième plan d&#039;action.
 
Sony a contacté tous les grands magasins de jeux-vidéos et leur a dit que si ils ne cessaient pas de vendre des produits Bleem, ils auraient tout les produits de Sony en stock retiré, et ne vendrait plus de consoles PS2 ou des jeux PS, ou. Ceci, bien sûr, travaillé. Sony était heureux une fois de plus, jusqu&#039;à ce Noël, quand les critiques et les développeurs ont tous deux dits que la Dreamcast aurait la plus forte lineup de Noël, alors ils ont fait la même menace que pour les magasins de jeux-vidéos, soit pousser la LINUP de la Dreamcast de côté pour la gamme de Noël de mauvaise qualité de la PS2, ou avoir tout la PS, et la console PS2 et la vente de jeu privilégiés révoqués. Et encore une fois, malheureusement, Sony a réussi, et ainsi va l&#039;histoire de la façon dont la Dreamcast est morte hors tension, puis Sega avec elle.
 
 
Maintenant, nous devons voir de beaux jeux comme Sonic Heros sur la lente, putain de PS2, alors qu&#039;elle devrait être sur la Dreamcast, ou au moins exclusive à la GameCube ... eh bien, au moins Sony ne peut pas faire de l&#039;argent sur eux .. ... alors ... boycotter la Playstation 2, acheter une GameCube, et si vous pouvez en trouver une, une Sega Dreamcast.

 
Si vous lisez ceci et que vous défendez encore Sony après, il suffit de regarder l&#039;image, et de voir votre chef, un dictateur fasciste totalitaire, bienvenue à l&#039;entreprise Sony.&quot;
 
4)Analyse
Voila,quand je disais que c&#039;était un avis défavorable (c&#039;est surtout l&#039;image qui m&#039;a aidé en faîtes) mais là n&#039;est pas la question!
 
Allons donc droit au but,je suis d&#039;accord avec sa vision car elle est bien argumentée...et on ressent bien un Pro-SEGA ou Pro-Nintendo qui souffre!
 
L&#039;histoire de Bleem m&#039;a semblé exagéré mais un rapide passage sur la page Wikipédia m&#039;a fait croire à cette histoire!
 
&quot;Face à une très forte pression de la part de Sony (et tout comme pour VGS) la compagnie Bleem, qui était poursuivit parce que le logiciel était capable de faire fonctionner des jeux sur un autre support que la PlayStation qui était encore en activité à cette période, a finalement cédé et a fermé.&quot;
 
C&#039;est choquant mais c&#039;est pas tout car le fait que Sony menace de retirer tout le stock de produit de leur marque dans les magasins de jeux-vidéos,si ils vendent des produits concurrents,me fait mal parce que c&#039;est de la concurrence déloyale!
 
La PS2 est illégitime de sa réussite pour ça!
 
Merci d&#039;avoir lu :)</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>