<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Essai2Glin]Ta personnalité est une clef,ne la paume pas! - Commentaires</title>
  <description>
Avant-Propos

Cet essai est dédié à tout les adolescents qui tente de se retrouver dans les valeurs de groupe pré-définis et qui luttent contre la découverte de sois et des autres.
 
Cet essai aura pour but de vous renseigner sur les conséquences du rejet de sa propre personnalité,de son silence ou de ses mensonges lors de cohésions sociales pour rester intègre.
 
Axe 1: Pourquoi mentez-vous?
 
Mentir c&#039;est mal mais on ne ment pas pour rien non plus! Derrière tout malheur se cache une réalité encore plus malheureux qu&#039;on essaye de cacher par des mensonges ou de l&#039;humour!
 
L&#039;adolescent ment surtout pour éviter des ennuis qu&#039;il a acquit à la suite d&#039;un égarement ou un cas de force majeur qui peut se résumé par &quot;J&#039;étais chez un pote,hier&quot; ou &quot;J&#039;ai oublié mon devoir sur mon bureau à la maison&quot;!
 
Malheureusement,plus l&#039;adolescent fait son extraverti,plus il est intègre,plus il est réclamé par son groupe et donc moins apte à assumer ses devoirs et sa personnalité.Il se ment à lui-même en croyant qu&#039;être avec plein d&#039; &quot;amis&quot; et de participer avec eux à des activités va l&#039;aider à se connaître!
 
Le mensonge n&#039;est pas un crime en sois,c&#039;est juste un rideau sur la vérité!
 
Axe 2: Pourquoi se connaître?


&quot;Se connaître&quot; ou encore &quot;Se définir&quot; permet de reconnaître ses faiblesses,ses forces et donc ses limites et ses facilités.
 
Se connaître sert donc à ne pas choisir une voie désagréable pour votre pomme lors de choix entre différents chemins de vie ou encore vos partenaires pour un travail de groupe.
 
Les gens qui ne se connaissent pas sont souvent mal dans leurs peaux car ils ont subis plus de pression sociale que les autres pour s&#039;inscrire dans un groupe.
 
Savoir qui vous êtes permet donc de bien vous intégrez en société et de gagner de la confiance en sois de jour en jour!SI vous recherchez un emploi,prenez ce qui vous plait le plus,pas ce qui rapporte le plus par mois!
 
Axe 3: Comment se connaître?

&quot;Se connaître&quot; est une tâche qui se présente ainsi:
 
-Explorer son passé pour retrouver ses racines,
 
-Se choisir une personne de son entourage (adulte) pour exemple de personnalité à suivre,
 
-Discuter avec ses parents et ses amis pour connaître leurs points de vue sur votre personnalité,
 
-S&#039;accorder des moments de isolement,de repli sur sois-même dans un milieu familier,
 
-Faire des activités de coopérations avec des personnes différentes,
 
-Lire des histoires dont vous êtes le héro (ou jouer à un jeu-vidéo où vous contrôlez un personnage que vous avez vous-même créer),
 
-S&#039;essayer à des activités artistiques (écrire des histoires,dessiner,chanter,faire des jeux-vidéos,...),
 
La liste est longue mais elles permettent belle et bien de trouver ses limites,ses qualités et défauts!
 
N&#039;oublier que personne est tout noir ou tout blanc!
 
Axe 4: Pourquoi changeons-nous de personnalité en fonction des personnes en face de nous?


Lors de discussion avec un ami,votre patron,votre famille ou encore un enfant,vous avez pris l&#039;habitude de changer de peau,de mentalité,de personnalité!
 
Rassurez-moi,vous ne parlez pas de la même façons à votre patron qu&#039;à votre ami? C&#039;est une question rhétorique,bien sur que non...à moins que votre patron soit votre meilleur ami d&#039;enfance et que vous entretenez aucune retenue parce que vous êtes conscient que ça peut être saoulant de se sentir inférieur à son prochain et qu&#039;il nous le rappelle à chaque rencontre!
 
Ce changement de personnalité est donc dû à votre affection,votre stress et donc votre confiance en vous!
 
Il est rare,mais ça existe,des parents qui discute de la politique avec leur enfant de 6 ans comme il existe des amis qui vous vouvoies parce que leurs éducations les ont donné ce comportement.
 
Il se peut aussi qu&#039;une fille ou un garçons arrive à vous rendre bizarre,passer de quelqu&#039;un de froid à très chaud si vous voyez où je veux en venir!
 
L&#039; &quot;amour&quot; (dans le sens &quot;âme-s½ur&quot;) s&#039;obtient quand les deux tourtereaux arrivent à se voir dans les yeux de l&#039;autre.L&#039;être humain d&#039;occident de la classe moyenne a un ego sur-dimensionné et ce depuis sa tendre enfance où sa famille tournait autour de lui vingt-quatre heures sur vingt-quatre ce qui engendre,lors de l&#039;adolescence,une recherche de ce sur-enveloppement ,de ce cocon si chaleureux où on se souvient avoir eût le corps soulever par des gros bras musclés et poilus ou la tête dans des seins tout doux accompagnés de mots doux.
 
Quand on sait qui nous sommes,c&#039;est beaucoup plus facile de savoir qui nous faut et qui nous ai compatible!
 
C&#039;est la clef pour devenir un adulte ouvert et bien dans sa peau dans cette société de l&#039;ère individualiste en période de crise!
 
Conclusion
 
Se connaître c&#039;est le passe-droit pour la frontière adolescent-adulte.
Se connaître permet de se reconnaître dans un groupe et ne pas se mentir!
 
Merci d&#039;avoir lu mon essai jusqu&#039;au bout,j&#039;espère que j&#039;arriverais à le peaufiner jusqu&#039;au jour où il sera assez consistant pour en faire un petit livret qui sera distribuer dans les écoles par le biais d&#039;un service comme le PMS (Psycho-Médico-Sociaux)!
 
 
KidpaddleetcieGlin,2015
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Version propre à télécharger au format ZIP: 
http://kidpaddleetcie.deviantart.com/art/Essai2Glin-Ta-personnalite-est-une-clef-563933775 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>