<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [La p&#039;tite discute]Kidpaddleetcie à Le Masque! - Commentaires</title>
  <description>
Après visionnement de la vidéo qui se trouve ici,j&#039;ai entamé une conversation en rapport avec le jeu vidéo avec Le Masque (sa chaîne: https://www.youtube.com/channel/UCrRycntBMywurKJOseDhPjw)
 
(Code couleur: Bleu,c&#039;est Kidpaddleetcie et Rouge c&#039;est Le Masque)
 
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 
Je sais que c&#039;est un jeu Super-Nintendo et que le framerate d&#039;un jeu de cartouche varie en fonction de la cartouche mais...WOAW UN JEU SNES EN 60FPS??????????&#65279;


En fait, du moins à cette époque, c&#039;était l&#039;inverse qui était plus rare. La plupart des jeux consoles jusqu&#039;à l&#039;époque PS1/N64 était par défaut affichés à cette fréquence de rafraîchissement. L&#039;inverse aurait été considéré comme un grave manquement à l&#039;idéal même du jeu vidéo.&#65279;


L&#039;arrivé du support CD aurait donc apporté quand même un défaut :/ ...LA N64 AUSSI?????? Je pensais que Mario 64 tournait en 60 fps :/&#65279;


Le support de stockage des titres n&#039;a absolument rien à voir là-dedans. C&#039;est plus un changement de philosophie qui a mis le jeu vidéo entre les mains d&#039;américains pour qui la qualité du gameplay n&#039;a pas autant d&#039;importance qu&#039;une toute relative supériorité graphique. (Ce qui nous donne d&#039;ailleurs la philosophie vidéoludique d&#039;aujourd&#039;hui où tout cherche à être beau à 19fps inconstants plutôt que d&#039;être un titre jouable et fluide.)


La N64 compte quelques titres à 60fps dont F-Zero X et Ridge Racer 64. Je n&#039;ai aucun réel souvenir d&#039;avoir jamais eu l&#039;impression que Super Mario 64 tournait à cette fréquence de rafraîchissement; tiens. Toujours eu plus l&#039;impression d&#039;un framerate constant à 30. M&#039;enfin, c&#039;est déjà bien mieux qu&#039;Ocarina of Time qui oscille tout le temps entre 30fps et environ 20.&#65279;


Donc tout serait la faute d&#039;une américanisation de la philosophie de production vidéo-ludique...décidément,quand ils touchent à un marché japonais ou européen,il y a à pleurer!


Par contre,maintenant que nous sommes revenus à un fonctionnement bicéphale sur le marché,pensez-vous que la philosophie des années 1991-1996 (et peut-être plus ancienne :3 ) va revenir par le biais d&#039;un Nintendo/SEGA/... ?


Très franchement,je n&#039;ai plus confiance envers Sony et Microsoft depuis que je lis et regarde le passé de SEGA :/ :snif snif:&#65279;


Disons... qu&#039;ils ont énormément appris de leur manière de faire des films pour vendre leurs jeux. C&#039;est pas toujours une mauvaise chose, hein, mais j&#039;ai tendance à penser que le marché est bien plus pauvre en termes d&#039;expériences diverses depuis qu&#039;ils le dominent. Puis, ils ont déjà été responsables d&#039;un krach de l&#039;industrie; autant se méfier un peu.


Non. Sega est une compagnie moribonde aux caisses vides qui gagne plus d&#039;argent du domaine iOS/Android que des rares titres traditionnels qu&#039;ils financent encore. De son côté... Nintendo est à un échec de la taille de la Wii U de devoir sérieusement réfléchir à son engagement dans le domaine du jeu vidéo sur consoles de salon. (Tout en sachant que leur position indétrônable sur portables est aussi temporaire que le fait que ce marché existe.) Et ça malgré le fait qu&#039;ils tentent toujours de privilégier des fondamentaux de responsivité des contrôles dans leurs créations.


Je ne vois absolument pas le rapport entre les échecs répétés - et qui sont purement de leur faute, d&#039;ailleurs - de Sega et les deux autres compagnies. Serait-ce un de ces trucs du domaine des théories du complot et autres? :p&#65279;


Disons que la Dreamcast face à la PS2 aurait dû gagner mais...
C&#039;est comme la WiiU face à la PS4...Nintendo revit le passé de SEGA :/


Quand on sait que la Playstation était censé être un support CD pour la Super-Nintendo,je pleure et je rage contre Sony :&#039;( Si je devais faire un schéma,je dirais que:
Nintendo a engendré Sony tandis que SEGA a engendré Microsoft dans le monde des jeux-vidéos!


Nintendo a créé la Playstation de A à Y mais Sony et les petites notes de bas de page de leurs contrats ont eût raison du projet...Du coup,Sony a les armes du Nintendo d&#039;hier (Super Nes &amp; Nes)!


Microsoft a pompé la Dreamcast pour créer la Xbox...en faîtes,niveau originalité,ni Sony ni Microsoft sont légitimes de leurs fondamentaux dans ce marché :/


On a déjà perdu SEGA,si on perdait Nintendo est-ce qu&#039;on subira encore un krach du jeu-vidéo comme en 1983 ?


Devoir se payer des consoles à +/- 400¤ avec online payant et manettes toutes petites pour des adultes,je risque de vivre dans le passé avec ma bonne vieille Super-Nes à jouer à Mr. Nutz ou au premier Mortal Kombat :&#039;(&#65279;


Ah, je vois que tu vis malheureusement dans un univers informé par une vision réductrice - et dans la plupart des cas fausse - des évènements. Par chance, je suis un historien...


La Dreamcast n&#039;avait tout simplement pas les jeux nécessaires à s&#039;imposer face à la PS2. Point barre. Le pad improbable handicapé d&#039;un second stick n&#039;a pas aidé; hein, c&#039;est évident. Mais entre la faiblesse relative du support d&#039;un point de vue hardware et les développeurs intéressés dans le projet il est assez logique que la machine ait ainsi périclité. C&#039;était, d&#039;ailleurs, la faute à Sega. Fallait pas se foirer deux fois de suite avec la 32X et la Saturn. Cela donne peu envie. La Wii U, de son côté, est une machine anémique à l&#039;ergonomie douteuse. C&#039;est bien là le principal parallèle entre la Dreamcast et cette machine. Ah, et le second écran.


La PlayStation était un add-on pour la SNES... jusqu&#039;à ce que Nintendo décide de s&#039;associer à Philips pour ce même but. Ce qui nous donne le CD-I. Encore une magnifique stratégie Nintendo; d&#039;ailleurs. Sony n&#039;est pas responsable de l&#039;échec de cette idée. Et ça malgré la désinformation des divers YouTubeurs qui ont cause sur le sujet. Mais qui - malheureusement - n&#039;y connaissent rien. La preuve, tu me sors n&#039;importe quoi. Le design de la PlayStation est sous copyright Sony. Sony voulait s&#039;associer à Nintendo. Nintendo à brisé le contrat. Point barre. C&#039;est dans les livres d&#039;histoire.


Microsoft a par contre tenté à diverses reprises de s&#039;offrir Sega. Si cette transaction avait eu lieu leurs licences seraient sans-doute encore d&#039;actualité. C&#039;est d&#039;ailleurs eux qui ont fourni la technologie Windows CE qui a fourni l&#039;OS de la Dreamcast. (Leur plan pour la première Xbox était d&#039;ailleurs d&#039;offrir une forme de rétrocompatibilité avec la DC.) Encore une fois... Sega ne voulait pas. Ils sont japonais, hein.


Sony n&#039;a pas les armes de Nintendo : ils ont une position dominante sur le marché. Personne - littéralement - ne voulait être développeur tiers-parti pour Nintendo. La compagnie est connue pour avoir agi de manière monopoliste à chaque fois qu&#039;ils étaient en situation de domination sur le marché. Dont des coûts prohibitifs pour la création des cartouches, etc. Être un développeur tiers-parti sur une machine Nintendo étaient vraiment une situation déplaisante aux contrats liberticides. (Cfr. toute l&#039;époque où il était interdit de publier des titres sur d&#039;autres machines, une petite clause qui a énormément nui à la Mega Drive.)


Non. Sega s&#039;est tué elle-même en choisissant la mauvaise solution à chaque tour de jeu depuis la Mega Drive. Si l&#039;on perd Nintendo... quelqu&#039;un rachètera la carcasse pour produire des titres exclusifs sur leur machine. Une solution qui aurait du être celle de Sega; d&#039;ailleurs. Ils ont préféré se vendre à un &quot;géant&quot; du domaine du Pachinko se qui explique le fait qu&#039;ils sont certes une compagnie japonaise... mais aussi aux caisses tellement vides qu&#039;ils ne peuvent plus investir dans rien. Le réel risque de krach vient de l&#039;annualisation de titres américains médiocres qui donnent l&#039;impression au joueur d&#039;une stagnation énorme et limite débilitante. Un jeu de sport chaque année. Un fps impossible à distinguer du précédent. Etc, etc. C&#039;était la même chose en 1983 : succession de clones de jeux populaires + lassitude du peuple.


Pfiou, c&#039;est sidérant. Tu connais toute l&#039;histoire du jeu vidéo mais tu sembles la comprendre totalement de travers via un prisme étrangement romantique où certaines compagnies sont &quot;les gentils&quot; et d&#039;autres sont &quot;les méchants&quot;. C&#039;est pas Jayce et les Conquérants de la Lumière; hein. C&#039;est du business. Les compagnies sont neutres et - si tu le voulais - tu pourrais aisément te renseigner davantage sur les divers points que tu sembles vouloir interpréter d&#039;une manière qui est factuellement fausse. Les sources existent. ;D&#65279;
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


Le Masque m&#039;a bien résumer de comment je devais voir le marché :) moi qui est un
Pro-Nintendo et un anti-Playstation ça fait drôle de se faire remettre à sa place ^_^


Si il passe par là,je le remercie d&#039;avoir ajouter un peu de réalité à ma vision si troublé par les larmes des Pro-SEGA et des Pro-Néo-Wii!


Je vais arrêté de me auto-proclamé &quot;History Gamer&quot; parce que je ne suis pas crédible!


Merci d&#039;avoir lu! :)



</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>