<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Histoire des Ploucs]Pokémon_Master(sketch audio) - Commentaires</title>
  <description>
Histoire de Pokémon_Master
Bien. Tout commença avant la création de l&#039;univers. Une force encore inexpliquée à ce jour était présente dans le néant. De cette énergie, naquit un être ; Néo.
 
Néo était fait purement de cette énergie. Néo possédait de grands pouvoirs. Avec ces pouvoirs, il conçu 4 êtres ; un être temps, Dialga, un être spatial, Palkia, un être inversé, Giratina, et un être suprême, Arceus.
 
Les 4 êtres avaient chacun un rôle défini. Tandis qu&#039;Arceus créait l&#039;univers, Palkia et Dialga y installèrent des normes, des lois ; les lois temporelles et spatiales. Quant à Giratina, il du vivre dans un univers parallèle en raison de certains méfaits, mais ceci est une autre histoire.
 
Néo vit que les êtres divins s&#039;entendaient, tel des frères. Il se sentait bizarre à la vue de cette &quot; amitié &quot; et créa les êtres gérant ce qu&#039;on appelle aujourd&#039;hui &quot; l&#039;esprit &quot; ; Créfadet, être de la volonté, Créhelf, être de l&#039;esprit, et Créfollet, être des émotions.
Néo se sentait seul, il voulait un être semblable à lui, comme lui, venant du même endroit, et qu&#039;il pouvait considérer comme un frère. Naquit alors Nano, fait à base de la même énergie que son frère, Néo.
 
Mais très vite, Nano pris un mauvais tournant et devint rapidement jaloux de son frère au pouvoir.
Nano fit de nombreux méfaits comme la destruction totale de certaines civilisations.
Ne supportant plus de voir son frère anéantir ses créations, Néo pris une grande décision ; éliminer son frère.
Cependant, ce dernier, fait de la même énergie que Néo, n&#039;était pas moins puissant que celui ci.
Au bout d&#039;un combat semblant durer une éternité, Néo rassembla ses forces, pour fusionner avec Nano, et s&#039;éliminer, son frère et lui.
 
Cette catastrophe amena le Big Bang, créant ainsi un nouvel univers. Arceus et les êtres divins, remplit de chagrin à la mort de leur maître, rassemblèrent leurs forces, pour sauvegarder une infime parcelle d&#039;énergie ayant constitué leur maître. Cette infime quantité d&#039;énergie fut sauvegardée sous forme humaine, la création la plus complète de Néo.
L&#039;énergie prit forme d&#039;un nourrisson. Mais malheureusement, aucun des êtres divins ne put garder ce nourrisson bien longtemps, à cause de la colossale perte d&#039;énergie que leur avait demandé la sauvegarde de l&#039;énergie de leur maître.
Le nourrisson du alors être déposé, dans la nature. Les êtres ne voulaient pas qu&#039;un humain mal intentionné, utilise l&#039;énergie à ses desseins.
 
La deuxième création parfaite de Néo, les Pokémon, plus digne de confiance que les hommes que par leurs pensées n&#039;étant pas faites de machinations, durent s&#039;occuper de l&#039;enfant. En raison de cela, on l&#039;appela Pokémon_Master.
Bien que les êtres divins ne disent rien aux Pokémon, ceux-ci sentaient bien qu&#039;une force pure émanait de ce garçon.
Poké grandit, découvrant alors des pouvoirs de création d&#039;objets (les même pouvoirs qui ont permit à Néo de créé l&#039;univers). Toutefois, ce pouvoir était limité car créé des objets le fatiguait énormément.
En ce concentrant au maximum, il parvint même à créé son objet à lui ; un sabre, donc la lame brillante le fascinait.
 
Beaucoup plus tard, Poké, ayant grandi, vivait toujours avec les Pokémon. Mais un groupe de brigands voulant capturer des Pokémon à des fins malhonnêtes arrivèrent.
Poké voyant ses camarades et sa famille se faisant battre, frapper, mis à terre, et capturer, ne se contrôla pas. Une mystérieuse aura émana de tout son corps, ses yeux virèrent au rouge, ses pupilles devinrent similaires à celles des chats, et ses vêtements changèrent de couleur (passant au rouge également).
Poké était entré dans un stade de colère pure. En ce &quot; mode &quot;, Poké possédait une force surhumaine, une vitesse supérieure à la moyenne, des sens affûtés, un instinct de survie décuplé, et voyait les personnes l&#039;entourant à la chaleur de leur corps.
Poké, en quelques coups, blessa sévèrement les brigands qui détalèrent comme des lapins.
On ne saurait dire si c&#039;est malheureusement ou heureusement, mais Poké ne peut atteindre cette rage que de deux manières ; la colère ou une émotion d&#039;une puissance phénoménale, ou lorsque sa vie est en danger.
 
Cependant, cette énorme puissance était un peu trop grande pour son corps : il tomba, et perdit connaissance.
 
Lorsque Poké se réveilla, il semblait être ce qui paraissait une auberge. Poké se releva tant bien que mal dans son lit, malgré la douleur parcourant ses muscles ankylosés.
Il vit une jeune fille traverser la pièce. Elle le regarda comme si elle venait de voir un fantôme et cria dans toute l&#039;auberge &quot; Il est réveillé !!! &quot;. Accouru alors un homme, plutôt vieux, le regardant d&#039;un air intéressé et rassuré. Cet homme se présenta comme un vieux moine du nom de Gaya, cherchant à donner la paix aux voyageurs. Il raconta à Poké comme quoi il l&#039;avait vu, dans la forêt, se battre, avec cette énorme énergie. Gaya proposa à Poké de l&#039;aider à maîtriser cette énergie, et à lui enseigner les arts martiaux, sous prétexte qu&#039;une si grande force n&#039;était pas une bonne chose entre de mauvaises mains.
Poké accepta sans qu&#039;on lui demande une deuxième fois.
 
 
Poké apprit alors à se battre, à méditer, et à trouver l&#039;équilibre en lui avec son maître, ayant toujours des petites phrases un peu perverses faisant sourire Poké dans les moments difficiles. C&#039;est de là d&#039;où vient son côté un peu pervers.
Il avait atteint un tel niveau de symbiose avec lui même, que ses multiples personnalités pouvaient jaillir de son corps pour se battre. Bien que Poké, en se &quot; divisant &quot;, divisait aussi sa force. Donc, plus de Poké, mais moins de puissance.
 
Pendant son entrainement, il vit aussi un petit Passerouge. Poké parlait très bien la langue des Pokémon et il se noua d&#039;amitié avec le Passerouge.
 
A la fin de son entrainement, Poké, comme son Passerouge devenu un Flambusard, avait évolué et était devenu plus fort.
 
Mais la maladie avait frappé Gaya. Sur son lit de mort, ce dernier demanda à Poké, comme Gaya l&#039;avait fait, de sculpter un totem, symbolisant son entrainement. Poké fit un totem en trois parties ; la sagesse, représentée par Gaya, la force et la vigueur, représentée par lui même, et l&#039;équilibre, son ami Flambusard.
En voyant le totem, c&#039;est avec un sourire aux lèvres, que s&#039;en alla Gaya.
 
 
Quelques temps après, Collette (la fille gérant l&#039;auberge ) décida de partir, voir du pays. Poké eu l&#039;idée d&#039;en faire de même.
 
Et ce sont sur des adieux, que se quittèrent Collette et Poké, accompagné de son fidèle ami ailé.
 
C&#039;est en partant découvrir du pays que Poké découvrit les Ploucs. Il fut le deuxième Plouc après Fan&#039; (et le doc&#039;, si on le compte comme un Plouc) et la suite en est à maintenant.
 
 
 VOUS POUVEZ RETROUVER CE FICHIER AUDIO SUR:
 https://soundcloud.com/kidpaddleetcie-glin/histoire-des-ploucspokemon-master</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>