<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Idées de Jeux-vidéos]Saint &amp; Démon:The Monday - Commentaires</title>
  <description>C&#039;est partit pour une idée de jeu qui pourrait être intéressant!
 
Un jeu immersif (en First Person) où on doit choisir une classe entre le saint et le démon MAIS la classe n&#039;est qu&#039;une base,c&#039;est se fixer un but!
 
En gros c&#039;est un jeu où vous allez devoir faire des choix qui auront des conséquences sur votre gameplay...MAIS C&#039;EST QUOI LE GAMEPLAY DE CE JEU?
 
Le gameplay se base sur Skyrim sauf que c&#039;est un enchaînement de donjon.
Pour faire simple,c&#039;est &quot;Binding of Isaac&quot; avec un personnage dont vous ne pourrez voir son visage que lorsque vous passez devant un miroir...les miroirs sont des points de sauvegarde!
 
En gros,vous commencez tout nu avec un bâton (pour les Saints) ou des yeux lasers (pour les Démons) mais votre progression vous permettra de récupérer de l&#039;équipement sur les ennemis vaincus!
 
Mais comment le jeu débute concrètement?
 
Tout commence par un écran titre avec une case où vous devez inscrire le nom de votre personnage,une fois confirmé vous pouvez commencer à le créer!
 
L&#039;écran noir était en faite la paupière de votre personnage,du coup il ouvre les yeux après avoir crié un coup (un simple &quot;Aaaaah&quot; de douleur) et le joueur est pour la première fois face à autre chose que du texte!
 
Le personnage est entouré d&#039;une foule de personne autour de lui (ce n&#039;est pas scripté,le joueur choisit de regarder où il veut) et ces gens reculent en observant le personnage.
Dans la main droite de votre personnage se trouve un bâton et de l&#039;autre un parchemin dégoulinant de sang.
Le joueur doit donc faire un choix: Saint ou Démon ?

 
C&#039;est la où le jeu peut réellement commencé car une fois l&#039;artefact choisit,le personnage s&#039;évanouit...ENCORE UN ÉCRAN NOIR!!!!
 
Le personnage recommence à voir face à un temple arborant le symbole de la classe qui a été choisie !
 
Le joueur peut tester son gameplay avant de rentrer dans le temple mais des gardes le surveillent pour l&#039;empêcher de se détourner de sa destiné!
 
Voici ce que vous pouvez faire pour chaque classe au début du jeu:
 
Saint:
Saute,
Frappe avec son bâton,
Sprint,
Rampe,
Fait des cumulets,
Tape des mains,
Siffle,
S&#039;agenouille,
S&#039;accroche aux rebords.
 
Démon:
Saute,
Frappe avec son bâton,
Se téléporte,
Se baisse,
Cris,
S&#039;accroche aux rebords.
 
 
Voila c&#039;est comme ça que ça se passe :3
 
Une fois que vous rentrez dans le temple,vous tombez dans un trou qui vous emmène vers un lieu lugubre avec un vieil homme mourant qui vous explique ce que vous devez savoir sur votre personnage:
 
Si vous êtes un saint: Vous êtes une personne qui a préféré la justice et la paix plutôt que la cruauté et la puissance.Vous êtes sans famille et pauvre alors vous avez été sélectionner pour servir le peuple pour liquider les monstres du donjon du Diable afin de ramener la paix mais surtout détruire le créateur des monstres,le Diable lui-même.
 
Si vous êtes un démon: Vous êtes un pauvre con,préféré la cruauté et la destruction à la paix et la justice.Vous êtes un monstre créé par le Diable pour le servir comme un pantin!
Ne partez pas dans le donjon pour réduire à néant ce que les saints ont fais...RETOURNEZ D&#039;OÙ VOUS VENEZ!
 
Le vieil homme meurt juste après vous avoir parlé et vous pouvez commencer par lui prendre son inventaire (deux potions de vie et un portrait de vous).
 
Vous pouvez enfin rentrer dans le donjon du Diable et vous frottez soit à une énigme,soit à des monstres.
 
Les salles sont générées aléatoirement mais avec un degré d&#039;évolution:
Les ennemis sont de plus en plus rapides,
Les salles de plus en plus grandes.
 
Plus l&#039;ennemis est puissant,plus ils rapportent un grand inventaire.
Plus la salle de l&#039;énigme est grande,plus il y a de sortie.
 
 
MAIS COMMENT SE PRÉSENTE L&#039;ÉVOLUTION DU PERSONNAGE DANS LE DONJON???
 
Le personnage va devoir trouvé la salle du boss dans chaque étage du donjon,chaque salle regorgent des ennemis ou d&#039;énigme avec des mini-jeux ou des phases de plate-forme.
 
Les mini-jeux sont:
-Puzzle (pour gagner des parchemins de pouvoir),
-Dessin (pour gagner l&#039;item choisit parmi les trois calques proposés),
-Tape-Taupe (pour gonfler un ballon qui permet de s&#039;échapper d&#039;une mauvaise salle).
 
Les boss sont typiquement les monstres de &quot;Binding of Isaac&quot; et le joueur va devoir faire son choix car tout les boss ne sont pas à tué!
 
Le système des boss est simple: &quot;JOUER ou TUER&quot; !
 
En gros,vous jouer à cache-cache avec le boss (qui peut être juste magnifique ou très moche) ou vous le tuer!
 
C&#039;est ce qui va vous permettre de influencé le déroulement de l&#039;histoire mais...regarder bien le nom du jeu... &quot;Saint &amp; Démon: The Monday&quot;.
 
Le jeu n&#039;est qu&#039;à son Lundi et donc doit prendre une fin!
 
La fin du Lundi arrive quand vous avez finit les 24 premiers boss (1 boss représente une heure).
 
Ce qui veut dire qu&#039;il y aura 7 jeux &quot;Saint &amp; Démon&quot; et ce n&#039;est que le Dimanche que vous pourrez affronter le Diable (c&#039;est évident,si vous êtes un bon saint ou un gentil démon) ou semer la terreur dans la ville (c&#039;est évident,si vous êtes un mauvais saint ou un méchant démon).
 
En gros,il y aura (7x24)168 boss (le Diable inclus mais vous ne le voyez pas si vous avez la fin du mauvais saint ou du méchant démon).
 
Etttttttttt...c&#039;est tout! J&#039;ai plus d&#039;idée :) mais c&#039;est déjà pas mal!
 
Merci de vous en inspirez (BD,Histoire,Jeu-Vidéo,Long-Métrage,...),c&#039;est autant à vous qu&#039;à moi!
 
KidpaddleetcieGlin
&#65279;&#65279;

&#65279;</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>