<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide Histoire]La seconde guerre mondiale - Commentaires</title>
  <description>
Le premier septembre 1939,Hitler attaque par surprise la Pologne et réussit à conquérir les 3/4 du pays.Conformément à son pacte avec Staline,l&#039;URSS prend 1/4 de la Pologne avec trois états Baltes.La France et l&#039;Angleterre réagissent enfin en déclarant la guerre à l&#039;Allemagne.Cependant,elles n&#039;attaquent pas et se contentent de menacer l&#039;Allemagne.   
En avril 1940,pour sécurisé son approvisionnement en fer suédois et pour contrôler la mer Baltique,Hitler conquiert le Danemark et la Norvège.
 
En mai 1940,Hitler met fin à la &quot;drôle de guerre&quot; (période où la guerre est déclarée mais sans combat) en envahissant la Belgique,les Pays-Bas et la France en un mois et demi,la campagne est achevée et la France perd sa réputation de puissance. Le maréchal Pétain va prendre le pouvoir sur le nord de la France et sera un collaborateur d&#039;Hitler.Les côtes Atlantiques sont gérées par l&#039;Allemagne.Le générale DeGaule va ,quant à lui,faire un appel le 18 juin 1940 à la résistance.
 
En août 1940,Hitler décide de faire plier l&#039;Angleterre (les militaires et les civils) en attaquant dans les airs (batailles aériennes et bombardements).La bataille d&#039;Angleterre se termine en octobre sur une défaite Allemande,l&#039;armée de l&#039;air s&#039;est épuisée face aux anglais.
En septembre 1940,Mussolini tente de envahir l&#039;Égypte depuis sa colonie Libyenne mais les anglais se défendent,le repousse et vont même jusqu&#039;à menacer la position de l&#039;Axe en Afrique du Nord.Hitler est obligé de l&#039;aidé et envoi ses propres forces récupéré la situation (il envoi l&#039;Afrikakops).
 
Au printemps 1941,Mussolini tente de envahir la Grèce à partir de l&#039;Albanie,seulement les grecques le repoussent et menacent la position de l&#039;Axe dans les Balkans.Hitler est obligé d&#039;intervenir en envoyant des forces et en profite pour prendre tout les Balkans.
 
En juin 1941,Hitler manque de ressource et avance la date de conquête de l&#039;URSS.Il lance l&#039;opération &quot;Barbarossa&quot; et arrive à encercler Leningrad,Moscou et Stalingrad.L&#039;Axe contrôle donc l&#039;Europe,l&#039;Afrique du Nord,la méditerrané et l&#039;Atlantique grâce aux
sous-marins allemands. 
 
En septembre 1941,le Japon conquiert une bonne partie de l&#039;Asie du sud-est sans encore touché aux colonies occidentales.Les USA et l&#039;UK ressentent la menacent et décident d&#039;instaurer un embargo sur le Japon.Le pays est alors en mauvaise posture car il dépend du commerce international au niveau industriel.
 
Le 7 décembre 1941,le Japon attaque par surprise la base militaire américaine de Pearl Harbor dans l&#039;archipel d&#039;Hawaï,il s&#039;assure ainsi il la sécurité d&#039;action pour envahir les colonies occidentales.Le Japon en profite pour rejoindre l&#039;Axe Rome-Berlin-Tokyo.
 
En 1942,les américains stoppent l&#039;expansion nippone à la bataille de Midway.Les britanniques,de leurs coté,gagnent la bataille d&#039;El Alamein et s&#039;assure le contrôle de l&#039;Afrique du Nord.Cela permet un débarquement Américain en Afrique puis en Sicile en juillet 1943.
 
En février 1943,les soviétiques remportent la bataille de Stalingrad ce qui leurs permettent de faire reculer les Allemands.
 
Le 6 juin 1944,les USA,l&#039;UK et les canadiens débarquent en Normandie et mettent six mois à assurer une position de conquête.C&#039;est à partir de là que commence la libération de l&#039;Europe accéléré.Bruxelles est libéré en septembre 1944.
 
Lors de l&#039;hiver 1944-1945,Hitler tente une dernière contre-attaque dans les Ardennes Belges mais échoue et la lente conquête de l&#039;Allemagne commence.La progression la plus rapide est celle des soviétiques.
Le 8 mai 1945,les forces Allemandes se rendent et la seconde guerre mondiale est terminée en Europe.
 
Dans le pacifique,les Japonais fanatiques se battent pour chaque mètres carrés et les USA ne sont pas encore sur le sol japonais.Ils craignent d&#039;épuisé trop d&#039;homme et de moyens pour finir la guerre.Les USA larguent deux bombes atomiques,l&#039;une sur Nagasaki et l&#039;autre sur Hiroshima en début Août 1945.
Le 2 septembre 1945,l&#039;Empereur Japonais signe l&#039;armistice et c&#039;est la fin de la seconde guerre mondiale.
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 
Pour plus d&#039;information sur:
Hitler: https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolf_Hitler
Mussolini: https://fr.wikipedia.org/wiki/Benito_Mussolini
le Maréchal Pétain: https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_P%C3%A9tain
Pays impliqués dans la Seconde Guerre mondiale: 
https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_impliqu%C3%A9s_dans_la_Seconde_Guerre_mondiale
PLUS: https://www.lesbonsprofs.com/notion/histoire-geographie-3e/guerres-mondiales-et-regimes-totalitaires-1914-1945/la-seconde-guerre-mondiale-la-fiche-de-revision
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>