<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide Histoire]La première guerre froide (1945-1975) - Commentaires</title>
  <description>La seconde guerre mondiale se termine déjà dans un climat de tension entre les Alliés soviétiques et américains.Ils anticipent déjà le monde d&#039;après guerre où ils se livreront à une concurrence féroce.Dès que les nazis sont vaincus,les soviétiques et les américains ont du mal à se mettre d&#039;accord sur certains sujets,la situation s&#039;envenime et on débouche sur des situation inextricables!
 
L&#039;Europe est à peine sortie de la seconde guerre mondiale qu&#039;elle devient l&#039;enjeu de nouvelle rivalité.La partie occidental libérée par les U.S.A. se voit proposer le plan Marshall.Ce projet consiste d&#039;une part à financé la reconstruction de l&#039;Europe mais aussi à restaurer un client des U.S.A. ainsi que conservé un allié politique.L&#039;union soviétique réagit et re-forme le Komintern sous le nom de &quot;Kominform&quot;. En 1948,l&#039;O.E.C.E. est créé pour renforcer la coopération entre européens du coté démocratique.Les soviétiques vont quant à eux se servir du Parti Communiste Tchèque pour faire un coup d&#039;état à Prague et ainsi s&#039;approprier toute la République Tchèque.
 
En 1948 aussi,les soviétique passe à l&#039;action en Allemagne en faisant le blocus de Berlin.Les secteurs occidentaux de la ville sont coupés de tout approvisionnement et c&#039;est grâce à un pont aérien qu&#039;ils résistent.Au bout d&#039;un an les soviétiques abandonnent leurs prétentions sur l&#039;Allemagne mais vont conserver leurs parties et la sauvegarder en lui donnant le nom de R.D.A. (République Démocratique d&#039;Allemagne).Les occidentaux font pareille et créèrent la R.F.A. (République Fédérale d&#039;Allemagne).La Chine passe elle aussi définitivement du coté soviétique avec Mao sous l&#039;appellation R.P.C. (République Populaire de Chine).




Vu la menace militaire des soviétiques, les européens occidentaux et les U.S.A. créés l&#039;O.T.A.N. (Alliance Militaire).
 
La Corée qui était occupé par le Japon depuis des décennies a été libéré par les soviétiques au Nord et au Sud par les occidentaux.Là aussi aucun accord n&#039;a été trouvé et,en 1950,les soviétiques passent à l&#039;attaque. L&#039;O.T.A.N. intervient et sauve in extremis les Coréens du Sud. Ils vont quasis récupéré la totalité du pays mais l&#039;aide Chinoise et soviétique vont rétablir la situation d&#039;avant guerre.En 1953,deux états sont créés: Corée du Nord et Corée du Sud.
 
En 1953, Staline meurt et laisse présagé une période de détente au niveau des relations internationales. D&#039;ailleurs,l&#039;union soviétique s&#039;adoucit légèrement et entame même une période de déstalinisation.En 1956,le régime montre qu&#039;il garde une mise sur ses possessions en réprimant l&#039;insurrection de l&#039;Hongrie. 
 
En 1955,les républiques de l&#039;Union Soviétique et ses alliés vont se regrouper au sein du &quot;Pacte de Varsovie&quot; (Alliance Militaire).
 
Entre 1956 et 1960,on assiste à une période de détente au niveau des relations internationales qui prendra le nom de &quot;Co-existence pacifique&quot;.Elle est marqué par la suppression du Kominform et par le voyage du président de l&#039;U.R.S.S. aux États-Unis.En 1961,les soviétiques achèvent la construction du mur de Berlin qui devient totalement infranchissable.

 
En 1962,la crise de Cuba menace de faire éclater un conflit mondiale.L&#039;île vient d&#039;être conquise par Che Guevara et Fidel Castro qui y ont installé un régime communiste.Évidemment,Moscou va en profiter pour obtenir un allié stratégique qui menacera très dangereusement les U.S.A.. Kennedy choisit de intervenir militairement en envoyant des forces spéciales dans la Baie Des Cochons en espérant détruire les installations des rampes de lancement de missile avant que les soviétiques n&#039;apportent les ogives.L&#039;opération échoue et seule l&#039;embargo autour de l&#039;île empêchera les soviétiques d&#039;apporter les armes nucléaires.Le convois soviétique est obligé de faire demi-tour.Les U.S.A. et les soviétiques vont à nouveau connaître une période de détente marqué par l&#039;installation du téléphone rouge entre Kremlin et la Maison Blanche,des traités de non-prolifération nucléaire et des rencontres entre les rivaux.


Cependant,en 1963,la Chine se dissocie de l&#039;U.R.S.S. et va essayer de soutenir le nord du Viêt Nam. En 1964 et 1975,la guerre du Viêt Nam s&#039;envenime sans pour autant altérer les relations U.S.A.-U.R.S.S.. La guerre du Viêt Nam commence d&#039;abord avec des acteurs internes mais le Sud va faire appel aux U.S.A. et ceci après avoir envoyer des aides financières et matérielles ainsi que des conseillers militaires vont envoyer plusieurs troupes.Les U.S.A. vont se ruiner  dans cette guerre et subir le choc pétrolier des années 70.
 
La première guerre froide se termine donc en 1975 par la pré-dominance soviétique et l&#039;affaiblissement des U.S.A..En 1968,dans la vague de libération des m½urs, la République Tchèque va tenter d&#039;adoucir son régime communiste (le Printemps de Prague) mais ce mouvement sera écrasé par l&#039;armée Rouge.
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>