<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Compte rendu d&#039;un essai]François Heinderyckx « la malinformation, Plaidoyer pour une refondation de l&#039;information » - Commentaires</title>
  <description>Identité de l&#8217;auteur 
Prénom : François
Nom : Heinderyckx
Date de naissance : Inconnue
Date de décès : inexistant (toujours en vie)
Travail : Professeur en sociologie des médias et la communication politique à l&#8217;Université Libre de Bruxelles (ULB)
 
Titre et sous-titre de l&#8217;édition originale de l&#8217;essai
LA MALINFORMATION - PLAIDOYER POUR UNE REFONDATION DE L&#8216; INFORMATION
 
Date de la première publication : 2003
 
Référence de l&#8217;édition utilisée
HEINDERYCKX, F., La malinformation: plaidoyer pour une refondation de l&#039;information, Bruxelles, Labor, 2003


Reproductions de la 1ère et 4e de couverture 
&#65279;&#65279;



Analyse du paratexte (mise en valeur du livre)
Le paratexte éditorial : L&#8217;auteur a choisi une illustration représentant un homme assis sur des journaux en train de regarder une télé, cet homme est dans la position du célèbre penseur d&#8217;Auguste Rodin.
En ce qui est de la quatrième de couverture, le ton est mis sur un paragraphe décrivant le sujet de l&#8217;essai qui est la dégradation des informations relatées par les médias.
Le titre est assez important, la combinaison entre « mal » et « information » intrigue fortement le futur lecteur !


 
L&#8217;introduction : l&#8217;auteur a tenu à expliquer le pourquoi de son essai, mais aussi un peu présenter le syndrome de la « malinformation » !
 
- Rapports entre l&#8217;½uvre considérée et des faits d&#8217;histoire générale : l&#8217;essai ne fait pas de lien avec un fait historique !
 
Aspects textuels 
- L&#8217;ouvrage a une table des matières assez longue permettant une lecture structurée et une recherche rapide d&#8217;un extrait. 
 
- La thèse est « la non-conformité de l&#8217;information accessible aux besoins et attentes légitimes de chacun » (référence : p.23 de l&#8217;essai). L&#8217;auteur met en valeur les arguments suivants :
 
&gt; soucis d&#8217;audimat/bénéfices (audience, lectorat) (ce qui les force à créer des émissions accessible et donc peu recherché) ;
 
&gt; vitesse de publication (de plus en plus rapide et donc de moins en moins travaillée) ;
 
 &gt; soucis d&#8217;exclusivité (plus d&#8217;info, plus de contenu, plus de chance d&#8217;avoir de l&#8217;exclusif) ;
 
&gt; partenariat avec des secteurs économiques et industriels (qui imposent leurs règles aux médias).
 
- Les exemples donnés par l&#8217;auteur sont les contenus des journaux (papier, télé) qui sont bien de plus en plus « descriptifs » et donc beaucoup moins travaillés qu&#8217;un article mettant en avant une étude.
Les médias relatent, les médias deviennent passifs et ne deviennent que des vecteurs d&#8217;informations qui ne font que partager sans questionnement des faits !
 
- L&#8217;auteur est redondant sur le fait que les médias privilégient les contenus pour le « grand public » au détriment de contenu plus précis, plus travaillé permettant une compréhension du monde qui nous entoure.
 
-Le message comporte des idées non-discutables, le fait que les journalistes soient poussés à juste relater met déjà un risque pour le métier qui est à la base fait pour mettre en relation des informations, pas seulement les recueillir ! Il y a également l&#8217;idée que  les médias se veulent plus favorables à des contenus divertissants qu&#8217;à des contenus plus informant ce qui amène le consommateur à s&#8217;éloigner du désir d&#8217;apprendre, de comprendre le monde !
 
Expérience de lecture 
 
- Je n&#8217;ai pas eu de mal à lire cet essai, car le sujet central est « les médias » ce qui regroupe la télé, la radio, internet et le journal. Ces médias, je vis avec eux tout le temps et l&#8217;essai nous explique juste leur déchéance qui implique une croissance des informations pas travaillées (n&#8217;ayant pas été étudiées par les journalistes, juste des descriptions) mais aussi du nombre de télé-réalités, jeux télévisés, etc. ce dont je suis témoin quand je vais sur internet ou que je regarde la TV tous les jours !
 
- Les idées de l&#8217;essai me paraissent justes, car je ressens bien la mise en avant de contenu à but humoristique et le manque de travail dans les journaux télévisés chaque fois que j&#8217;allume mon PC ou ma TV !
 
- Je suis d&#8217;accord avec la thèse de l&#8217;auteur, car j&#8217;ai bien compris où il voulait en venir et j&#8217;ai trouvé ses arguments dans mon propre quotidien !
 
- La lecture de l&#8217;essai n&#8217;a pas vraiment fait évoluer ma vision du sujet abordé, car c&#8217;est comme une synthèse de ce que je constate au quotidien à chaque fois que je tente de suivre l&#8217;actualité ou me renseigner sur un fait.


 
 
- Voici un extrait contenant un exemple (p.12-13) 
 « La masse d&#8217;information existant dans notre environnement nous trompe sur l&#8217;ampleur de l&#8217;information-sens en raison d&#8217;un taux invraisemblable de redondance. Autrement dit, une même information, un même signifié, ou un même message peuvent se multiplier et se répéter sous diverses formes et sur divers supports. Cette redondance prend une ampleur considérable et se cache parfois à peine derrière de timides tentatives de reformatage ou de rhabillage.
 
Les médias manifestent ce phénomène de façons spectaculaires. On peut y distinguer trois niveaux de redondance. La redondance que nous pourrions qualifier de « primaire » consiste en la diffusion de contenus tels que des films, des feuilletons, des séries, des vidéoclips, des chansons, des bandes dessinées ou « comics strips » des publicités, des photos, qui peuvent être trouvés à l&#8217;identique sur plusieurs supports médiatiques, dans différents pays et à différentes époques. Une redondance « secondaire » s&#8217;articule autour de déclinaison ou d&#8217;adaptations cosmétiques de contenus ou concepts préexistants. C&#8217;est le cas de nombreux jeux télévisés ou émissions de variété, mais aussi d&#8217;une certaine presse magazine ou de publicités. Il s&#8217;agit de produits conçus et éprouvés sur un marché primaire puis diffusés dans le monde sous formes qui, à partir de quelques ajustements, acquièrent une saveur locale qui masque leur nature fondamentalement indifférenciée et donc redondante.
 
Enfin, une redondance « tertiaire » tient au fait que les médias recourent à un nombre limité de sources et de ressources. Ce partage de matière première donne lieu à la plus insidieuse des redondances : même dépêches, image et photos pour les médias d&#8217;information ; mêmes images de  vidéos amateurs, de bêtisier, de caméras de surveillance ou de police, de records du monde farfelus.
 
L&#8217;ensemble de ces facteurs de redondance engendre dans les médias une tendance à l&#8217;indifférenciation et à l&#8217;uniformisation, parfois au conformisme. La rationalité économique qui sous-tend et consolide cette redondance entrave gravement la créativité et l&#8217;indépendance des médias. Paradoxalement, ce nivellement des contenus permet, fonde même l&#8217;actuel, foisonnement des supports médiatiques (multiplication des chaînes de télévision, de radio, de magazines spécialisés, etc.), puisque les contenus redondants se révèlent plus rentables et moins risqués (moins onéreux et éprouvés). »



</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>