<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Analyse2Glin]L&#039;héritage de Darwin-Évelyne de la Chenelière - Commentaires</title>
  <description>Utilisons la méthode apprise ici pour analyser cette pièce de théâtre: 
http://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3276103470-Aide-Francais-Analyser-une-piece-de-theatre.html
 
Analyse
Thème(s) et propos et interprétations
La thèse de l&#039;auteure Evelyne De La Chenelière dans « L&#039;héritage de Darwin » des éditions Lansman 2008 est « la complémentarité (l&#039;amitié) de deux jeunes venant de deux classes sociales différentes existe » car Julien et Jacques vont résoudre le problème d&#039;argent entre Luc et Julien ensemble grâce à leurs personnalités différentes. Jacques va intimider Luc en faisant semblant de tabasser Julien. C&#039;est vraiment à cause de leur amitié qu&#039;ils ont réussi à résoudre le problème.
C&#039;est donc une pièce machine ne rentrant pas dans un genre littéraire basée sur l&#039;idée de la complémentarité des classes sociales.
 
Fable et énonciation
Nous sommes dans une pièce utilisant toutes les formes de niveaux d&#039;énonciation vu qu&#039;il y a :
1)      Julien et Jacques qui font des actions et donc des « représentations » (la pièce parle de « reconstitution » en page 13 et 24),

2)      Julien ou Jacques raconte un évènement à chacun (en page 15,19,22,24 et 28), ils radotent,

3)      Julien fait des monologues adressés directement au public (dès la première intervention de Julien en
page 8 puis les pages 11,12,15,18,22,23,26,30,31,33 et 35. Ces monologues sont toujours précédés d&#039;un « voix intérieur X &#8211; adressé au public » !).

Cette pièce met en valeur l&#039;amitié entre un jeune homme de la classe moyenne (Julien) à un jeune homme de classe inférieure (Jacques) qui confronte chacun sa vision de la vie dans leur monde avec pour base la théorie de l&#039;évolution de Darwin et essayant de trouver une solution pour un soucis d&#039;emprunt d&#039;argent.
Comme l&#039;histoire ne se créé que par des dialogues, je tiens à annoncer que cette histoire est une fable.


Ayant une seule péripétie (l&#039;emprunt d&#039;argent à un certain Luc), c&#039;est une tragédie.

Il y a donc une quête (la recherche d&#039;une solution pour le souci d&#039;emprunt à Luc) et la solution (faire croire à Luc que cela est perdu d&#039;avance s&#039;il réclame son argent).


Personnages
En ce qui est des personnages, ils sont plutôt quotidiens car ils n&#039;ont rien de spéciale, ils répondent bien aux clichés de l&#039;adolescent qui a vécu dans une famille pauvre et l&#039;autre qui a vécu dans une famille de classe moyenne.

Julien et Jacques sont assez imposants vue qu&#039;ils constituent l&#039;ensemble de la pièce de leurs dialogues et de leurs personnalités.

Les deux personnages entretiennent une amitié sans réelle tension à part l&#039;économique à cause de leurs classes sociales. Jacques aurait bien aimé être comme Julien comme nous le témoigne la scène où Jacques s&#039;énerve en page 40 et 41 !

Espace-Temps
Les 4 points de la narration
1) L&#039;histoire varie avec des monologues (venant de Julien) et des dialogues entre Julien et Jacques.

2)Le scénario est réaliste car il n&#039;y a pas vraiment de trace de magie ou autre fantaisie.

3)C&#039;est une pièce machine car il n&#039;y a pas vraiment de quêtes secondaires puisque les personnages sont toujours préoccupés par un souci d&#039;argent.

4)La fable est discontinue car elle fait une ellipse dès le début après une brève introduction au moment avant l&#039;arrivée de Luc quand les personnages sont encore des enfants à un moment où la question « as-tu des enfants » est de rigueur. Soit, du passage de l&#039;enfant à l&#039;adulte.


Parlons maintenant de l&#039;espace sur 6 points :
1)L&#039;espace de la fable est ouvert car la fable fait référence à d&#039;autres lieu tel que les Cantons de l&#039;Est (Belgique) et l&#039;Italie.
 
2)L&#039;espace est imprécis car on ne donne pas vraiment de lieu précis
(Où à Montréal ? Pas de description de décor).
 
3)L&#039;espace est réaliste car on cite Montréal qui est bien un lieu réel.
 
4)L&#039;espace est unique vu que tout le déroulement se passe à un seul endroit.
 
5)L&#039;espace est prégnant car les personnages l&#039;emploi et effectue donc des actions tel des lancé de pierre en page 9 et 10.

6) L&#039;espace n&#039;est pas métaphorique car il n&#039;y a aucun caractère imagier dans la pièce, c&#039;est bien réaliste.

En ce qui est du temps, il se présente comme suit :

La fable est divisée en deux temps par deux ellipses, une première partie est Julien quand il est adulte et l&#039;autre partie (là où la majorité de l&#039;action va se dérouler) est la discussion entre Julien et Jacques lorsqu&#039;ils sont enfants.

On peut en déduire que c&#039;est un flash-back et donc que la fable s&#039;étale sur des années alors que la représentation durerait, à tout casser,2 heures !
 
Voila pour l&#039;analyse!
 
Voici les références du bouquin:
ISBN : 2-87282-662-9
EAN : 978-287282662-9
Édité en 2008 - Belgique
Lansman Editeur

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>