<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide Histoire]Histoire des colonisations! - Commentaires</title>
  <description>Vers le 21ème Siècle La décolonisation
Depuis la fin du 15ème siècle l&#8217;Europe est devenue le foyer des principales puissances coloniales du monde. L&#8217;importance des empires à varier en fonction du temps.
L&#8217;Europe a dominé le monde en premier mais elle a été dépassée au 17ème siècle par l&#8217;Angleterre. Le Royaume-Unis est un véritable empire jusqu&#8217;au 20ème siècle.
Au 18ème siècle, la première vague de décolonisation concerne les 13 colonies anglaises qui vont se constituer les États-Unis.
La deuxième vague de décolonisation se situe au 19ème siècle et va voir immerger les pays indépendants d&#8217;Amérique du Sud.
La troisième vague de décolonisation est celle de l&#8217;Afrique en majorité mais concerne aussi l&#8217;Asie. Après les années 60, il n&#8217;y a quasis plus de colonies.  La colonisation est donc finie au niveau littéral mais des liens d&#8217;influence sont conservées. Certaines sont discrets tandis que d&#8217;autres sont affichés.
Le common weath et une union de solidarité qui s&#8217;étend au niveau économique (et parfois politique) entre l&#8217;Angleterre et certaines de ses anciennes colonies. Pour les pays du common weath, ils ont l&#8217;indépendance mais ils ont comme chez le souverain d&#8217;Angleterre (chef d&#8217;état).
Les motifs d&#8217;indépendance
Dans les colonies d&#8217;Afrique, les populations indigènes subissent la ségrégation (un type de racisme ne les met pas dans un état d&#8217;esclavage mais d&#8217;infériorité et divise les deux populations dans tous les domaines). La guerre 14-18 a fait appel aux forces coloniales, ce qui a permis aux indigènes de découvrir l&#8217;Europe dans ses avantages et ses inconvénients. Ils vont découvrir une vision négative de l&#8217;Europe et vont sentir une injustice quand on les renverra dans la colonie de manière ingrate.
 En 1917, Lénine installe un régime communiste en Russie et 1919, le Kominterm va diffuser les idées communistes. L&#8217;idée d&#8217;égalité plait aux colonies mais très peu d&#8217;information s&#8217;infiltrerons.
La seconde guerre mondiale va frustrer aussi les colonisés car non-seulement ils vont devoir se sacrifiés aux combats et en plus ils subissent les conséquences économiques. En effet l&#8217;effort de guerre réduit leurs salaires (à la limite du travail forcé) mais en plus les prix augmentent.
En 1948 est créé l&#8217;O.N.U. dont la charte des Nations-Unis spécifient que les hommes sont égaux et que les peuples doivent disposer d&#8217;aux-même.</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>