<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Podcast2Glin]Le YouTube d&#039;avant! - Commentaires</title>
  <description>
Bonjour, bienvenu sur Kidpaddleetcie,
Aujourd&#039;hui je vais vous parler du YouTube d&#039;avant soit le YouTube d&#039;avant les publicités en plein milieu des vidéos arrivé en 2011, d&#039;avant Squeezie arrivé en 2011, d&#039;avant la rémunération des YouTubeurs arrivé en 2010 et donc ce sera surtout le YouTube d&#039;avant 2010 qui sera le sujet de cette vidéo !
 
Comme j&#039;ai commencé à regarder des vidéos YouTube en 2007 et commencer une première chaîne en 2008, j&#039;ai connu les chaînes YouTube colorés par les propriétaires de ces chaînes. C&#039;était génial car non seulement on avait nos couleurs mais en plus la sexions « commentaires » pouvait se consulter et se recharger en même temps que tu consultais la dernière vidéo sur la chaîne ! Ce qui permettait à Hooper, par exemple, de faire un forum directement pour la dernière vidéo postée !
 

Bien sûr, YouTube était surtout dominé par les amateurs comme :
 
-Joueur Du Grenier qui a commencé les vidéos sur YouTube le 29 septembre 2009,
 
-Hooper qui a commencé les vidéos sur YouTube le 3 août 2006,
 
-Bibi300 qui a commencé les vidéos sur YouTube le 16 mars 2006,
 
-TomSka qui a commencé les vidéos sur YouTube le 30 mai 2006,
 
-LinksTheSun qui a commencé les vidéos sur YouTube le 8 juin 2006,
 
Ou encore Orelsan le 25 août 2006... oui cela m&#039;a aussi fait un choc de savoir que Orelsan est un ancien vidéaste amateur sur YouTube mais bon quand on sait qu&#039;il a utilisé MySpace, ça n&#039;étonne pas tant que ça !
 
YouTube était vraiment génial car on pouvait faire des vidéos sans trop se casser la tête avec les copyrights à cause d&#039;une politique de dénonciation par l&#039;humain que regrettera beaucoup de vidéaste d&#039;ailleurs. Le principe était simple, c&#039;est à l&#039;auteur ou un fan de l&#039;auteur de signaler la violation au droit d&#039;auteur et non un robot ce qui changera avec le content ID qui se nourrit d&#039;accord avec des grands majors commerciaux comme Warner Music en septembre 2006, CBS, Universal et Sony en octobre 2006. La SACEM sera également coupable de la suppression d&#039;une énorme quantité de vidéo après l&#039;accord de son entré dans le projet de Content ID en 2012 (coïncidence avec la fin du monde, je ne pense pas !).
 
Notons que la chaîne VEVO a commencé son activité en 2006 et regroupe TOUTES les chansons et musiques des partenaires commerciaux de Google ayant accepté la protection du Content ID et du système de copyright de base.
 
Bien sûr, les robots étaient peu performant entre 2006 et 2010 et ce parce que c&#039;était tout nouveau et que les gens ne voulaient pas que les grands patrons de la société de consommation de propriété intellectuel se fasse des sous sur le dos des fans producteurs de vidéos. C&#039;est donc pour ça qu&#039;en 2010, YouTube offre la possibilité de se faire rémunéré par les vidéos donnant ainsi le statut de salarié aux vidéastes pour qu&#039;ils se considèrent égaux face aux grandes entreprises du divertissement comme TF1, M6 et d&#039;autres chaîne de télévision qui en profiterons pour créer des networks ayant pour but d&#039;aider les vidéastes désormais nommés « YouTubeurs » à leurs rapportés de l&#039;argent contre des vidéos buzz.
 
 
On arrive donc en 2011 où les podcasts de gosses pullulent sur le YouTube Francophone à cause de Cyprien et Norman et le clash de Cortex le 1er octobre 2011 par Cyprien va faire exploser les clashs sur Cortex et va entrainer d&#039;autres clash contre d&#039;autres vidéastes.
Ce sera à cause de PewDiePie et Squeezie que YouTube explosera une deuxième fois en 2012 mais pour les vidéos sur des jeux-vidéos avec des réactions faces à la caméra. Ce genre de vidéos étant très apprécié par les jeunes et voyant que le buzz est possible avec ces vidéos, des nouvelles chaînes s&#039;y consacre et mette fin à une certaine diversité des vidéos sur YouTube.


En conclusion, YouTube est devenu juste devenu un lieu de sur-droit et de conformisme dégueulasse ne permettant aucune évolution des m½urs car toute personne faisant autrement sera qualifié de merde par une majorité des internautes ! La diversité et la non-prise de partie est un crime contre l&#039;homogénéité des esprits limités car drogués par des standards de production abrutissant car ne laissant pas de place pour un potentiel intellectuel, des réflexions, des critiques constructives, ...


Il n&#039;y a pas vraiment de solution à part poussés en avant les concepts novateurs et espérer que les autres fassent pareilles au lieu de toujours poussés les gens célèbres tout le temps car s&#039;il y a bien un problème sur YouTube aujourd&#039;hui c&#039;est bien que ceux qui ont le plus d&#039;abonnés en auront toujours plus et ceux qui en ont très peu en auront toujours très peu car ça a pris des dimensions économiques.
 
Merci d&#039;avoir regardé ou écouté cette vidéo et j&#039;espère que vous allez partager parce que c&#039;est une des seules vidéos qui a été écrite avant d&#039;être dictés et mise en scène sur ma chaîne !
 
Vous retrouverez mes sources dans la description et je laisse un moment « télécommande » pour vous permettre, si vous êtes sur PC, de regarder des vidéos que je trouve ayant du potentiel et qui ont besoins d&#039;un coup de pouce pour se faire connaître !
 
Au revoir et à bientôt sur Kidpaddleetcie !
 
Description de la vidéo :
Sources/Inspirations :

https://fr.wikipedia.org/wiki/YouTube
 
https://fr.wikipedia.org/wiki/Orelsan
 
http://www.joueurdugrenier.fr/les-testeurs-du-net/
 
https://fr.wikipedia.org/wiki/Squeezie
 
http://yex.tv/


« La Peur du Plagiat » de HeadWar100w|Les 10w 
https://www.youtube.com/watch?v=yhhAZnaV9_Q
 
« BYT HS #1-Copy Pasta Gaming » de HeadWar100w|Les 10w 
https://www.youtube.com/watch?v=eNJHBonRBzg
 
« BYT #3- SQUEEZIE : Le PEwdiepie français ? » de de HeadWar100w|Les10w  https://www.youtube.com/watch?v=0KNOrjw5-pI
 
« Culture Tube-Content ID » de MisterJDay 
https://www.youtube.com/watch?v=fOUxZqsvb64
 
« Culture Tube-La proximité avec le public » de MisterJDay  
https://www.youtube.com/watch?v=23mWLGcyx_A
 
« Culture Tube- Utilisation d&#039;extraits TV vs WEB » de MisterJDay 
https://www.youtube.com/watch?v=hPpvU0LHfHM
 
« Culture Tube- Plagiats &amp; Ressemblances » de MisterJDay 
https://www.youtube.com/watch?v=WL-GZ1JapeM
 
« Culture Tube- Effet de masse &amp; nouveauté » de MisterJDay 
https://www.youtube.com/watch?v=aTAcMz9vLNg
 
« FERMEZ LA ! Youtube et le copyright » de VoxMakers 
https://www.youtube.com/watch?v=JWQLhBVuuB4
 
« MANIIPULATION DES MASSES » de Valek 
https://www.youtube.com/watch?v=gsqqzRRoMK8
 
« Le podcast français » de Valek 
https://www.youtube.com/watch?v=q_83YV3xgKA</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>