<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Avis2Glin] Pokémon GO - Commentaires</title>
  <description>

Bonjour, Bienvenue sur Kidpaddleetcie pour cet avis sur Pokémon GO !

ENFIN UNE VIDÉO AVEC UN SOMMAIRE ET L&#039;UTILISATION DES ANNOTATIONS !!!!! Excusez-moi...c&#039;est tellement rare qu&#039;il fallait que je le précise !

Ce sommaire sert donc à ne pas se perdre dans les différents points abordés qui sont :

1.« La conception » pour tout ce qui est du développement du jeu,
2« Les raisons du succès » pour comprendre comment un tel jeu a pu dépasser Tinder et Snapchat dans le top des applications pour Iphones,
3.« Le GamePlay » qui expliquera la manière de capturer les Pokémon, les faire évoluer ou encore ramener des gens sur un spot,
4.« Les manques de la licence Pokémon » pour comprendre les carences de ce jeu par rapport à la série du jeu sur les consoles portables de Nintendo,
5.« En Général » pour un rapide résumé où ma mauvaise foi légendaire sera utilisée avec une force et une obstination. 
 
Bon Appétit !
 
La Conception

Le jeu a d&#039;abord été un poisson d&#039;avril de Google en 2014. Ce jeu n&#039;aurait été qu&#039;une extension pour Google Maps et le but était de capturer un maximum de Pokémon pour obtenir le job de « Maître Pokémon » chez Google !
 
Du poisson d&#039;avril au jeu, il y a un costard-cravate nommé John Hanke, président de Niantic Labs qui est un studio de Google qui a pris son indépendance en 2015 après 5 ans d&#039;existence pour 3 applications nommés Ingress, Field Trip et Endgame qui sont tous des applications utilisant la réalité augmentée...en plus, Endgame n&#039;est jamais sorti et Field Trip n&#039;est pas un jeu mais une application touristique.
 
Pokémon GO a justement utilisé les données recueillies par le seul jeu sortit de Niantic « Ingress », un jeu de portail à défendre et à prendre le contrôle en réalité augmenté sortit en 2013 sur Android et en 2014 sur IOS.
Les Pokéstops sont les anciens points d&#039;intérêt du jeu Ingress et on peut dire que le succès d&#039;Ingress aidera fortement Nintendo et Pokémon Compagny à se décider pour l&#039;approbation du projet à Niantic Labs de réalisé Pokémon GO...le succès fût bien au rendez-vous en ce juillet 2016 !
 
Les raisons du succès

Si Pokémon GO a eu un grand succès, ce n&#039;est pas pour rien !

Pokémon est un des mots-clés les plus tapés dans les moteurs de recherche sur internet et la production amateur (FAN-ART) est toujours aussi active que à ses débuts. En plus, le jeu sort sur des plateformes qui se sont beaucoup vendus ces dernières années à savoir l&#039;Iphone d&#039;Apple et les tablettes, téléphones portables et bla bla bla utilisant le système d&#039;exploitation Android de Google ! Au grand désarroi des possesseurs des Windows Phone ou encore de Nokia 3310 C&#039;EST TRÈS LA TRISTESSE !!!!!
 
Et donc grâce au combo « Base à succès-Plateforme à succès-Licence à succès », il était facile de prévoir le phénomène de Pokémon GO cet été !
Mettons quand même en avant le fait que Nintendo n&#039;a pas développé le jeu, ils sont d&#039;accord d&#039;obtenir 10% des bénéfices du jeu qui utilise une de leurs licence phare !

GamePlay

Malgré que le jeu ne soit encore qu&#039;en béta et qu&#039;il offre déjà la possibilité de capturer des Pokémons partout dans le monde, sauf en campagne, le Gameplay est assez similaire à Ingress voire même moins bien !
 
Les combats Pokémons se joue de la même façon que Cookie Clicker et... [GTA 340]

WOOOOOOOOOOOAWWWWWWWW ! désolé, je n&#039;ai pas pu m&#039;en empêcher !
Regarder cette séquence de la vidéo de Cyprien et avouez que ce tapotement répété sur l&#039;écran tactile est assez similaire au Gameplay de Cookie Clicker ! DON&#039;T HATE ME, I JUST SAY THE TRUTH !!!!
 
Maintenant, une fois que vous avez bien bourriné le Pokémon adverse, vous pouvez prendre possession d&#039;une arène ou encore capturer le Pokémon Sauvage avec une Pokéball.
Il y a plusieurs items différents que vous pouvez retrouver dans les Pokéstops :
-Les Pokéballs qui servent à capturer les Pokémons
-Les Potions pour rendre des points de vies aux Pokémons
-Les ½ufs pour avoir des Pokémons (nécessite un incubateur)
-L&#039;incubateur pour faire éclore les ½ufs des Pokémons
-L&#039;encens qui attire les Pokémon les plus dur à attraper
-Les Lure-modules qui s&#039;installent dans les Pokéstops pour attirer plein de Pokémon
-Les ½ufs magiques qui servent à faire grimper l&#039;expérience plus vite
 
Tous ces items peuvent être acheter avec de l&#039;argent réel ou avec des pièces que vous gagnez en prenant possession d&#039;une arène mais il existe un item que vous n&#039;obtiendrez que en faisant certaines choses dans le jeu et cet objet est le bonbon qui sert à faire évoluer les Pokémons.
Les bonbons ne sont obtenus que si vous capturer ou revendez des Pokémons de la même espèce.
 
Voilà en ce qui est du GamePlay qui ne se résume qu&#039;à voyager sur de longue distance pour bourriné avec un seul doigt un Pokémon qui ne pourra évoluer que si vous lui trouver d&#039;autres potes de la même espèce.
 
Les manques de la licence Pokémon

Bien sûr, aucune exploitation d&#039;une licence de Nintendo n&#039;est vraiment fidèle
(tout comme Hotel Mario et les Zelda CD-i ou encore Mario&#039;s Typing et Super Mario Bros Special)
et donc plusieurs mécaniques de GamePlay du tout premier Pokémon sur GameBoy
(Pokémon Rouge en 1996 en occident, Pokémon Vert en 1994 au Japon)
notamment :
L&#039;échange de PokémonLes compétitions en division avec un grand champion à la finLa possibilité de changer les techniques des Pokémons grâce à des CT et des CSL&#039;utilisation des CS pour avancer dans l&#039;aventureLa possibilité de choisir les Pokémons en tête d&#039;équipeBien sûr, les Méga-Évolutions, les Pokémons qui portent des objets ou encore la jauge de bonheur du Pokémon instaurer par les générations suivantes ne sont pas non plus membres des fonctionnalités du jeu.
En faîtes, c&#039;est le plus gros défaut du jeu de ne pas posséder ces fonctionnalités d&#039;après IGN qui a mis un beau 7/10 !
 
En général

Pour un jeu d&#039;une licence reconnu pour être stratégique par ses combats utilisant des baisses et des hausses de statistiques ainsi que la gestion des capacités des Pokémons, Pokémon GO fera grincer les dents des fans hardcores de Pokémon et fera la plus grande joie des Casuals Gamer et aussi des parents qui ne voulait pas être parents !
 
Le jeu n&#039;est pas innovant, le jeu est incomplet pour l&#039;instant, le jeu se joue sur Iphone et le GamePlay du jeu ne se résume qu&#039;à faire « Rémi sans Famille » qui chasse les Pokémons avec ses potes. Voilà pourquoi je n&#039;aime pas ce jeu !
 
Merci d&#039;avoir visionner cette vidéo ! Au revoir et à bientôt sur Kidpaddleetcie !</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>