<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Histoire2Glin]Pokémon GO-Ploucs Quest - Commentaires</title>
  <description>Tout commence chez Glin, dans sa chambre avec des plans sur son bordel et une voix off qui explique le contexte:
 
&quot;2016,l&#039;application du contrôle du monde a été créé et la résistance peine à se dissimuler parmi les rang des contaminés&quot;.
 
Un plan sur Glin qui dort profondément:
 
&quot;Le marché des consoles, des téléphones ainsi que les tablettes,PC et télévisions sont en chute libre alors que Apple,Google et Nintendo s&#039;enrichissent sur l&#039;application zombifiant les gens une par une par paquet de millions chaque mois voir même par semaine&quot;.
 
Glin marmonne les mots &quot;sauver&quot; et &quot;Nintendo&quot;.
 
&quot;Tiens,notre jeune héro semble rêver du but de sa destiné, empêcher que Nintendo tombe et que Pokémon GO fasse un holocauste&quot;.
 
Glin se réveille en sursaut après qu&#039;un inconnu Iphone à la main aille défoncer la porte.
 
-Flagadoss?
-Hein?!
-OÙ EST LE FLAGADOSS? PARLE!
-Je ne sais pas,sortez de chez moi!
-Je veux ton Flagadoss!
-Je n&#039;ai pas de Fla*
 
L&#039;inconnu fonce sur Glin et commence à le tabasser.D&#039;autres iphoneux arrivent et commencent à tout chamboulés.
 
-Nooooon!!!!
 
Glin se fait mordre par un Iphoneux. Glin hurle:
 
-Faaaaan&#039;!!!!
-Gliiiiiin!!!!
 
FanYoshiBleu se fait aussi tabassé à son tour quand soudain une lumière jaillit de la porte.
 
-Dégagez les puceaux,ceci est ma proie!
 
Gros plan sur la moustache,gros plan sur les cheveux et un gros plan sur la bosse du pantalon.
 
Les iphoneux crament littéralement devant le doc&#039; et certains saute par la fenêtre.
 
-Allons au QG, prenez le Nintendo Scope [Se retourne] la Super-Nintendo  et vos New3DS ainsi que vos PC portables!
 
Le doc&#039;,Fan&#039; et Glin descendent et vont dans la rue...la ville est remplie de iphoneux.
 
[Pas de suite pour l&#039;instant] </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>