<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide Français] Compte rendu d&#039;un essai - Commentaires</title>
  <description>Avant de faire un compte rendu d&#039;un essai, il faut définir ce que c&#039;est un essai:
 
L&#039;essai est un écrit factuel par lequel un auteur, souvent qualifié dans le domaine qu&#039;il aborde, tente de persuader son lecteur du bien fondé de sa thèse. Sa subjectivité y apparaît de manière plus ou moins explicite.
 
Maintenant il faut structurer le compte rendu de l&#039;essai:
 
Commençons par le recto de la feuille:
 
Tout d&#039;abord, on identifie l&#039;auteur sur 5 points:
1.Prénom
2.Nom
3.Date de naissance
4.Date de décès (ou dire qu&#039;il est toujours vivant)
5.Travail (ou ses études)
 
On enchaîne par l&#039;annonce du titre et du sous-titre de l&#039;édition originale de l&#039;essai!
 
On introduit la date de la première publication,
la référence complète de l&#039;édition utilisée et on incruste une reproduction en vignette des première et quatrième de couverture!
 
On finit ce recto par l&#039;analyse du paratexte (mise en valeur du livre).
 
Poursuivons par le verso de la feuille:
&#65279;
On débute cette grosse partie en mettant en évidence le rapport entre l&#039;oeuvre considérée des faits d&#039;histoire générale pour faciliter la compréhension de l&#039;essai.
 
On poursuit par révélés les aspects textuels en 5 points:
 
1.Le plan de l&#039;ouvrage et ses articulations logiques
2.Le repérage de la thèse et des arguments
3.Les relations entre la thèse et les exemples développés
4.Le repérage des &quot;redondances&quot;
5.L&#039;analyse idéologique du message
 
Subséquemment, on se pose pour prendre part aux expériences de lecture en 4 points:


1.Les difficultés éprouvées durant la lecture
2.Les sentiments et les opinions à propos des idées formulées dans l&#039;oeuvre
3.L&#039;accord ou le désaccord avec la thèse de l&#039;auteur
4.La lecture de l&#039;essai a-t-elle fait évoluer la vision du sujet abordé


Enfin, on surmonte sa tendinite pour ré-écrire un extrait significatif qui sera lu car il devra contenir un exemple, la thèse générale, une anecdote ou un court récit illustrant la thèse!


Voila, vous avez fini votre compte rendu de l&#039;essai que vous avez lu.


Si vous voulez, je m&#039;y suis prêter à cet exercice il y a quelque mois sous la tutelle de ma prof&#039; de français:http://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3272353262-Compte-rendu-d-un-essai-Francois-Heinderyckx-la-malinformation.html 
Ce compte-rendu faisait partie de mon examen de fin d&#039;année et il était tellement bien préparé qu&#039;il a fait remonté ma côte qui était pourtant dans les 40% (il faut avoir 55% pour réussir et j&#039;ai fini avec 58%)!
 
Garder en tête que le compte-rendu de votre essai est destiné à être lu donc évité les parenthèses et les notes de bas de page qui risque de vous perturber ET RELISEZ-VOUS POUR VOIR SI DES MOTS NE SONT PAS RESTER DANS VOTRE STYLO/MANCHE/CLAVIER!!!
 
Merci d&#039;avoir lu cet article et j&#039;espère vous avoir éclairer sur la conception du compte rendu d&#039;un essai!

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>