<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide Photographie]La composition photographique  - Commentaires</title>
  <description>La composition photographique c&#039;est les principes de la composition de l&#039;image afin de rendre un visuel plus attrayant aux vues des gens et aussi dans la signification de la photo (qu&#039;on puisse en faire une analyse sémantique) !
 
Il y a plusieurs facteurs qui influence l&#039;émotion apporté par votre photo :
 
Les plans :
le premier, le second et le troisième plan (on peut aller plus loin mais c&#039;est bien compliqué) doivent être en juxtaposition afin de donner un effet de 3D.
 
Le cadrage horizontale/verticale :
L&#039;horizontale permet d&#039;avoir une vision naturelle et équilibré. C&#039;est le « format paysage » standard des boîtiers.
 
La verticale est beaucoup moins naturelle car la lecture se fait de haut en bas et donc est plus réservé au milieu de l&#039;escalade, l&#039;architecture ou le portrait d&#039;où son nom de « format portrait ».
 
Notez qu&#039;il existe le format carré qui nous dispense du choix du cadrage horizontale/verticale.
 
Le point de vue :
La vue à la hauteur des yeux est le point de vue neutre, elle n&#039;apporte rien dans la sémantique de la photo.
 
La vue en plongée c&#039;est lorsque le point de vue donne une illusion d&#039;infériorité au sujet photographié, le sujet est dominé par le photographe et son ½il tout puissant. MOUAHAHAHAHAAAA...
 
La vue en contre-plongée c&#039;est, contrairement à la vue en plongée, lorsque le sujet qui domine par sa grandeur et c&#039;est le photographe qui se trouve en dessous du sujet. On se sent tout petit et fragile d&#039;un coup !
 
 
La taille des plans
Le plan général est un plan adapté pour un sujet incrusté dans un paysage, il se confond parmi tous les éléments qui compose le plan donc pas d&#039;effet de floue pour ce genre de plan.
 
Le plan d&#039;ensemble est plus rapproché que le plan général vers le sujet mais il n&#039;y a pas d&#039;effet de floue sur l&#039;arrière-plan.
 
Le plan moyen est encore plus rapproché que le plan d&#039;ensemble car le sujet est au centre de l&#039;attention et le décor n&#039;est que d&#039;intérêt secondaire d&#039;où un léger effet de floue.
 
Le plan américain est un plan qui coupe le sujet présenté à mi-cuisse et donc est encore plus près que le plan moyen... et le décor a toujours un intérêt de présence secondaire, c&#039;est de la discrimination !
 
Le plan rapproché est un plan qui peut soit coupé le sujet au niveau de la taille ou de la poitrine. C&#039;est un plan encore plus près du sujet du coup...c&#039;est le décor qui doit pleurer dans son coin !
 
Le gros plan est un plan qui consiste à montrer une partie du sujet. Faîtes attention à l&#039;éclairage, c&#039;est primordial vu que l&#039;ombre de votre appareil peut vous gâcher le cliché.
 
Le très gros plan est un plan encore plus rapproché que le gros plan... vos taches de rousseur n&#039;auront plus aucun secret pour les visionneurs de vos photos...ainsi que votre tâche de naissance ou encore le bouton d&#039;acné juvénile qui s&#039;est logé sous votre ½il gauche...1M de re-tweets sur Twitter, sacré top model !
 
Les règles de composition
La règle des tiers est un cadre composé de deux lignes horizontales et deux lignes verticale qui forment 9 rectangles. L&#039;intersection des lignes forment des points où il est conseillé d&#039;y placer vos sujets pour donner un dynamisme dans la photo.
 
La symétrie est plus un conseil qu&#039;une règle mais, de grâce, quand vous photographier un bâtiment ou un sujet possédant un cadre, une fenêtre, deux colonnes, un homme faîtes les symétriques, les rendre parallèle pour insister sur l&#039;important du sujet.
 
Le nombre d&#039;or signifie qu&#039;on doit avoir un rapport en la plus grande et la plus petite partie de l&#039;image égale au rapport à la partie la plus grande et le tout de l&#039;image. Si vous ne comprenez pas, c&#039;est mathématique et esthétique, voici en image :

 
La lecture d&#039;une image est une règle à prendre en compte sur le fait qu&#039;une image se lie le plus souvent en zigzag. Mais sachez que ce sont les éléments gros, nets, réguliers ou encore colorisés qui attireront l&#039;½il en priorité.
 
Quelques principes de la composition
Chaque fois qu&#039;on veut faire une photo, on a des réflexes comme mettre le sujet au centre du cadre.

Le soucis c&#039;est que ce réflexe est banalisé et n&#039;est plus porteur de sens tellement c&#039;est du déjà-vu depuis des millénaires (oui, on faisait déjà ça en peinture...vous avez des réflexes gréco-romain).
 
Afin de lutter contre la perte d&#039;intérêt de votre composition, privilégier les 4 points de la règle des tiers pour y placer votre (vos) élément(s).
Donc, en soi, cessez de faire des portraits en visant les yeux mais viser le cou ou alors placer deux des points d&#039;intersection de la règle des tiers (donc, les points forts) sur les yeux.
 
Jouer avec les yeux de la personne qui lit votre photo, tracer un chemin de lecture avec vos point forts, votre nombre d&#039;or, vos tailles de plan et votre point de vue. Créer l&#039;action et l&#039;inaction, le vivant et le mort, la joie et la tristesse...EXPRIMEZ VOUS !!!!!! !
 
Les formes
Les formes élémentaires offrent des impressions quand elles se détachent du fond de l&#039;image.
 
Le carré par sa symétrie donne une impression de stabilité et de calme.
 
Le triangle ascendant (qui pointe vers la gauche ou la droite mais toujours vers le haut) donne une impression d&#039;harmonie, d&#039;équilibre. De par sa position diriger vers le ciel, on peut dire que c&#039;est une forme spirituelle.

 
Le triangle descendant (qui pointe vers la gauche ou la droite mais toujours vers le bas) donne une impression contraire au triangle ascendant vu qu&#039;il accélère le mouvement et accentue le sentiment d&#039;insécurité... comme si vous regarder le taux de rentré de votre entreprise (ça va vers le bas, c&#039;est la faillite).
 
Le cercle donne l&#039;impression du parfait équilibre, de l&#039;infinité...tout roule avec le cercle !
 
Le rectangle horizontal est à double tranchant vu qu&#039;il peut évoquer le repos, l&#039;atmosphère paisible mais peut aussi signifier la froideur, la lourdeur.
 
Le rectangle vertical, lui, se la pète un peu trop car il exprime solidarité (comme une colonne de marbre avec d&#039;autre colonne de marbre), la force ou encore la puissance. En gros, on peut dire que solide ! Ce qui peut permettre au photographe de dramatiser sa composition.
 
L&#039;équilibre des masses dans la composition
Imaginer que votre plan soit une balance, la taille des sujets doit être prise comme la masse, et vous devez jouer avec l&#039;inclinaison de cette balance pour obtenir l&#039;équilibre absolu... sinon,des super-héros vont venir vous donner des leçons d&#039;équilibre à leur manière !

 
L&#039;équilibre des tons
Toujours dans la métaphore de la balance, le jeu de couleur doit être organisé pour faire en sorte qu&#039;un dégradé entre les couleurs des deux sujets soit apprécié ce qui estompera l&#039;idée de masse du plus gros sujet et on rejoindra encore une fois un équilibre de votre photo.
 


L&#039;équilibre des teintes
Vous pouvez donner autant d&#039;attention à une petite masse qu&#039;à une grosse masse en lui donnant une couleur plus pétante, plus saturée... dingue, un hippopotame gris souris peut avoir autant d&#039;importance à nos yeux qu&#039;un plot de circulation orange fluo.
 


Sémiologie de l&#039;image
Le champ de l&#039;image, la couleur ou les formes présentées peuvent mettre des détails en valeurs.
 

Symbolique du gauche/droite
Le passé est à gauche et le futur est à droite... comme une ligne du temps... ou la politique pour les pessimistes.
 
Symbolique haut/bas
Sur une photo verticale, la puissance est en haut et l&#039;impuissance est en bas...  La politique est vraiment intégrée à ce point dans nos idées...ça en est triste !
 
Symbolique champ/hors champ
Travailler l&#039;imagination des lecteurs de vos photos en mettant des éléments qui suggère quelque chose au-delà du cadre... l&#039;ombre d&#039;une épée sur le visage d&#039;un sujet ensanglanté et effrayé par exemple.
 
Pour terminer
Toutes ces manières doivent vous aider à retranscrire le message/l&#039;émotion que vous désirez transmettre aux lecteurs qui prendront le temps d&#039;analyser/regarder vos photos. </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>