<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide Esthétique]Édouard Manet avant l&#039;impressionnisme - Commentaires</title>
  <description>Les sources principales d&#039;inspiration de Édouard Manet :
Il fût influencé par :
Diego Velázquez (Peintre Baroque qui faisait principalement de la Peinture Espagnole),la photographie car elle lui a permit de faire ses portraits,Francisco Goya et Gustave Courbet pour ses influences réalistes.Les peintres qu&#039;il apprécie particulièrement sont Diego Vélasquez et Francisco Goya pour son style réaliste espagnole.
 
Les thèmes que privilégie Manet sont la peinture espagnole, la nudité,...
 
Les caractéristiques du travail de Manet partent du principe d&#039;une représentation réaliste mais où des traits ont été caricaturé (dans le sens de parodier) pour faire sensation. Sa composition reste réaliste, la gestion de la lumière n&#039;est pas prise en compte, il a employé des pastels, la gravure, l&#039;huile,l&#039;encre autographique... et expérimenter des techniques tel que la mine de plomb et le lavis à l&#039;encre de chine.
Il met toujours son sujet au centre de l&#039;illustration et le nomme dans le titre.
 
Sa relation avec Emile Zola et Charles Baudelaire est amicale mais aussi d&#039;intérêt de courant. En effet, les trois partagent des idées modernes et sont aussi en conflit avec les artistes peintres et littéraires de l&#039;époque.
 

 
Dans &quot;Olympia&quot; de 1863, on y retrouve la structure de Manet où le sujet est centré. On y retrouve une parodie d&#039;une représentation de la Vénus d&#039;Urbino où sa nudité est insolente pour l&#039;époque et où la présence du chat fait un décalage humoristique avec le chien d&#039;Urbino.

 
C&#039;est en 1863 que Manet fera une grande exposition de ses ½uvres pendant l&#039;organisation du Salon Officiel mais c&#039;est lors de cette exposition que Manet va pouvoir sortir de l&#039;ombre et divisé le public avec une minorité d&#039;amateurs qui s&#039;en inspireront.


Sources:
1.  https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89douard_Manet
2. http://www.larousse.fr/encyclopedie/personnage/%C3%89douard_Manet/131480</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>