<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide Esthétique]La photographie - Commentaires</title>
  <description>La photographie dans l&#039;histoire de l&#039;art a permit à tout à chacun de reproduire la réalité.
 
Les origines de la photographie se trouve dans la &quot;camera obscura&quot; et
la &quot;lanterne magique&quot; (principes remontant à l&#039;Antiquité) ainsi que le &quot;physionotrace&quot;.
 
Chacune de ces technologies (technique) ne permettait pas de fixer l&#039;image das un support fixe. Il a fallut attendre Nicéphore Niepce par son utilisation du bitume de Judée et de l&#039;essence de lavande pour avoir une première photographie en 1826.
 
Le procédé sera plus concret en 1839 quand celui-ci aura réussit à réduire le temps d&#039;exposition. L&#039;utilisation de boite ayant dedans une plaque de cuivre enduit de sels d&#039;argent a permis d&#039;avoir une oeuvre d&#039;être plus nette et ayant une exposition d&#039;une demie heure.C&#039;est ce qu&#039;on nommera la Daguerréotype. C&#039;est d&#039;ailleurs en 1839 que le procédé sera achetable dans le commerce afin de photographier ce qu&#039;on a devant les yeux.
 
Ainsi, tout les domaines dès les années 1850 emploient cet appareil.

 
 C&#039;est grâce à l&#039;amélioration de ce principe que le temps de pause fût amoindrit (diaphragme réglable), la netteté augmentée, le support copiable (passage de la plaque de métal au papier),...
 
Le photographe le plus connu est Nadar (Félix Tournachon) pour ses portraits des bourgeois de son époque ainsi que de la photographie aérienne.
 
Gustave Le Gray (ancien peintre)fera surtout des photographies de paysage.Il fera passé des sentiments  en truquant/montant ses photographies.
 
La photographie aidera aussi les peintres à composer leurs tableaux pour éviter un temps de pause trop long et gagner en précision.</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>