<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Critique2Glin]Ballerina - Commentaires</title>
  <description>C&#039;est partit pour &quot;Ballerina&quot;, un film que j&#039;ai vu ce 28 décembre 2016 avec FanYoshiBleu!

 
Je ne spoilerais pas mais sachez que j&#039;en garde déjà de très bon souvenir pour ce film. Les modèles 3D sont bien géré (aucun personnage qui bug en vue xD) et les jeux de lumière sont magnifique.
 
Le personnage principale est Felicis (le choix du nom est tout trouvé car ça veut dire &quot;chance&quot; en latin...comme le &quot;Felix Felicis&quot; dans Harry Potter) et son rêve est de devenir danseuse professionnelle. Elle est orpheline, elle fait partie de la France oubliée (OUI, CE FILM MONTRE QUE TOUT N&#039;EST PAS ROSE !) et elle a un petit copain d&#039;enfance maladroit et inventeur !
 
Tout se passe à l&#039;époque où la Tour Effeil n&#039;est qu&#039;au début de sa construction...donc en 1887 à Paris !
 
Alors, ce film je l&#039;ai choisi entre le nouveau Star Wars, Assassin&#039;s Creed,Vaiana et 
Les Animaux Fantastiques. Je ne regrette pas de ne pas avoir vu un Spin-Off d&#039;Harry Potter, un Spin-Off d&#039;un jeu-vidéo et un des deux nouveaux Disney. Ballerina vaut bien son détour !
 
Je n&#8217;ai pas regarder Assassin&#039;s Creed mais j&#039;ai regardé une jeune fille SANS NICHONS (elle doit donc être très jeune) danser sur les toits de Paris et de son orphelinat en mode YOLO avec pour seul excuse &quot;J&#039;adore la dance, putain c&#039;est trop mon kiff depuis que je suis née&quot;.
En plus, on a une scène de pression (stress) sur la Statue de la Liberté et une scène de dispute tout près de la Tour Effeil...ON VOIT LA FRANCE DANS PLEIN D&#039;ANGLE DIFFÉRENTS !!!! Ce film joue avec les contrastes!
 
J&#039;ai bien aimé les petites piques envoyés à &quot;Barbie&quot; aussi...Même si la fille que je nomme &quot;Barbie&quot; finie par se ranger du côté clair de la force à la fin, je tiens quand même à dire que c&#039;est une pute de bourgeoise ET QUE CE FILM EST DE GAUCHE...MÉLENCHON,IL FAUT PROMOUVOIR CE FILM!!!
 
En plus, juste pour le jeu de mot &quot;Statue de la Puberté&quot; au lieu de &quot;Statue de la Liberté&quot;, j&#039;ai rigolé comme un con car que ça soit la liberté ou la puberté, l&#039;Amérique n&#039;a rien eût de tout ça en installant la statue de Gustave Effeil xD
 
Pour finir, je tiens à dire que ce film n&#039;est pas fantastique au sens où IL EST RÉALISTE, il n&#039;y a pas de Deus Ex Machina ou un personnage qu&#039;on a jamais vu qui s&#039;occupe du plot twist final. La demoiselle va s&#039;en prendre plein la gueule (LES PARISIENS DE 1887 SONT VRAIMENT DES SALOPS...aujourd&#039;hui aussi d&#039;ailleurs) et elle va devoir évoluer tel un Pokémon pour rivaliser avec la vie professionnel et passer du stade Magicarpe au stade Arceus en s&#039;entraînant à fond et se ramasser toutes les critiques, les conneries de la race parisienne et un arien russe... c&#039;est un grand blond aux yeux bleus russe... il est « swag » mais il est efféminé donc il ne peut pas pécho la fille qui porte le nom de &quot;chance&quot; en latin!
 
Merci d&#039;avoir lu ma &quot;critique&quot;, ce film offre de très beaux souvenirs et peu importe que vous aimez ou pas la danse classique...CE FILM C&#039;EST YOLO ET DANS VOTRE CUL LES BOURGEOIS PARISIEN SANS PASSION ET MÉPRISANT LES PAUVRES.LE &quot;GRAND JETÉ&quot; VOUS REMETTRA À VOTRE PLACE...RICHES SANS ÂMES!  

 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>