<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide Esthétique]Le cubisme sous toutes ses facettes! - Commentaires</title>
  <description>Le cubisme est apparût en 1907 grâce à Pablo Picasso (1881-1973) et George Braque (1882-1963).
Derrière ce nom saugrenu se trouve le même journaliste qui donnera son nom au fauvisme : Louis Vauxcelles (1870-1943).
 
 
Il y a eût 3 périodes dans le cubisme qu&#039;on va illustrer avec le thème &quot;L&#039;évolution des portraits cubistes&quot; :


1)La phase cézannienne du cubisme : Présence de volume dans les corps, le résultat est brutal.
 
2)La phase analytique : Moins évident au niveau du discernement des formes mais se réfère toujours à une vision de la réalité vue par le peintre.
 
3)La phase synthétique : Le plus évident au niveau du discernement des formes mais ajoute plus de notion de dynamisme avec une grande préférence dans la représentation de nature morte.

Analysons le tableau de Picasso &quot;Les Demoiselles d&#039;Avignon&quot; :
Le tableau : 
http://img.over-blog-kiwi.com/0/88/38/41/20140111/ob_5fa4e1_demoiselles-d-avignon.jpg
 
On peut dire que ce tableau provient de la phase cézannienne du cubisme à cause des femmes toutes en volume et la brutalité des visages pas vraiment enchantant pour des femmes qu&#039;on devine être des &quot;demoiselles&quot; comme le prétend le titre du tableau.
Cette peinture a été faîte en 1907 à l&#039;huile et représente l&#039;intérieur d&#039;une maison close (Bordel) inspiré d&#039;une maison close barcelonaise, située à Avignon BIEN ÉVIDEMMENT PUISQUE C&#039;EST DANS LE TITRE DU TABLEAU !

Il est probable que Picasso voulait provoquer, choquer en cassant les normes esthétiques des peintres d&#039;avant !
 
Il est possible que trois oeuvres ont influencés cette oeuvre de Picasso :

Le Jugement de Pâris de Raphaël Mengs (1757) :
https://fr.wikipedia.org/wiki/Jugement_de_P%C3%A2ris#/media/File:Mengs,_Urteil_des_Paris.jpg

On y retrouve des femmes sublimer à la manière des néo-classiques et on peut se dire que Picasso s&#039;est dit qu&#039;il allait affronté cette oeuvre en affichant une vision de femmes défigurées et donc beaucoup moins sublimes.
 
Les masques statuaires africains représentant les visages des victimes de syphilis osseuse. Picasso a peur de la maladie et de la mort, une coïncidence avec son succombement à une embolie pulmonaire).

 


 
Les &quot;Grandes Baigneuses&quot; de Paul Cézanne de 1894 à 1905 :
https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1a/Paul_C%C3%A9zanne_047.jpg

On y retrouve encore une histoire de volume pour les formes mais les femmes ne sont pas sublimées et, en plus, le tableau est peint des mêmes couleurs avec les tons aquatiques (des nuances de bleus) et des tons d&#039;automne (des nuances de marrons).Le ton automne sera d&#039;ailleurs repris dans l&#039;oeuvre de Picasso !
 
Pour revenir sur l&#039;oeuvre de Picasso,la réaction de André Derain, Henri Matisse,Georges Braque et Guillaume Apollinaire ne fût pas sans cris, effrois ou encore dégoût. C&#039;est l&#039;idée que les prostituées soient mutilées qui a surtout glacé le sang des peintres.
 
 
 
 
 
 
Dans le cubisme il y a 3 acteurs qui ont joués un rôle important dans la collection du cubisme qui sont Daniel-Henry Kahnweiler, Wilhem Uhde et la famille Stein. Grosse mention pour cette dernière qui a encouragé Picasso et Matisse quand ils étaient considérés comme des peintres d&#039;avant-gardes. 
 
Sachez que chaque collectionneur a eût droit à son portrait :
Daniel-Henry Kahnweiler : 
https://en.wikipedia.org/wiki/Daniel-Henry_Kahnweiler#/media/File:Picasso_Portrait_of_Daniel-Henry_Kahnweiler_1910.jpg

 (Par Picasso... on s&#039;en serait doûter)
 
Wilhelm Uhde : 
https://en.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Uhde#/media/File:Pablo_Picasso,_1910,_Portrait_of_Wilhelm_Uhde,_oil_on_canvas,_81_x_60_cm,_Joseph_Pulitzer_Collection.jpg


(par Picasso)
 
la famille Stein : introuvé






Sources :
http://mediation.centrepompidou.fr/education/ressources/ENS-cubisme/Cubisme.htm
http://www.cubisme.org/
https://www.histoire-image.org/etudes/cubisme-modernite
http://www.histoire-art.com/cubisme.html
http://www.simondor.com/blog/2007/04/braque-picasso-et-les-trois-phases-du.html
http://www.clg-hugo-sarcelles.ac-versailles.fr/histart_fichiers/4loupecezanne.pdf
http://mediation.centrepompidou.fr/education/ressources/ENS-cubisme/Cubisme.htm#Chronologie</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>