<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Événement]Best-Of YouTube Poop 2016 - Commentaires</title>
  <description>Bonjour ou bonsoir, bienvenue pour ce best-of des YouTube Poop les plus marrantes de l&#039;année 2016. Ce best-of n&#039;est pas un top et les 6 YTP ne sont choisies que selon l&#039;avis de Glin Kidpaddleetcie. Les petites règles que je me suis imposé sont les suivantes:
-Ne pas présenter plus d&#039;une YTP provenant d&#039;une même chaîne YouTube,
-Présenter le contenu de la YTP et expliquer son choix en parlant technique,
-Ne pas présenter de YTP sortie avant janvier 2016.
 
Voila, sur ce: bon best-of!
 
La première YouTube Poop provient de la chaîne de RangerSpatial8 et possède un excellent sentence mixing et une structure assez dynamique pour une fin très bien amenée. 

 
La deuxième YouTube Poop provient de la chaîne Skyriad (le mec qu&#039;on voir dans toutes les sections de commentaire des vidéos francophones les plus regardés notamment chez Joueur Du Grenier),cette YouTube Poop en est à mourir de rire tellement ses détournements en sont burlesques et tellement dynamiques...en gros, les effets spéciaux sont tout simplement sublime même si on y croit pas!

 
La troisième YouTube Poop provient de la chaîne Capitaine Sadako et, comme Le Père Doriot, il a décidé de s&#039;attaquer à Bonne Nuit Les Petits et le moins qu&#039;on puisse dire est qu&#039;il n&#039;est pas aller de main morte pour rendre le personnage de Nounours le plus grossier possible. On notera d&#039;ailleurs la diversité des blagues et du montage permettant l&#039;utilisation des différentes techniques que permettent les YouTube Poop d&#039;aujourd&#039;hui avec les nouveaux logiciels de création de vidéo. À regarder entre potes à la bonne franquette!


 La quatrième YouTube Poop provient de la chaîne Squalalol, c&#039;est une YouTube Poop détournant une PUB pour un site de tranding, le genre de site d&#039;arnaque responsable de perte de temps quand on télécharge sur internet. On peut émettre l&#039;hypothèse que c&#039;est grâce à ce genre d&#039;inconvénient que Squalalol en est arriver à trouver cette source et à cause de la régularité de ce spot qu&#039;il est parvenu à la détester au point de faire un détournement dont le message est contraire à l&#039;original.
 
C&#039;est donc une YouTube Poop qu&#039;on peut déterminer comme étant un denoncement  de ce genre de PUB attrape-pigeon.
 
Remarquer que les techniques utilisées sont surtout du sentence-mixing et de l&#039;incrustation,une YouTube Poop basique en soit!

 
 La cinquième YouTube provient de la chaîne de Yoonns. et franchement, j&#039;ai adoré le coup de l&#039;immeuble. Le truc qui est bien avec Yoonns, et aussi Diddy64Wii, c&#039;est qu&#039;il sait faire des corrélations culturelles assez recherchées. Il a un talent pour faire des références à tel ou tel événements, chansons, vidéos,... il a une culture inimaginable mais ça, il faut voir cette YouTube Poop pour comprendre le sens de ce pavé textuel.
 
 
La sixième, et dernière,YouTube Poop provient de la chaîne de Diddy64wii/Luigi128GreenCap ET HEUREUSEMENT QUE J&#039;AI DIT AU DÉBUT DE CE BEST-OF QUE CE  N&#039;EST PAS UN TOP!
 
Diddy64Wii c&#039;est le boss de la YouTube Poop actuelle (AVIS SUBJECTIF), il sait faire du sentence mixing de qualité, des effets-spéciaux permettant la corrélation de différente source, trouvé des blagues en rapport à des jeux-vidéos mais aussi des séries TV, des films,des vidéos de YouTubeurs,... IL FAIT DU FAN-SERVICE ET JOUE AVEC NOS RÉFÉRENCES CULTURELLES!!!!!
 
Sa qualité dépasse TOUT ce qu&#039;on peut retrouver dans les YTPs des autres poopeurs.
Il est assez régulier comme Joueur Du Grenier et sa culture n&#039;a pas d&#039;égale ce qui fait que ses YTPs sont de vrais régales!
 
Ce pavé textuel sert à vous faire comprendre pourquoi c&#039;est un poopeur en or, en diamant, en Adamantium ...LE MONTAGE EST DYNAMIQUE,LE NOMBRE DE RÉFÉRENCE À LA MINUTE DÉPASSE L&#039;ENTENDEMENT ET LE FAN-SERVICE EST ACCESSIBLE À TOUT TYPE DE GAMEUR DU XXI ème siècle!


On termine donc sur ce chef d&#039;oeuvre parmi tant d&#039;autre de l&#039;artiste.





Voila, ce best-of est maintenant fini et je vous souhaite une bonne année 2017 en espérant que les poopeurs nous offrent encore des perles techniques et humoristiques.




Kidpaddleetcie Glin
</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>