<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Idée2Glin]Un scénario pour une YouTube Poop! (Une journée de paix à Haïroule) - Commentaires</title>
  <description>Déroulement général
Tout commence chez le roi d&#039;Hyrule qui regarde par la fenêtre de son château Link qui fait du badminton avec Zelda.
 
Zelda perd contre Link et fait son fameux cri de défaite « ohoooo » tandis que Link cri « j&#039;ai gagné ».
 
Le roi descend dans le jardin (en se vautrant dans les escaliers au passage) et dit « Mon petit, je veux jouer avec toi » ce à quoi Link répond « Super » et enchaine vers Zelda « J&#039;vais mettre à terre ton père ».
 
Bien sûr, le duel est juste chiant et Link place sa célèbre réplique « Bon sang, qu&#039;est-ce qu&#039;on peut s&#039;ennuyer ici ! » ce qui emmerde autant le roi et le fait dire « J&#039;ai la dalle, je me demande ce qu&#039;il y a pour diner ».
 
Le roi dit soudain « IL SUFFIT ! » et Link se permet un « ohlala » avec le dernier « a » plus long. Le roi se casse vers le château suivit par Zelda et Link avec les deux raquettes.
Le roi mange un sanglier tandis que Link et Zelda (avec des têtes de pervers) dégustent un octorok qui rétréci à chaque coup de fourchette avant d&#039;exploser en fumée.
 
Link et le roi sortent de table et vont fumer à la fenêtre (Link a juste une pipe à bulle tandis que le roi fume une fumax). Ils regardent les étoiles (on voit l&#039;ombre de Gwonam qui passe) et le roi se permet de crier « les étoiles c&#039;est pour les vrais PD » ce que le ciel répond en voix synthétique « C&#039;est toi le PD sale roi blabablablablabla blaaaaaaahaaaaaablaaaaaaahbaaaaahhhhhblaaaa » (pendant les « blaaahabaabahaa » qui seront plus que le fond de l&#039;ambiance, le roi se fait un facepalm avec Link qui sourit bêtement à coté) alors le roi ajoute « le ciel c&#039;est pour les PD » et il dit bonsoir à Link en lui faisant un bisou sur la joue (Link est toujours en train de sourire bêtement) et il dit « bonsoir, mon petit ».
 
Le roi va donc se coucher et Link reste bêtement à la fenêtre...Zelda le prend donc comme un skateboard sous le bras et va le mettre au lit (un lit SUPER MAL DÉSSINÉ au passage) et elle se couche à coté en souhaitant la bonne nuit à Link.
FIN
 
 
 
Description des lieux
La fenêtre : Une simple image PNG avec un ton bleuté transparent pour les vitres et un trait blanc pour l&#039;effet de verre.

 
Le jardin : L&#039;image de fond d&#039;écran par défaut de Windows XP mais avec le château du roi fond (même si c&#039;est un château de Hotel Mario). Pour un autre plan, une simple image JPEG de jardin verdoyant suffit.
http://wallpapersonthe.net/31249-windows-xp-garden/

 
La salle à manger : Un premier plan avec un morceau de table et un poster Weegee au fond sur un mur de pierre (donc une image de fond JPEG et la table est un PNG),
un deuxième plan avec le reste de la table mais avec une photo du roi bébé en poster sur le mur.
 
Le ciel : Un dégradé du bleu marine au noir avec des étoiles scintillantes (incrustations de vidéos MP4 représentant des étoiles).
 
La chambre de Link : Même si mal dessinée, on peut y distinguer le lit mais aussi une photo de Link et Ganon avec des lunettes de soleil avec en fond la tour Eiffel.

 
 
Les actions sonorisées
Dé-zoom de la fenêtre au jardin
Le volant touche les fils de la raquette
Zelda rate le volant
Les mouvements de Link
Les pas du roi
Les raquettes qui se percutent entre elles à chaque pas de Link quand il va au château
Le roi qui mange comme un porc
Zelda et Link qui mangent
Le souffle du roi dans sa fumax et quand il recrache la fumée
Le bruit des bulles de la pipe de Link
Le bruit du bisou du roi sur la joue de Link
Le bruit de Link qui tombe dans son lit
Le couinement de Zelda qui se couche parterre
 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>