<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide technique de reproduction et transmission des images]Les formats pour le Print - Commentaires</title>
  <description>Ceci est une liste des principaux formats de fichier pour l&#039;impression avec une description de ces qualités/défauts dans le milieu de l&#039;impression.
 
 
Le JPEG : Le plus mauvais format d&#8217;image pour l&#8217;impression car il a une très mauvaise compression.
 
EPS (Encabulated PostScript) : Le PS signifie ProScript et c&#8217;est un format vectoriel mais il n&#8217;a pas d&#8217;image de prévisualisation, il devait être imprimer pour voir le rendu. Le EPS d&#8217;Adobe a donc en plus cette prévisualisation. Au début, c&#8217;était le PICT qui était le format de prévisualisation mais comme il n&#8217;est pas compréhensible par un PC, c&#8217;est le TIFF qui l&#8217;a remplacé.
 
TIFF (Tagged image file format) : C&#8217;est un format d&#8217;image bitmap non-compressé créé par Microsoft et ALDUS en 1987. Il est bien mieux que le Jpeg et est universelle. C&#8217;est la référence pour l&#8217;impression d&#8217;image bitmap.
 
Ai (Adobe Illustrator) : Le format natif d&#8217;Adobe illustrator a toujours été un problème pour les logiciels de mise en page et il vaut mieux privilégier l&#8217;EPS depuis le début. Le format AI a évolué de nouvelle version d&#8217;Adobe Illustrator en nouvelle version d&#8217;Adobe Illustrator mais il y a des soucis de rétrocompatibilité.
 
Le PSD (Photoshop Document) : Le format natif d&#8217;Adobe Photoshop est pratique pour garder la composition du document. Les modifications se font directement avant l&#8217;impression. La transparence est prise en compte.
 
Le DCS (Destop Color Separation) : La société Quark afin de répondre aux soucis du Raster Image Processor (RIP) a créé le DCS. Composé de 5 fichiers (1 fichier EPS et 4 fichiers pour chaque couleurs CMJN). Il y aura le DCS2 qui utilisera qu&#8217;un seul fichier (mais qui a toujours ce fonctionnement) et le nombre de couleurs est illimité. Ce format n&#8217;est plus utilisé.
 
 Le PDF (Portable Document Format) : Créé en 1993 par Adobe, sous base de PostScript et compatible PC, Mac, Smartphone, &#8230;. Il contient de l&#8217;information vectorielle, du bitmap et importe les fonts. Il est le format d&#8217;impression le plus utilisé. Il y a deux formes de PDF, celui de production qui est le plus lourd mais qui sert pour l&#8217;impression et celui de lecture qui est plus léger et qui est pratique pour un rendu rapide.</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>