<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide Droit d&#039;auteur]Les logiciels  - Commentaires</title>
  <description>conditions de protection
le logiciel ne peut pas être protégé par un brevet, il est protégé par le droit d&#039;autre avec des règles particulières. Ça veut dire que pour être protégé il doit être original , l&#039;élément clef du logiciel est le code source.

Les éléments du logiciel , qui sont purement informatique qui ne sont jamais protéger par le droit d&#039;auteur.

-Les simples interfaces
-Algorithme
-Langage de programmation
-Les simples fonctionnalités

Éléments de logiciel qui peuvent être protégé par le droit d&#039;auteur à condition d&#039;être suffisamment originaux :

-Code source
-La structure
-Code objet
-Les différentes versions
-Les écrans et modalités d&#039;interactivité
-Documents préparatoires
 
Exception de droit d&#039;auteur (règles particulières)
il n&#039;y a pas de droit moral de divulgation, on peut céder les droits moraux, on a prévu 4 droits pour les utilisateurs (qui on acheter la licence) :

-          Vous avez le droit d&#039;analysé le fonctionnement du logiciel
-          Faire une copie de sauvegarde du logiciel
-          Il peut corriger les erreurs de logiciel
-          Il peut faire des copies du logiciel, qui sont nécessaire à son utilisation
-          Ou pour le rendre compatible avec d&#039;autre logiciel

Contrairement au droit d&#039;auteur pour le droit du travail, l&#039;employeur possède automatiquement tous les droits sur les créations de ses employés, il ne doit pas le mettre dans le contrat, au contraire, si l&#039;employé veux garder les droits c&#039;est à lui de le mettre dans le contrat.
 
 
Logiciel libre
Open source est un logiciel sous forme de code source, dont l&#039;architecture interne est partagée et diffusée librement et gratuitement. Cela donne quatre libertés aux utilisateurs :

-Liberté d&#039;utilisé le logiciel
-Liberté d&#039;étudier le logiciel
-Liberté de faire des copies du logiciel
-Liberté de modifier le logiciel à condition de respecter les mêmes conditions de partage libre et gratuit
 
Il y a aussi les faux logiciels libres qu&#039;on appelle propriétaire où il faut demander les autorisations et payer les droits.

Il y a aussi les Creative Commons qui permettent aux utilisateurs de savoir ce qu&#039;ils peuvent faire et ne pas faire grâce à des logos. Il y a 4 logos :
 
La création peut être utilisé librement à condition de mentionner le nom de l&#039;auteur. (le BY)
 
La création ne peut être utilisé qu&#039;à des fins non-commerciales. (Le NC)
 
La création ne peut pas être modifié sans l&#039;accord de l&#039;auteur. (le ND)
 
La création peut être modifié et utilisé librement à condition de respecter les règles de partage libre et gratuit. (le SA)
</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>