<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [DeadOnYouTube]Villou87 - Commentaires</title>
  <description>Bonjour et bienvenu sur Kidpaddleetcie pour cet remémoration d&#039;une chaîne YouTube qui a pris fin vers 2015 (je suppose) et qui a commencé le 8 Mars 2009, Villou87!


Derrière cette chaîne se cache un homme qui parle de jeux-vidéos avec le style du JDG et les anecdotes façons Hooper.


Il avait sortit 7 vidéos en tout et sa dernière était une vidéo de vacances sous la musique &quot;c&#039;est toujours les vacances au club Dorothée&quot;.


Il a présenté 4 jeux-vidéos (dont Spirou sur SNES et &quot;Mickey Castle of Illusion&quot; sur MasterSystem avant le JDG et Mea):
 
-Shadowgate sur NES
-Battle of Olympus sur NES
-Mickey Castle of Illusion sur MS
-Spirou sur SNES
 
Sa dernière vidéo traitant du jeu-vidéo était un pilote d&#039;émission (qui n&#039;aura pas de suite du coup) qui se nomme &quot;Papy Pixel&quot; et qui avait pour sujet &quot;le classement PEGI&quot;.

En bref,Villou87 c&#039;est Mea dans le timbre de la voix, JDG dans le montage et Hooper dans les anecdotes sur son expérience de jeu. 

Même si sa chaîne YouTube est décédé
(voici quand même le lien: https://www.youtube.com/user/villou87#p/a/u/2/QiG5BT3N2tQ#=_= )
Une chaîne Dailymotion a été créé et c&#039;est donc avec nostalgie que je vous propose d&#039;aller y jeter un coup d&#039;½il.




Pour aller plus loin (et dans la rubrique &quot;on s&#039;en fout de ce qu&#039;il est, on l&#039;aime pour ce qu&#039;il fait&quot;), quand on tape &quot;Villou87&quot; dans la barre de recherche de Google, on tombe sur son arbre généalogique et apprend que son nom est Villoutreix!
 
Si on clique sur son pseudo, on apprend qu&#039;il se prénomme Guillaume et que c&#039;est lui l&#039;auteur de l&#039;arbre généalogique sur ce site.
 
Si on recherche &quot;Guillaume Villoutreix&quot; sur Google, on tombe sur sa page copainsdavant et on apprend qu&#039;il est animateur depuis 2007...ce qui lui va très bien puisque c&#039;est un gars cultivé qui sait structurer ses phrases et être drôle sans utiliser les jokers qui sont
les pets,le sexe, la religion, le racisme et la misogynie.
 
Voila voilou sur Villou! :3


Sachez qu&#039;il a beau avoir fait 4 test de jeux-vidéos, ses tests étaient travaillés et amenait plus d&#039;information qu&#039;une page Wikipédia et le dynamisme était présent aussi!
Probablement qu&#039;il a servit de source pour le teste de Spirou par JoueurDuGrenier,
probablement qu&#039;il a servit de source pour le test de Mickey Castle Of Illusion par Mea,
mais chacun de ces tests sont débordants de personnalité, d&#039;anecdote sur l&#039;expérience de jeu, de mini-sketch et...quand même,pour des vidéos gaming de 2009, c&#039;est du travaillé, il n&#039;y a pas à chipoter là-dessus!
 
Si tu vois cet article,Villou,j&#039;espère te revoir sur les internets car tu as du charisme et tu mérites déjà ta place dans le gaming actuel car tu n&#039;es pas un de ces jeunes qui imite Squeezie, Siphano ou DiabloX9. Tu sais offrir du contenu travaillé et enrichir notre culture vidéo-ludique tel le Joueur Du Grenier, MrMeeea,Hooper,Les Critiques du MaSQuE, G-E2, Monsieur Plouf,UnDropDansLaMare,Aienkei,Sizefac et 3615Usul!</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>