<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide colorimétrie]La retouche couleur dans Photoshop! - Commentaires</title>
  <description>Les principaux outils
L&#039;outil pipette simple permet de prélever une couleur depuis l&#039;image,
 
L&#039;outil d&#039;échantillonnage de couleur permet de sélectionner plusieurs zones de l&#039;image et en extraire les informations. Il sert à faire une moyenne ayant de 3x3 à 101x101 !
 
La palette info&#039; permet de connaitre la largeur et la hauteur de sa sélection ainsi que des informations sur la couleur de premier et d&#039;arrière-plan en RVB ou encore CMJN en passant par le LAB.
 
Notes supplémentaires
L&#039;outil échantillonnage est plus prisé pour la retouche photo vu qu&#039;il peut imiter le bruit.
Le but de la retouche colorimétrique est:
soit de se rapprocher le plus possible de la réalité,
soit d&#039;amélioré les couleurs et de masquer/mettre en évidence un élément,
soit modifier les couleurs pour un but créatif.
 
Les étapes
Ces étapes servent à améliorer le rendu de l&#039;image tel un chromiste.
À part les deux premières étapes, elles sont toutes passables en fonction de l&#039;appréciation du rendu de l&#039;image MAIS il faut respecter l&#039;ordre des étapes.
 
1.Calibration du moniteur,
 
2.Choisir le profil colorimétrique en fonction du domaine où l&#039;image va être vue,
 
3.Régler les lumières spéculaires (à ne pas confondre avec les hautes lumières),
ça doit être blanc de blanc !
 
4.Régler les hautes lumières (avec « niveaux » et le curseur blanc des niveaux d&#039;entrée !)
 
5.Réglage des tons moyens (réglage du gamma avec « niveaux » avec le curseur gris d&#039;entrée !)
il faut que l&#039;image ressorte !
 
6.Neutraliser les gris
Pour obtenir un gris neutre grâce à la pipette d&#039;échantillonnage,
1. Sélectionner la plage la plus clair donc la plage ayant des valeurs RVB les plus élevées)
2. Voir et retenir la valeur la plus élevées du RVB
3.Aller dans niveaux et mettre la valeur retenue dans la valeur du curseur blanc
4. Sélectionner la plage la plus foncée donc la plage ayant des valeurs RVB les plus faibles)
5. Voir et retenir la valeur la plus faible du RVB
6.Aller dans niveaux et mettre la valeur retenue dans la valeur du curseur gris
7.Adapter le résultat selon l&#039;appréciation.
 
7.Réglage des parties claires (utiliser la partie « niveaux de sortie » dans le menu « niveaux » grâce au curseur blanc)
 
8.Réglage de l&#039;encre/quantité (taux) d&#039;encrage (si on veut imprimer)
On utilise la pipette d&#039;échantillonnage et après avoir sélectionner 4 points gris, on peut regarder s&#039;ils ne dépassent pas les 320% dans la somme dans l&#039;onglet « Informations ».
 
9.Régler la couleur dans les tons moyens (utiliser l&#039;outil « Balance des couleurs » et sa sensibilité).
 
10.Correction sélective (sélectionner les zones qu&#039;on veut modifier et utiliser l&#039;outil « teinte/saturation ») Il faut faire attention avec cet outil car il peut rendre moche l&#039;image.
 
11.Filtre d&#039;accentuation (il sert à augmenter la netteté subjective de l&#039;image, donné un effet de contrat entre les éléments. On emploi l&#039;outil « accentuation », on va créer des petites lignes grâce au réglage « gains », modifier leur épaisseurs grâce au réglage « rayon » et le « seuil » sert à étendre les lignes).
Il ne faut pas en abuser au risque d&#039;exagération pour les matières vivantes.
 
Chaque étapes peut être mit dans un calque de réglage en respectant de la chronologie des étapes.</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>