<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide Système&amp;Réseau]Architecture des ordinateurs - Commentaires</title>
  <description>Les principaux éléments constituants d&#039;un ordinateur sont, le processeur, la mémoire, les bus et les imput/output.
 
Les deux architectures historiques principales :
Architecture Von Neumann : une seule mémoire pour données et programmes
(plus souple et répandue)
 
Architecture de Harvard : des mémoires distinctes pour les données et les programmes
(plus performante)
 
 
On peut avoir internet en insérant dans un port Ethernet un câble RJ45.
 
C&#039;est dans le PCI Express qu&#039;on met les cartes graphiques les plus performante.
 
Les radiateurs servent à faire partir la chaleur du PC, le refroidir. Le métal est accompagné de ventilateur. L&#039;ensemble s&#039;appelle le refroidisseur.
 
Le Port SATA est plus utilisé que le Port IDE.
 
CPU (Central Processing Unit).
 
Le microprocesseur est un processeur intégré sur un circuit.
 

L&#039;architecture externe dite ISA (Instruction Set Architecture) définit l&#039;interface avec le monde du logiciel grâce au jeu d&#039;instructions du processeur.
 

 
« Core » (c½ur) signifie « noyau ».
 
On est dans les PC 64-bit depuis Windows 7.
 
ARM est un producteur de processeurs qui travaille beaucoup avec les autres marques. Ils sont surtout spécialisés dans les processeurs sur mesure.

 
Les petites barrettes noires sont des composants de surface, ils peuvent être des résistances.
Un processeur peut faire 4 choses par cycle cadencé par l&#039;horloge interne.
Toute instruction suit le cycle :

1.fetch = charger l&#039;instruction
2.code = décoder l&#039;instruction
3.execute = exécuter l&#039;opération
4.writeback = écrire le résultat 

Ces millions d&#039;instruction par seconde ont pour unité le MIPS
(Million instructions per second).
Pour ceux qui ont besoin de faire la gestion des calculs à virgules flottantes, il y a l&#039;unité de mesure FLOPS (floating-point operations per second). D&#039;où le FPU (floating-point unit)
 

 
La mémoire cash est la mémoire intermédiaire. C&#039;est également nommé mémoire tampon. (L1 et L2 sur le schéma)
La plus rapide des mémoires est la mémoire registre.
La moins rapide est la mémoire rom (le bios pour allumer la machine).
La mémoire vive est la mémoire RAM.
 
Les principaux composants d&#039;un processeur :
&#8211; Une horloge interne (en Ghz)
&#8211; Des unités opérationnelles
&#8211; Une unité de contrôle
&#8211; Des mémoires caches
&#8211; Des registres
 
I/O signifie « input/output »
 
La carte graphique est souvent dans le processeur (actuellement).
 
Architecture 32 ou 64 bits
Définition : un processeur 32/64 bits est un processeur dont les registres ont une
largeur de 32/64 bits
Avantages du 64 bit
&#8211; Espace mémoire adressable &gt; que 4GO (=232)
&#8211; Échanges plus rapides
Inconvénients du 64 bit
&#8211; Augmentation de la taille des programmes et donc de la consommation de mémoire
 

(L&#039;IRM (Imagerie par résonance magnétique-la résonance magnétique nucléaire)
est moins dangereux pour la santé que les scanners (les rayons x).) non mais c&#039;est bon à savoir!
 


 
« Display » signifie « affichage ».

Le « p » après « 1080 » signifie « progressif ».

GPU est le &quot;graphics processor unit&quot;. C&#039;est un processeur optimisé pour les calculs en parallèle.
&#8211; à l&#039;origine graphique :
Manipulations de points (vertex)
Transformations géométriques : translation, rotation, ...
Manipulation des textures (pixel)
Transfert rapide vers la mémoire vidéo (VRAM)
 
C&#039;est aussi un processeur optimisé pour les calculs en parallèle à l&#039;origine graphique qui est devenue un puissant processeur spécialisé dans le calcul matriciel et vectoriel utilisé dans :

Le traitement vidéo : encodage, décodage
Le calcul scientifique et la simulation
Le traitement d&#039;image : reconnaissance, restauration, etc... 
 
 
LE DVI est comme le HDMI mais sans le son.
Le VGA a été remplacé par le DVI.
Nvidia est la marque la plus populaire des processeurs graphiques.
Medion est une marque d&#039;ordinateur de la société Aldi.
Le GPU peut être interne sur le circuit du processeur ou externe en étant placé sur une carte graphique externe.
 
Les DSP (Digital Signal Processor) sont utilisé dans le traitement temps remps réel des signaux numériques (voix, son, flux de transmission) pour :
-Filtrage,
-Encryptage des données
-Compression
-Effets audio
-Traitement et reconnaissance de la parole
 
Les SOC (Système On Chip) (Système sur une puce) servent à l&#039;intégration d&#039;un système complet sur une puce. Ils servent aussi à la mobilité et basse consommation. Les principaux sont « Atom » d&#039;Intel, «Tegra » de Nvidia, « Exynos » de Samsung et « Snapdragon » de Qualcom.

 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>