<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Présentation2Glin]L&#039;évolution du support de l&#039;image(partie 5:L&#039;Epoque contemporaine)! - Commentaires</title>
  <description>L&#039;époque contemporaine : L&#039;ère du numérique
Après la révolution française (en 1789), tout a changé dans la politique et dans la croissance des différentes nations. C&#039;est aussi à cette période que l&#039;Amérique (conquise en 1492) et l&#039;Europe commence à se développer de manière exponentielle et où la science apportera de nouvelles capacités technologiques.
 
Bien sûr, la quête historique de la communication absolue est toujours dans les fantasmes des scientifiques mais il a fallu attendre les ordinateurs à tube en 1946 créer par Alan Mathison Turing


mais comme il ne servait qu&#039;à faire des calculs, il a fallu attendre
l&#039;Apple 1 de Steve Jobs en 1976 (qui est le premier ordinateur équipé d&#039;un clavier et d&#039;un écran) pour pouvoir s&#039;éloigner des interrupteurs et des lumières clignotantes pour l&#039;affichage.

 
C&#039;est en 1978 que les premiers logiciels  de création d&#039;images numériques s&#039;invitent à utiliser un format d&#039;image bien dépassé de nos jours...
Meuh non, puisque c&#039;est le JPEG, un format ne permettant pas vraiment la qualité optimale (à cause de son système de compression qui ruine la qualité de l&#039;image à chaque réenregistrement de l&#039;image).
 
 
C&#039;est bien après que le GIF, le PNG, Le PDF, l&#039;EPS, le TIFF, le BMP et les extensions de suite comme PSD (format de Photoshop), AI (format d&#039;Illustrator) et INDD (format de de InDesign).
 
Le PS (l&#039;ancêtre du EPS) signifie ProScript et c&#039;est un format vectoriel mais il n&#039;a pas d&#039;image de prévisualisation, il devait être imprimer pour voir le rendu. Le EPS d&#039;Adobe (qui sont les initiales de « Encabulated PostScript ») a donc en plus cette prévisualisation. Au début, c&#039;était le PICT qui était le format de prévisualisation mais comme il n&#039;est pas compréhensible par un PC, c&#039;est le TIFF qui l&#039;a remplacé.
 
 
Le TIFF (Tagged image file format), c&#039;est un format d&#039;image bitmap non-compressé créé par Microsoft et ALDUS en 1987. Il est bien mieux que le JPEG et est universel. C&#039;est la référence pour l&#039;impression d&#039;image bitmap.
 
 
Le PDF (Portable Document Format) : Créé en 1993 par Adobe, sous base de PostScript et compatible PC, Mac, Smartphone, .... Il contient de l&#039;information vectorielle, du bitmap et importe les fonts. Il est le format d&#039;impression le plus utilisé. Il y a deux formes de PDF, celui de production qui est le plus lourd mais qui sert pour l&#039;impression et celui de lecture qui est plus léger et qui est pratique pour un rendu rapide.
 

Mais outre ces formats d&#039;impression, le BMP, PNG, le GIF et le JPEG vont avoir un nouveau compagnon sur le net : Le format Flif pour « Free Lossless Image Format » qui sera un format d&#039;image qui aura la particularité d&#039;avoir tout du PNG mais avec un affichage progressif. En gros, il peut faire de la transparence, avoir une large gamme de couleur et un affichage direct sur l&#039;écran sans un affichage en forme de scan ce qui sera pratique pour les nouveaux écrans pouvant accéder à internet comme le smartphone, la télévision, ... .


Sources:


http://flif.info/


Noirot, A. (2017, Avril 1). Jpg, Gif, Png, Pdf, Eps, Tiff, Bmp : analyse des principaux formats d&#8217;images.
Récupéré sur http://blog.peexeo.com: http://blog.peexeo.com/jpg-gif-png-pdf-eps-tiff-bmp-analyse-des-principaux-formats-dimages/



Dondero, M. G., &amp; Reyes-Garcia, E. (2017, Mars 31). Les supports des images : de la photographie à l&#8217;image numérique.
Récupéré sur Revue française des sciences de l&#8217;information et de la communication: https://rfsic.revues.org/2124


sbetty. (2017, Mars 31). L&#039;évolution de l&#039;image. Récupéré sur intellego.fr: https://www.intellego.fr/soutien-scolaire-1ere-annee-cap/aide-scolaire-francais/l-evolution-de-l-image/51496



 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>