<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide colorimétrie]Le profil IRC! - Commentaires</title>
  <description>Sur Photoshop, on peut choisir son profil IRC (profil couleur) trouvable dans le menu
&quot;édition&gt;couleur&quot;.
 
IRC signifie &quot;Indice de Rendu de Couleur&quot;.
( source: https://fr.wikipedia.org/wiki/Indice_de_rendu_de_couleur )

Chaque profil modifie donc les paramètres de la couleur afin de répondre aux différents supports de l&#039;image et de leurs capacités en couleur. Photoshop simulera donc le gamut du profil du support choisi.
 ( Plus d&#039;infos: https://www.guide-gestion-des-couleurs.com/preferences-couleurs-photoshop.html )

Le SRGB est le plus petit dénominateur commun, tous les écrans arrivent à afficher ce gamut.
 

L&#039;encre magenta n&#039;est pas le même en Europe qu&#039;en Amérique et le Japon. C&#039;est pour cela que des profils pour le Japon et l&#039;Amérique sont disponible sur Photoshop. Bien sûr, c&#039;est surtout dans l&#039;impression de l&#039;image qu&#039;on ressent cette différence, inutile de passer en RGBJapan si on veut envoyer sur internet pour les japonais une image Photoshop.
 
Les niveaux de gris, RGB et CMJN peuvent être convertis entre eux MAIS le mieux est de s&#039;y prendre par soi-même pour garder le contrôle de l&#039;espace colorimétrique. Il y a une fonction qui vous demande à chaque non-concordance des profils si Photoshop doit garder le profil en place ou se convertir en le nouveau profil.
 
On peut aussi modifier le format des pixels mais ça ne touche que de la vidéo.
Quand on emploi Photoshop, il faut utiliser l&#039;Adobe RGB quand on ne connait pas l&#039;avenir de l&#039;emploi de l&#039;image.
 
Si on veut passer du RGB à CMJN, on doit aller dans &quot;Edition&gt;Convertir un profil&quot;.
Le Gamut Mapping a deux manières d&#039;être faîtes, il y a le perceptual (relative) et le colorimetric (colorimétrique). Le mieux est la relative !
Le sRGB est suffisant pour le WEB dans l&#039;idée que tout les écrans doivent affiché le même résultat !
 


Quand on imprime, on peut demander à Photoshop de gérer les couleurs ATTENTION À NE PAS UTILISER CETTE FONCTIONNALITÉ SUR UNE IMPRIMANTE D&#039;ÉPREUVAGE !
L&#039;Hexachromie (6 couleurs) a un gamut plus ou moins égale à l&#039;Adobe RGB.

 
Les imprimantes photos ayant six encres ne sont pas des imprimantes maîtrisant la Hexachromie car il y a 3 des encres faîtes pour les tons clairs. 


</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>