<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Texte2Podcast2Glin]La dictature de l&#039;humour! - Commentaires</title>
  <description>------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Code Couleur:
[ &quot;Citation&quot; ][ Je crie ][ Action de composition/montage ]
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Bonjour et bienvenue sur Kidpaddleetcie
pour ce podcast portant sur un sujet bien actuel et pourtant qui est dû à aucune réelle nouveauté.
 
Sur YouTube,à la TV,à la radio,à la akbar vous ne pouvez y échapper
car c&#039;est non seulement pour s&#039;attirer un capital sympathie
qu&#039;éviter de se faire pencher en avant par les grands patrons
dirigeants des plus grosses boites de production audiovisuelles.
L&#039;humour n&#039;est plus un moyen,c&#039;est une obligation,
L&#039;humour ne sert pas à faire rire, il sert à interagir de manière général.
 
Comment on en est arrivé là? Un complot Macronien? Nan!
Le rachat du sérieux par un riche chinois pédophile et adorateur de Donald Trump?
Nan!
Un droit servant d&#039;exception à une lois anti-démocratique?
Oui mais c&#039;est pas si simple et il n&#039;y a pas que ça!

Si en effet, l&#039;article 122-5 du Code de la Propriété Intellectuelle
accorde le droit d&#039;utiliser du contenu ne nous appartenant pas ,même après achat,
sous la condition que le nom de l&#039;auteur et de l&#039;oeuvre soit renseigné,il ne faut pas oublier que la parodie, le pastiche et la caricature sont les seules réelles conditions d&#039;existence d&#039;une oeuvre utilisant une autre oeuvre (en gros, pour être sur d&#039;être dans le droit, dans le légale, on est obligé de faire de l&#039;humour).
 
Bien sur, l&#039;humour sexiste, raciste, paillarde,... sont considérés comme illégale alors
soyez des bisounours et votez Macron,mes petits c½urs au chocolat.
OH,l&#039;humour sur les politiciens dans l&#039;exercice de leurs fonctions est admis,
comme quoi, peut-être que c&#039;est la raison pour laquelle on met des têtes-à-claque au pouvoir des plus grands pays du monde...4Chan ont voulu se farcir en toute légalité Donald Trump,qu&#039;est-ce qu&#039;on se marre ah ah ah...
 
 
Maintenant,il n&#039;y a pas que la lois qui vous oblige à être drôle si vous êtes pauvre...Attendez un peu...  Je n&#039;ai pas préciser que l&#039;achat des DROITS des ½uvres vous dédouane des obligations humoristiques? Bah c&#039;est chose faîtes mais je tiens quand même à vous faire remarquer que les YouTubeurs qui n&#039;emploient pas d&#039;oeuvre copyrighté font aussi de l&#039;humour pour pouvoir faire passer leur manque d&#039;intérêt!
Soyons sérieux deux minutes, comment regarder un gars qui raconte sa vie pendant 2 minutes?
Comment regarder une fille qui parle de...bon, grâce à sa poitrine mais si elle est habillée chaudement NOUS NOUS VOYONS PRATIQUER DE MANIÈRE RÉPÉTER DES COUPS DONNÉES PAR LA MAIN AU NIVEAU DES TESTICULES!!!

 
L&#039;humour est donc un ré-hauseur de goût pour toutes formes et tout sujet de discours,
le rire est souvent plus recherché que l&#039;instruction chez certains,
d&#039;autre utilise plutôt l&#039;humour comme moyen de traumatisme afin de faire retenir une partie de leurs dires, cette technique est,hélas, bien trop utilisé de nos jours dans le but de suscité de l&#039;intérêt!
Soyons clair la-dessus, l&#039;humour n&#039;est pas en sois un problème mais à force dans consommer,la vie deviens à vomir, c&#039;est un abus de sucre verbale,une over-dose de rire...à être littéralement MDR ou alors de se sentir pris pour un enfant et en être NRV à tel point qu&#039;on ne supporte plus la moindre blagounette.

Donc, résumons un peu les deux points avant de passer au troisième:
Nous nous voyons sous l&#039;emprise d&#039;une utilisation abusive de l&#039;humour à cause d&#039;un droit universelle qui dit
que peut importe l&#039;oeuvre utilisée, l&#039;humour produit avec le contenu contenu dans le contenu permet de ne pas
avoir des emmerdes avec les droits d&#039;auteur du contenu d&#039;origine.
L&#039;humour est également un moyen pour susciter de l&#039;intérêt à un sujet, que ce sujet soit utile ou pas,bien pensant ou pas,...
 

Nous y voila donc sur le troisième et dernier point que je résume par le fameux titre de
Big Flo et Oli &quot;Jeunesse Influençable&quot;!

Si vous avez des yeux, des oreilles et un cerveau opérationnel,vous aurez remarquer que les jeunes sont les principaux consommateurs de contenu humoristique.
Si vous ne voyez pas où je veux en venir c&#039;est que vous ne voyez pas le problème pour l&#039;instant mais ce n&#039;est qu&#039;une question de temps!
N&#039;avez-vous jamais vu ces petits malandrins avec leurs perches à Selfie faire des pranks?
Vous savez, ces vidéos où la mort, le caca , l&#039;adultère, le ramadan, le vol, le cancer,
l&#039;achat de produit de consommation cher, la casse de produit de consommation cher,
le viol, le déchirement des bulletins de vote pour Mélenchon, la souffrance animale,
le lancée de cuisse de poulet sur des hommes de couleur en criant &quot;MANGE,C&#039;EST DU KFC!&quot;
et bien d&#039;autre sujet dans le genre sont pris à la rigolade!
Perdez, une fois de plus, foi en l&#039;humanité avec un petit &quot;h&quot; comme &quot;humour&quot;,&quot;hallucination&quot; et &quot;Herpangine&quot;!
Antoine Daniel avait dit dans sa vidéo nommée &quot;20 CONSEILS POUR YOUTUBERS&quot;
postée sur la chaîne &quot;La Mezzanine&quot; à son point numéro 6 se trouvant à 4:28 :
 
&quot;Sur YouTube BEAUCOUP de gens pensent que pour attirer un certain public
il faut mettre de l&#039;humour à tout bout de champ sinon ça devient vite chiant.
Et bien vous vous mettez le doigt dans l&#039;½il ...
... jusqu&#039;au fond de l&#039;anus
Si vos voulez faire une émission culturelle ou un court métrage dramatique n&#039;hésitez pas à ne pas mettre de pointes humoristiques.
Vous vous sentirez plus en accord avec vous-même et ça s&#039;en ressentira.
On peut prendre l&#039;exemple du Syndrome post-rupture de Flober qui ne contient que très très peu d&#039;humour,
ou les vidéos d&#039;Axolot (Axolot : Est-ce que vous avez déjà visité un cabinet de curiosités ?)
Le truc avec la dictature de l&#039;humour c&#039;est qu&#039;elle n&#039;existe pas vraiment en fait.
Vous pouvez être parfaitement &quot;successful&quot; tout en ne mettant pas de l&#039;humour à l&#039;intérieur.
Il ne faut surtout pas confondre l&#039;humour et la légèreté.
Ce n&#039;est pas parce que un tel a un petit peu de succès en mettant de l&#039;humour dans ses vidéos que vous devez faire pareil.
Il ne faut pas avoir peur de briser un peu les cotes pour arranger les choses à sa sauce
C&#039;est vrai que ce qui marche le plus sur YouTube à l&#039;heure actuelle c&#039;est l&#039;humour.
Mais des chaînes comme e-penser, le Fossoyeur de films, etc, montrent qu&#039;une autre voie est possible.
Et ce sont des chaînes qui prennent de plus en plus de place sur le net français.&quot;
 

JE SUIS EN DÉSACCORD AVEC TOI ANTOINE,ON NE PEUT Y ÉCHAPPER À LA DICTATURE DE L&#039;HUMOUR ET TU LE SAIS BIEN!!!!
&quot;Syndrome post-rupture&quot; est une vidéo appartenant à Golden Moustache,c&#039;est grâce à leur autres humoristiques qu&#039;ils sont arrivés à faire plus de 5 millions de vue sur celle-ci!

C&#039;est qui Axolot? EST-CE QUE QUELQU&#039;UN EN A QUELQUE CHOSE À FOUTRE DE L&#039;HISTOIRE ET DE LA SCIENCE?!
CE MEC DÉPASSE RAREMENT LES MILLIONS DE VUES!!!!!

En plus, dire que E-Penser et Le Fossoyeur de films font très peu d&#039;humour c&#039;est...t&#039;es sur de regarder leurs vidéos?
E-Penser utilise ses sujets pour caler des jeux de mots,des parodies, de l&#039;ironie, du calembour visuel et de l&#039;absurde!
Le Fossoyeur de films fait des références pour mettre en avant de l&#039;ironie mais également de l&#039;absurde et il est doué en contrepèterie!
ANTOINE,AVOUE QUE NOUS SOMMES FOUTU!
 
Si je devais résumer tout les problèmes par trois mots ce serait: L&#039;argent, l&#039;intégrité, la lois !
Le pire dans tout ça est que c&#039;est l&#039;abus qui nous irrite et non l&#039;humour en lui-même,
ce qui signifie qu&#039;on ne peut pas vraiment lutter sans instaurer une autre dictature qui est &quot;la dictature de l&#039;anti-humour&quot;!

La solution serait plutôt de sensibiliser les gens qui n&#039;ont pas encore ras le bol
et de prier pour que la connerie humaine ne fasse pas preuve de persévérance.
Merci d&#039;avoir regarder cette vidéo, elle fût longue,certes, mais ce sujet me travaille depuis bien des années.
 
Au revoir et à bientôt sur Kidpaddleetcie!
 
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Sources
L&#039;article L122-5 du code de la propriété intellectuelle
Chaîne de la Mezzanine: https://www.youtube.com/channel/UCJRljQ8OcyfzHBYpS_bDbow
Chaîne de Golden Moustache: https://www.youtube.com/user/GoldenMoustacheVideo
Chaîne d&#039;Axolot: https://www.youtube.com/user/Axolotblog
Chaîne d&#039;E-Penser: https://www.youtube.com/user/epenser1
Chaîne du Fossoyeur de Films: https://www.youtube.com/user/deadwattsofficiel
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>