<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Conseils2Glin]Faire des YouTube Poop travaillées! - Commentaires</title>
  <description>Depuis 2007,un utilisateur francophone peut faire de YouTube Poop mais ce n&#039;est que depuis 2009/2010 qu&#039;il peut utiliser des logiciels plus puissant que Windows Movie Maker afin de pouvoir créer plus que des ear-rapes, des effets de colorisation cyclique, des effets de vieux film, des ralentis de moité ou des accélérations x2!
 
Si il n&#039;y a pas de recette magique pour faire en sorte qu&#039;une YTP atteignent des sommets à part la connaissance de son (ses) logiciel(s) de production vidéo (audio et image), on peut quand même relever quelque conseil pour tout ceux qui font des YTPs qui n&#039;ont pas comme but de polluer YouTube mais faire de l&#039;humour avec des corrélations de vidéos se trouvant sur la plate-forme (oui,on peut résumer les bonnes YTPs à ça).
 
Cette liste de conseil n&#039;est pas une liste d&#039;obligation car l&#039;humour se fait aussi par l&#039;ajout de contraste et donc de changement de niveau de qualité voir même de perte de cohérence absolue (ça, c&#039;est ce que j&#039;appelle &quot;DarkPoopMoment&quot;):
 
 
CONSEILS DE RENDU
1.N&#039;abusez pas sur les sources SAUF en cas de référence à caler,
 
2.Eviter de chercher à faire du sentence mixing isolant des &quot;r&quot; et &quot;x&quot;, il faut que ça reste audible ET fluide,
 
3.Justifier le ear-rape afin de ne pas subir les représailles disant que vous abusez,
 
4.Un petit SUUS,JAAJ,CHAACH,... de temps en temps,
 
5.Inspirez-vous de la fan-fiction ainsi que la théorie du complot.
 
CONSEIL D&#039;ORGANISATION
 
1.Afin de ne pas finir par faire des rendus de 3h pour deux minutes, veillez à mettre votre fichier de projet au même endroit que vos sources,
 
2.Pour améliorer le sentence mixing,créer un dossier où vous avez isoler un abécédaire d&#039;un personnage en particulier par dossier,
 
3.Préférer les sources de moins de 10 minutes, c&#039;est moins long à importer et à travailler,
 
4.Ailler plusieurs logiciels afin d&#039;optimiser vos idées (chaque logiciel a ses défauts et ses qualités),
 
5.Prenez le temps de bien vous renseignez sur la voix de votre &quot;personnage&quot; si il est extrait d&#039;un dessin-animé (un contraste est possible),
 
6.Ecouter,ré-écouter,ré-ré-écouter vos sources pour ne pas vous perdre lors des phases de sentence-mixing,
 
7.L&#039;emplois d&#039;un fichier texte avec dedans un éventuel scénario n&#039;est jamais super-flue dans un soucis d&#039;organisation lorsque la YTP prend des mois de travail.
 
 
Voila, avec ces 12 conseils, vous pouvez vous faire un nom dans le YTPGame et ne pas vous faire lyncher pour abus ou incompétence!
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>