<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Avis2Glin]Disneyland Paris - Commentaires</title>
  <description>Bonjour (ou bonsoir) bienvenue dans cet article pour mon avis sur Disneyland Paris, sachez que je suis aller à ce parc d&#039;&quot;attraction&quot; du Samedi 29 Juillet 2017 au Lundi 31 Juillet 2017!
 
Commençons donc par l&#039;entrée en racontant une petite histoire:
Il fait chaud dans l&#039;auto,les fenêtres étant fermer et nos expirations régulièrement rapide, et nous nous dirigeons dans ce fameux parc d&#039;&quot;attraction&quot; pour pouvoir finir nos vacances en France en beauté...oh, vous vous demandez qui c&#039;est ce &quot;nous&quot;?
C&#039;est mon papa,ma maman, ma s½ur et moi!
Le temps est bien beau dehors mais on craint que malgré qu&#039;on est arrivé à 10h, on ne trouve pas de place dans le parking... notre crainte ne se manifesta pas à cause de l&#039;organisation des place de parking qui se faisait par des aiguilleurs. 
Après avoir pût garer la voiture et y sortir sans faire des griffes à celles se trouvant sur les cotés, nous nous dirigeâmes vers l&#039;entrée!
Ma s½ur se plaint que ça doit être loin à pied,je me plaint que la file d&#039;attente doit être énorme et...BIM des tapis roulants pour ma s½ur et aucune file d&#039;attente extrêmement longue pour moi! 
L&#039;entrée prit 10 minutes de ma vie mais c&#039;est juste le temps de passé la &quot;douane&quot; et d&#039;aller aux guichets permettant de rentrer dans le Parc d&#039;&quot;attraction&quot;.
 
 Voila,ce fût ça l&#039;entrée mais c&#039;est après que les désillusions arrivent car j&#039;avais oublié que Disneyland Paris c&#039;est pour les gosses et les porte-feuilles!
Il y a plus de lieu pour consommer de la nourriture et acheter des gants de Mickey que d&#039;attraction, c&#039;est pour ça que depuis le début de mon avis je mets le terme &quot;attraction&quot; après &quot;parc&quot; entre guillemets!
Les attractions sont sans frissons et si on leurs retire la licence attribuée, on se rend compte que l&#039;originalité n&#039;est pas au rendez-vous...la firme aux oreilles rondes à oublié d&#039;être original sur 54 attractions...à part sur l&#039;attraction de Ratatouille avec sa énorme file d&#039;attente d&#039;où tu ne peux pas t&#039;en échapper car elle s&#039;étend dans des couloirs étroits!
 
On est loin d&#039;un Plopsaland ou d&#039;un Walibi car il n&#039;y a pas d&#039;attraction qui va vite, qui utilise
 des hologrammes, qui permet de voir Disneyland de haut,...
 
Après, il y a le prix des glaces qui est énorme, compter 3¤50 pour une glace que tu trouves la boite de 4 glaces à 5¤ chez Carrefour! https://www.promobutler.be/fr/magasins/carrefour-market/coupes-de-glace-carrefour-2559055 Ce qui signifie qu&#039;on nous fait payer le carton de la boite! Scandaleux,plutôt mourir de chaud!
 
Le Coca-Cola est servit aussi frais que dans un MacDonald donc je ne me plaint pas...surtout que c&#039;est la seule boisson dont le prix est convenable à Disneyland (2¤50 pour un 50cl) même si les canettes de 33cl aussi coûtaient 2¤50 ce qui est encore plus scandaleux!
 
Dans les animations, Disneyland Paris m&#039;a fait comprendre à quel point ce serait chiant de me mettre sérieusement à Star Wars maintenant tellement il y a de films, de myths et de personnages! Ils ont fait exprès de tout misé sur Star Wars en 2017! Que ça soit les animations sur une grande scène à la grande place près du Studio 1,l&#039;animation de la formation de jeune Jedi avec les enfants (avec un Dark Vador qui semblait mort à l&#039;intérieur...les enfants ne lui ont pas laissé d&#039;opportunité pour être crédible dans son rôle) et une animation où on regarde un genre de résumé des plus grandes scènes de la saga Star Wars!
 
Si on fait les attractions qu&#039;on veut, on a vite fait le tour à Disneyland Paris, voici la liste des attractions que j&#039;ai bien apprécié:
-Studio 1 (pour le dessin et aussi les techniques apprises),

-Ratatouille : L&#039;Aventure Totalement Toquée de Rémy (la 3D est magnifique et les sensations sont plus forte que les trois quarts des attractions...dommage que la file d&#039;attente soit longue),


-Toy Soldiers Parachute Drop (C&#039;est aussi une attraction un peu plus forte que les autres mais on ne s&#039;élève pas assez pour faire de jolies photos)
 
Il y en a probablement d&#039;autres mais pendant ces 3 jours, j&#039;ai perdu mon temps à en cherché, j&#039;ai passé plus de temps à reluquer la carte et me dire &quot;c&#039;est où le point le plus haut?&quot;, &quot;est-ce qu&#039;on peut y aller et avoir le temps de faire ceci?&quot;, &quot;la musique de cette licence n&#039;est pas agréable à mes oreilles&quot;,... CAR OUI,LA MUSIQUE EST TOUT LE TEMPS LÀ! ON SE CROIRAIT DANS UN JEU-VIDÉO!
 
En trois jours, on a dépensé près de 520 euros (entrées comprises pour quatre personnes)
 
En conclusion, j&#039;aime bien Disneyland mais on ne peut nier que c&#039;est fait pour les gosses et que l&#039;adulte est juste celui qui contribue à son bonheur avec son porte-feuille!
 
Voila, je pense avoir tout dit et donc je vous au revoir et à bientôt pour un nouvel article!
Kidpaddleetcie Glin
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>