<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Projet2Glin]La 2 000ème vidéo sur YouTube (Projet FINI) - Commentaires</title>
  <description>Afin de bien faire pour la 2 000ème vidéo sur YouTube, le projet sera simple et efficace pour fêter cet énorme nombre qu&#039;est le 2 000 tout en se fixant sur Glin!
 
Je vais surtout répertorier dans cet article la liste des séquences, des idées et des nécessités (à produire ou à trouver)!
 
Sachez que ce texte provient directement d&#039;un fichier &quot;.txt&quot; que j&#039;ai remplis en fonction des idées qui me passait par la tête mais je crois qu&#039;exposé tout cela en public (même si techniquement personne ne visite le blog à part les gens qui sont très curieux) soit une excellente chose pour faire comprendre le boulot qu&#039;à derrière une production amateur.
 
C&#039;est partit!
 
----------------Liste des séquences-------------------
Glin se réveille de son lit et va sur son PC.
Glin se rend compte qu&#039;il a atteint les 1999 vidéos.
Glin saute de joie et dance.
Glin sort de chez lui et rentre dans son carton.
Glin vole vers le château du Roi.
Glin regarde intensément Link.
Glin se barre du château du Roi.
Glin se rend chez FanYoshiBleu.
Glin manque de se prendre une claque de FanYoshiBleu qui le traite de PD.
Glin court dans une forêt.
Glin trouve Yunko en train de jouer de la guitare.
Glin tire une latte avec Yunko et la forêt brûle (et Yunko est mort).
Glin va voir Diddy64Wii mais c&#039;est fermer.
Glin va chez lui-même et prend un selfie.
Glin a la visite de Mario Chat qui lui dit &quot;Miaou&quot;.
Glin se rend dans sa chambre et lit Arthomo.
Glin va pleurer aux toilettes et Fan&#039; récupère Arthomo.
FIN
-------------------Nécessite--------------------------
--Visus--
Une vidéo de Mario Chat sous fond vert (parce que ses yeux sont bleus)
Une image de forêt
Une image de maison pour Diddy64Wii
Une image de maison pour FanYoshiBleu
Une image de maison pour Glin
L&#039;image du château du Roi
Yunko,Link,Diddy64Wii,Glin et FanYoshiBleu
--Audio--
Une musique de course
Une musique qui fait planer
Une musique d&#039;intérieur
Une musique de joie intense
Une musique triste
Un son pour suspense
Une musique pour faire dodo
Un son pour une grosse révélation
Un son pour la fumette
Un son pour un bruit de porte qui s&#039;ouvre
Un son pour la claque
Le son de l&#039;appareil photo Nintendo 3DS
Le son des pages qui se tourne
Le son du cheval

FanYoshiBleu qui crie PD
 
Je tiens à dire que depuis le Lundi 7 Août 2017, la liste des ressources nécessités n&#039;est vraiment,vraiment,vraiment plus à jour et ne peut être à jour car je me suis rendu compte que listé le moindre son, la moindre musique, la moindre image, la moindre vidéo-effet,... serait que pure folie surtout si la vidéo dure bien plus de 2 minutes et que l&#039;histoire à raconter demande des changements d&#039;ambiance, des interactions entre éléments, des techniques différentes de production afin de gagner en intérêts
(je rappelle que c&#039;est ma 2 000 ème vidéo, c&#039;est comme une synthèse de mes capacités actuelles pour moi) et bien d&#039;autres éléments demandant un maximum de ressource nécessitées pour créé.
 
Le résultat sera probablement excellent au rendu final mais j&#039;ai un peu peur pour le générique et la nomination de l&#039;ensemble de mes sources...lister et remercier c&#039;est comme avouer qu&#039;on n&#039;est qu&#039;un organisateur et pas un créateur! Et pourtant, organiser des images PNG, agencer, mettre en scène, synchroniser, retravailler l&#039;histoire, re-dessiner des images pour que la qualité soit au rendez-vous, améliorer l&#039;audio et se retaper 3 fois de suite la même séquence pour voir si les mouvements sont cohérents avec l&#039;espace et l&#039;état de l&#039;objet en mouvement, devoir chercher une musique pour accentuer l&#039;ambiance ou faire un effet de contraste lors de scène humoristique,... C&#039;EST TOUT UN ART ET JE REFUSE D&#039;ÊTRE CONSIDÉRÉ COMME UN SIMPLE &quot;ORGANISATEUR&quot;!

Cet article va probablement évolué au fur et à mesure de l&#039;avancement du projet
(surtout pour les noms des musiques) mais je pense qu&#039;on a déjà la structure de base de celui-ci.
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Le projet est fini, vous pouvez admirer le résultat dans sa version sécurisée de toute suppression par la plate-forme gràce à Dailymotion:

 

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>