<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Pourquoi?]Nintendo supprime les Fan-Games!  - Commentaires</title>
  <description>
 
 
TEXTE DE LA VIDÉO (pas intégrale car il y a des commentaires)
À la suite de la vidéo de Laupok intitulé « NINTENDO CONTRE LES FANGAMES », je me suis dit qu&#039;il était temps pour quoi d&#039;expliquer comment fonctionne Nintendo avec les ½uvres créés sur leurs dos de manière indépendante !
 
Chapitre 1 : Les différentes réactions
Le cas de « Kaze Emmanuar » est un cas à part car Nintendo a sévi de manière à le pousser à arrêter toute sa passion pour le hack-rom en lui faisant supprimer son Patreon et une bonne quantité de ses vidéos de hack-rom !
Personne ne reçoit ce genre de châtiment à cause d&#039;une plainte pour violation du droit d&#039;auteur mais Nintendo a très certainement vu là une attaque contre ses intérêts commerciaux !
Souvenez-vous de ce fan-game sur la version HD du Metroid sur Game Boy avec des couleurs et des nouveautés notamment dans le GamePlay mais aussi dans le bestiaire. Maintenant qu&#039;on sait que Nintendo va sortir un Metroid 2D sur Nintendo Switch et que ça marque le grand retour de notre fameuse femme-oiseau, n&#039;est-ce pas normal pour eux de supprimer de la concurrence supprimable par de simple revendication pour droit d&#039;auteur ?
Pour les hack-roms de Mario 64, c&#039;est pareil, surtout que là, nous sommes dans les derniers mois avant la sortit du fameux Super Mario Odyssey qui a pour but de forcer les gens à acheter une Nintendo Switch et de créer un nouvel engouement pour la mascotte de Nintendo !
 
Maintenant, il suffit d&#039;aller sur rule34,DeviantArt,Tumblr,Soundcloud,YouTube,Skyblogs,Wattpad,Meme Center,fanfiction.net, Newgrounds et encore plein d&#039;autres sites où on retrouve des histoires d&#039;amour entre Mario et Luigi, des histoires de viols avec Peach, une animation où Mario copule avec une Koopa, Mario gangster, Mario dans GTA, ... si ça existe depuis désormais plus de 10 ans sur le web, c&#039;est que Nintendo s&#039;en fout le plus clair de son temps car il n&#039;y a pas de mal à afficher une autre vision d&#039;une de ses licences.
Nintendo est probablement l&#039;entreprise qui risque de faire des échecs commerciaux tout le temps tellement il centralise tout sur une plate-forme avec les mêmes licences depuis 10 ans...même si c&#039;est un cliché de croire que Nintendo sort tout le temps du Mario et du Zelda !
Donc, si Nintendo supprime des fois les ½uvres des fans c&#039;est juste pour pouvoir empêcher la trop grande prise risque que serait la sortit d&#039;un jeu-vidéo en même temps qu&#039;un autre plus « connus » car créer à partir d&#039;un plus anciens de leur ludothèque. Les gens préfèrent ce qu&#039;ils connaissent déjà où qui est reconnu comme étant excellent par la majorité plutôt que la nouveauté, l&#039;innovation et la puissance, n&#039;oubliez pas ça car on a bien vu que les re-boots sont mieux vendus que les nouveaux jeux !
 
 
Chapitre 2 : La politique de Nintendo
Nintendo est née au Japon en 1889, c&#039;est donc une entreprise centenaire là où les autres entreprises du monde vidéo-ludique sont nées après la seconde guerre mondiale.
Une telle longévité nous montre tout de suite que Nintendo ne va pas changer de politique car ils sont convaincus qu&#039;ils sont invincibles...ce qui est probablement vrais !
Nintendo fonctionne en système de trois cycles, engrenages qui leurs permettent d&#039;avoir une rentabilité à 100% et plus si un éditeur se permet de sortir un jeu sur leur machine !
Ce système est simple : Nintendo sort une console, Nintendo sort les jeux, Nintendo sort les goodies.
Le truc est simple, les 3 formes d&#039;entité sont liées et pourtant reçoivent chacun une attention marketing unique permettant ainsi de valoriser un objet afin de privilégier l&#039;ensemble de la tri-force !
Il suffit que Nintendo sorte une superbe console pour valoriser ses jeux et ses goodies comme il suffit que Nintendo sorte un superbe jeu pour valoriser sa (ses) consoles et ses goodies.
 
On peut dire que Nintendo est de droite mais de par sa considération de la précarité de certains, ils font en sorte de sortir des jeux et des consoles à des prix accessibles ne dépassant respectivement que très rarement les 70¤ et 400¤, ils sont de gauches. L&#039;étude de l&#039;ergonomie, l&#039;optimisation et la nouveauté prises de risques sont les grosses caractéristiques de Big N.
 
Conclusion
Pour terminer, je tiens à vous rappeler que Nintendo est une entreprise qui a énormément innové et il est même marrant que même votre micro-onde a des inventions de Nintendo ainsi que votre PC, votre imprimante, votre smart-TV, votre tablette, votre tablette graphique, Photoshop, l&#039;occulus Rift, les avions, les distributeurs de boissons, les machines à café, ...
Ne voulant pas faire partit du passé, Nintendo se permet d&#039;être accessible mais aussi de minimiser les risques que le passé les empêche d&#039;avoir un avenir... et comme les fan-games se base sur les jeux du passé... Nintendo se doit de leurs faires tourner la page ou de la déchirer !
 
Merci d&#039;avoir regardé cette vidéo, tu peux t&#039;abonner à la chaîne de Laupok et regarder ma sélection de deux vidéos en rapport avec le sujet de la suppression des fans-games de la part de Nintendo !
 
 Liste des musiques utilisées
Luigis Mansion Theme (Nintendo Cover)
Kirby Gourmet Race - Ephixa DNB Remix
Kirby - Gourmet Race (Electro-Chiptune)
remix King Dedede - Theme [Acid Notation Remix]
LONELYROLLINGSTARS - Royal Rainbow Road - from Mario Kart Double Dash
Wii Shop Channel (Remix)
TomoDacHi Life OST - Flashback Theme (Actual Ver.)
TomoDacHi Life OST - Flashback Theme (Alternative)
Sad Distorted Violin Song
Boxing - Results - Wii Sports Music Extended
TomoDacHi Life OST - Unforgiveable



Les vidéos suggérés et la chaîne de Laupok
Should Nintendo Be SHUTTING DOWN Fan Projects? - H4G https://www.youtube.com/watch?v=39kP1xufEPc
Episode 5 : La Wii - Vers un changement symbolique de la politique de Nintendo https://www.youtube.com/watch?v=qLcg89VVdvE
La chaîne de Laupok:
https://www.youtube.com/channel/UCXlS4EkyvX51u5I7fcSeebw



Mes sources
http://www.gameblog.fr/news/62294-sega-tacle-nintendo-au-sujet-des-suppressions-de-jeux-de-fan
 
http://www.gameblog.fr/news/62294-sega-tacle-nintendo-au-sujet-des-suppressions-de-jeux-de-fan http://www.nintendo-master.com/news/am2r-return-of-samus-et-pokemon-uranium-nommes-puis-supprimes-des-game-awards-2016
 
http://www.nintendo-master.com/news/am2r-return-of-samus-et-pokemon-uranium-nommes-puis-supprimes-des-game-awards-2016 http://www.journaldugamer.com/2013/06/12/e3-miyamoto-decrypte-la-politique-de-nintendo/
 
http://www.journaldugamer.com/2013/06/12/e3-miyamoto-decrypte-la-politique-de-nintendo/ http://www.gameblog.fr/article-lecteur_92_nintendo-ou-l-art-du-marketing/
 
http://www.gameblog.fr/article-lecteur_92_nintendo-ou-l-art-du-marketing/ https://books.google.be/books?id=5lwNA8xW2oAC&amp;pg=PA14&amp;lpg=PA14&amp;dq=Nintendo+politique&amp;source=bl&amp;ots=Q_lm03Nk-7&amp;sig=cebN56YEn4TE3z8EJYbwTqqPAoQ&amp;hl=fr&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjymamM9-DWAhXBI1AKHTTZDQc4FBDoAQhLMAU#v=onepage&amp;q=Nintendo%20politique&amp;f=false&quot;
 
https://books.google.be/books?id=5lwNA8xW2oAC&amp;pg=PA14&amp;lpg=PA14&amp;dq=Nintendo+politique&amp;source=bl&amp;ots=Q_lm03Nk-7&amp;sig=cebN56YEn4TE3z8EJYbwTqqPAoQ&amp;hl=fr&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjymamM9-DWAhXBI1AKHTTZDQc4FBDoAQhLMAU#v=onepage&amp;q=Nintendo%20politique&amp;f=false

</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>