<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Événement]Demain,fin de Miiverse! - Commentaires</title>
  <description>Le 8 novembre 2017 à 7h du matin, Miiverse ferme!
 
Cet événement est très important car ça marque la fin de l&#039;indépendance de Nintendo de Twitter et Facebook mais aussi la fin du lien entre les développeurs et les joueurs!
 
Même si ce réseau sociale était assez secondaire dans tout ce qu&#039;à fait Nintendo pendant la génération 3DS/WiiU, c&#039;est quand même un symbole de l&#039;indépendance de Nintendo qui ferme et qui emporte avec lui toutes ses fonctionnalités propre à son intérêts premiers: &quot;Parler de jeux-vidéos entre joueurs/développeurs&quot; !
 
Je me souviendrais surtout du trash-talking entre développeurs sur le forum des développeurs de The Legend Of Zelda! Imaginez quand même le bordel entre des développeurs qui écrivent des reproches et d&#039;autres qui dessinent leur mécontentement en n&#039;allant pas de main morte sur les détails malgré la faible résolution de l&#039;outil qu&#039;est l&#039;écran tactile!
 
À part ça, à cause de la fermeture, on perd la capacité d&#039;avoir des captures d&#039;image de la 3DS dans leurs qualités d&#039;origine! Il va falloir hacké votre 3DS si vous voulez faire de la capture!
 
Il y a aussi les forums autour des jeux qui ne se feront plus et qui n&#039;apporterons plus leurs lots de fan-arts et discussion autour de personnages secondaires mieux mis en valeur que par le jeu lui-même (le &quot;syndrome Luigi&quot;...Le &quot;syndrome Chen d&#039;Andromède&quot; si vous préférez)!
 
 
Voila, le message d&#039;adieu de Miiverse tient sur une image que le service nous a envoyé dernièrement et qui est composé de pleins de dessins en lien avec la fermeture!
(l&#039;image a dû être compressé en 600px de hauteur mais l&#039;image était bien plus grande comme détaillé ici bas)
 
Cela a dû prendre des jours si vous voulez mon avis! Quand on zoom de 400% , on apprend que l&#039;image de 10 200px de largeur sur 5 760px de hauteur
est composé de dessin de 130 pixels de largeur sur 90 pixels de hauteur!
 
 
Il est temps donc de dire au revoir à ce service qui n&#039;a pas apporté grand chose mais qui a bien fait son boulot quand même et puis...au fond...c&#039;était un peu pour détruire le cliché de &quot;Gameur=Anti-Social&quot;...comme d&#039;habitude avec Nintendo!
 
  Kidpaddleetcie Glin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>