<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Comment ?] Préparer l&#039;écriture d&#039;un rap ! - Commentaires</title>
  <description>
 


 
Bonjour, bienvenue sur Kidpaddleetcie !
Quand on écrit un rap, on a besoin de plusieurs trucs qui nous facilite la vie !
Je vous propose donc de vous donner ces 4 trucs qui vous permettrons de gratter de la reconnaissance sociale grâce à des mots !

Premier Truc : Faire des champs lexicaux

Lorsqu&#039;on cherche à faire des punchlines qui donne le sourire tellement on synthétise bien une idée précise, on doit jouer avec des champs lexicaux !
Faîtes donc une liste de mot qui se rattache à un sujet de votre thème et répéter la procédure pour un maximum de sujet de votre thème ! Ainsi, vous aurez une banque de mot à caler dans votre rap et vous pourrez les trier par nombre de syllabe afin de ne pas vous y perdre.
 



Deuxième Truc : Écouter des instrus tout en parlant

Une instrumental devra coller à votre débit de paroles, votre MpM (Mots par Minutes) doit correspondre NATURELLEMENT à un BPM (Battement par minutes) et c&#039;est grâce à la découverte du BPM pouvant être lié à votre manière de parler que vous pourrez commencer à écrire des textes avec ce fameux nombre de syllabes par vers !
 



Troisième Truc : Utiliser des partitions

Afin de bien lier la dynamique de la musique avec votre texte, le truc est d&#039;utiliser une partition ayant comme information le BPM de votre instrumental. Vous pourrez ainsi inscrire chaque syllabe aux dessus des notes ou à intervalle régulier et voir si vous savez tenir suffisamment longtemps ou si vous devez plus espacer vos syllabes pour garder une puissance de voix.
 



Quatrième Truc : Dormez et soyez à jain d&#039;autres rap

Pour ne pas se faire influencer et être déranger pendant l&#039;écriture et même pendant le rap, n&#039;écouter pas d&#039;autres rap que le vôtre pendant 6h avant une performance. Eviter aussi la télévision et préférer la lecture à l&#039;écoute pour vous informer !
 
Voilà, merci d&#039;avoir écouté et regarder cette vidéo,
Au revoir et à bientôt sur Kidpaddleetcie !
 
 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>