<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Comment?]Faire une excellente vidéo ! - Commentaires</title>
  <description>
Bonjour, bienvenue sur Kidpaddleetcie,
Aujourd&#039;hui, je vais vous montrer la procédure pour faire une excellente vidéo !
 
Déjà, juste une explication du sujet qui est « excellente vidéo » parce que ce n&#039;est pas à confondre avec une vidéo parfaite ni une vidéo qui a le potentiel pour faire un million de vue ! Une excellente vidéo est une vidéo qui est travaillé et qui a un apport conséquent par son contenu et par sa qualité !
 
Si je devais prendre un exemple, c&#039;est l&#039;ensemble de la chaîne du Joueur Du Grenier ou Usul2000 !
 
Bon, c&#039;est parti pour l&#039;explication de la procédure !
 
Etape 1 : Dossier Projet
Afin d&#039;optimiser l&#039;efficacité de recherche, d&#039;utilisation et de réutilisation des différents composants de l&#039;excellente vidéo, il faut commencer par créer un dossier projet contenant d&#039;autres dossiers ayant pour noms « musiques », » « images », « sons », « vidéos », « 3D », ...
 
L&#039;organisation commence toujours depuis le début afin de ne pas avoir une étape de merde rébarbative quand quelqu&#039;un vous pose la question « quels sont les musiques utilisées ? » !
 
Etape 2 : Texte
Afin de ne pas se perdre, diverger et surtout de dire un nanomum (ça veut dire le moins possible de manière hyper-minutieux) de conneries, l&#039;écriture d&#039;un texte doit être effectué !

Dans ce texte doit se trouver ce que vous faîtes comme les actions devant la caméra et ce que vous dite dans la vidéo ! Il n&#039;est pas nécessaire de parler du montage et des techniques de post-production parce qu&#039;aucun être humain n&#039;est capable de penser comme une machine de manière cohérente.
 
Vous devez donc écrire votre texte comme un texte de théâtre ou de film s&#039;il y a une notion de mise en scène !
 
Le montage se fera une fois que vous aurez réciter et jouer votre texte !
 
Etape 3 : Acquisition
Afin de ne pas devoir le faire pendant ou après l&#039;étape du montage, commencer à remplir vos dossiers d&#039;images, de sons, de musiques et de vidéos avec les fichiers que le texte témoigne de leurs intérêts !

Les extraits vidéos se mettent dans le dossier vidéo,
Les captures d&#039;images se mettent dans le dossier images,
...
 
Si un type de fichier ne convient à un aucun dossier, créez-lui un dossier pour son type !

N&#039;oubliez pas de dresser dans un document texte la liste des musiques et des vidéos que vous employez avec un lien pour les acquérir/découvrir en entier, comme ça, vous pouvez déjà mettre quelque chose dans la description !
 
 
Etape 3 Optionnelle : Acquisition des Rushes
C&#039;est parti, il est temps de sortir ou installer le fond vert/bleu pour filmer les rushes !

Amusez-vous à refaire autant de fois que possible vos prises car le texte sera toujours mieux travaillé vocalement au bout de 5 prises plutôt que la première. En plus, vous pourrez facilement corriger des défauts visuels et faire des trucages afin d&#039;y remédier si vous n&#039;avez pas changer de plan.
 
En cas de nécessité de mouvement de caméra, un rail est préférable pour éviter un souci de régularité entre les différentes prises !
 
NE FAÎTES JAMAIS DE ZOOM AVEC VOTRE CAMÉRA ET FILMEZ TOUJOURS UN SUJET AVEC DU RECUL !
 
N&#039;oubliez pas que certains effets-spéciaux demandent d&#039;avoir de la marge afin de bien fonctionner et de conserver une dynamique et une lisibilité !

Vous mettrez l&#039;ensemble de vos rushes dans le dossier « rushes » et ferez un sous-dossiers « fond vert » afin d&#039;y mettre les rushes demandant un effet de chrominance.
 
 
Etape 4 : Montages
L&#039;étape du montage n&#039;est pas une étape seule mais 4 étapes car elle regroupe la structuration, les corrections, les effets-spéciaux et les ambiances.
 
Etape 4.1 : Structuration
Dans cette étape, vous allez juste faire la suite des rushes, des images et des extraits vidéos ! Techniquement, votre vidéo peut déjà être postée après cette étape mais alors elle n&#039;est pas excellente ! La structuration doit se faire uniquement sur 2 pistes, une visuelle et une audio !
 
À la fin de la structuration, veillez à exporter votre vidéo au format .mp4 en 1080p30fps avec « _structure » dans titre dans le dossier projet !
 
Etape 4.2 : Correction
Il y a tout le temps, c&#039;est quasi-obligé, des erreurs, des trucs et des machins incohérents dans le premier rendu après la structuration.

Vous n&#039;avez pas parler assez fort pendant la meilleure prise où vous avez bien fait les différentes actions demander dans le texte,
vous n&#039;avez pas remarquer qu&#039;un gamin a dabber dans le fond de la vidéo alors que vous étiez en train d&#039;installer une ambiance triste,
une personne a crié « j&#039;aime le sexe » pendant que vous parlez,
l&#039;image que vous avez mise n&#039;est pas aussi illustrant de vos propos qu&#039;une autre que vous aurez pût mettre à la place, ...
 
Il est temps de faire des mash-ups de prises entre eux et redoubler d&#039;autres avec votre micro ! Remplacer des éléments moins bien que d&#039;autres par ces fameux autres,
augmenter le volume de certaines séquences !
 
Exporter une deuxième fois votre vidéo au format .mp4 en 1080p30fps en mettant « _correction » dans le titre.
 
Etape 4.3 : Effets-spéciaux
Les effets-spéciaux, voilà une étape dont vous êtes un peu près certains que vous allez utiliser d&#039;autres logiciel afin d&#039;optimiser le rendu et aussi ne pas passer des heures à faire du stop motion !
 
Allez-y, utiliser Blender, adobe after effect, Corel Motion Studio 3D, Wax, 3Dsmax, Maya, XSI, VideoStudio Pro X10, Cinéma4D... n&#039;oubliez pas de bien sauvegarder dans les dossiers vos exportations ainsi que votre vidéo avec les effets-spéciaux incluses en .mp4 1080p30fps avec dans le titre « _E-S » dans le titre.
 
 
Etape 4.4 : Ambiances
C&#039;est maintenant où on fait de la colorimétrie et où on met les musiques de fonds. N&#039;oubliez pas la théorie de la colorimétrie des occidentaux : Chaud c&#039;est bien, froid c&#039;est mal !
 
N&#039;oubliez pas non plus de rajouter les sons et faîtes de la réverbération pour certain afin de donner l&#039;illusion de profondeur ainsi que jouer avec les sons binauraux pour donner une cohérence spatiale par le biais de l&#039;écoute dans les casques audio.
 
Faîtes des légers zooms vers le point d&#039;intérêt de chaque plan afin de diriger le regard du visionneur et ajouter également des bords noirs lors des séquences plutôt cinématographiquement cliché.
 
Bien sûr, cette étape ne doit pas non plus être pris à la légère, pesé le pour et le contre de l&#039;utilisation de certaine technique d&#039;ajout d&#039;ambiance afin de ne pas passer du coq à l&#039;âne tout le temps et créer une vidéo schizophrène !
 
Etape 5 : Visionnement
Après avoir exporter votre vidéo au format .mp4 ou .wmv à une résolution de 1080p30fps, vous devez regarder le rendu final...vous êtes à deux doigts de poster cette vidéo et pourtant...quelque chose cloche à une séquence...restez en alerte, une étape à mal été exécuter et votre vidéo a une perte de dynamique à un moment...

vous avez fait une faute d&#039;orthographe et tout le monde va se moquer de vous parce que vous n&#039;êtes pas foutu de faire un copier-coller de votre fichier texte provenant du logiciel Word,
vous n&#039;avez pas remarqué que l&#039;enfant qui fait un dab est réapparut au plan suivant celui où vous l&#039;avez effacé,
vous avez oublié de mettre une musique de fond lors d&#039;une séquence qui se devait d&#039;en avoir une pour cacher le bruit du rire du caméraman,
la chrominance n&#039;a pas bien fonctionnée, on voit que c&#039;est tournée sur fond vert...
 
Heureusement, vous pouvez revenir en arrière sans aucun souci car vous avez sauvegarder le projet à chacune des étapes du montage. Vous n&#039;avez qu&#039;à vous revenir sur l&#039;étape qui a fait défaut et la réeffectuer !
 
 
Etape 6 : Description et tags
Après avoir posté votre vidéo sur la chaîne d&#039;où elle est censée être,
écrivez une description contenante :

-Un résumé de la vidéo,
-La liste des musiques utilisées avec un lien pour aller les écouter,
-Les moyens pour vous contactez ou pour suivre votre actualité productrice,
 -Les remerciements aux acteurs s&#039;ils le veulent.
 
Ensuite, pour les tags, écrivez :

-Les thèmes principaux de votre vidéo,
-Les noms des acteurs en remerciement,
-Le nom de la chaîne,
-Le genre de la vidéo.
 
 
 
Etape 7 : Gestion des commentaires
Pour finir, avant d&#039;enfin mettre en public n&#039;oubliez pas de mettre « first » pour premier commentaire de votre vidéo afin d&#039;éviter qu&#039;un imbécile le mette à votre place.
 
 
 
 
 
Et voilà, c&#039;est fini !
Il ne me reste plus qu&#039;à vous dire au revoir et à bientôt sur Kidpaddleetcie et de vous proposer à mettre un commentaire en cas d&#039;incompréhension d&#039;une ou des étapes !
 
 
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Les musiques:
TES V Skyrim Soundtrack - Watch the Skies
https://www.youtube.com/watch?v=hcFtjdpDOtA

Wario Land rhumba remix
https://www.youtube.com/watch?v=ZR5f_-5_S4w

il était une fois la vie - les chaines de la vie
https://www.youtube.com/watch?v=MszqUQwDl_4

Trauma Center DS 2- Gentle Breeze
https://www.youtube.com/watch?v=XJsy5jJ7Dp0

TomoDacHi Life OST - Unforgiveable
https://www.youtube.com/watch?v=75o5O2lbg7Q

Second Sight Soundtrack - Isolation
https://www.youtube.com/watch?v=xRvNLlIzLk4

L Theme - A B C
https://www.youtube.com/watch?v=PGjdCiyVBd8

Don&#039;t Worry Be Happy (Notorious TRP Remix)
https://www.youtube.com/watch?v=yaU8yO968F4

Red Alert 3 - soviet march -
https://www.youtube.com/watch?v=lDQ7hXMLxGc
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>