<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Pourquoi?]Les blogs sont toujours bien en 2017! - Commentaires</title>
  <description>
(Version Wattpad ici)



Introduction
C&#039;est en 2007 que les blogs Skyrock gagnèrent une grande part des vues de l&#039;internet français! Profitant du voyeurisme mais aussi de la sociabilité du monde et donc du manque de reconnaissance sociale de chacun dans notre monde ultra-sécurisé (désolé, je divague), les blogs ont permis à des millions de gens à s&#039;initier à la communication marketing dont le produit de prédilection est leur corps!

Oh, bien sur, ce livre a pour intérêt de vous dire pourquoi c&#039;est bien d&#039;avoir un blog encore de nos jours même si vous pouvez avoir un Twitter, un Facebook, un YouTube,... mais je tenais à vous mettre directement la puce à l&#039;oreille comme quoi je suis un vieux d&#039;internet et que j&#039;emplois encore un blog aujourd&#039;hui!

C&#039;est donc partit pour ces pavés de textes qui vous donneront juste une envie, vous rouvrir à internet et de vous en remettre au peuple, vos frères et s½urs au nom de l&#039;intégrité sociale et du courage de s&#039;afficher afin de vous endurcir au fur et à mesure d&#039;aventure à la fois très belles mais aussi très durs à vivre! 
 
 
Les capacités
Commençons sur l&#039;argument des possibilités, les capacités d&#039;un Blog Skyrock (parce que Blogspot c&#039;est pour les amerloques)!

Si au départ les blogs Skyrock ne permettaient pas de mettre plus d&#039;un élément dans un article (donc, toujours obliger de consacrer plus de texte que d&#039;image/vidéo/gadget/... dans un même article) ce n&#039;est pas pour autant qu&#039;à l&#039;époque on apprenait chacun à sa façons des astuces de mise en page pour présenter l&#039;ensemble de ses photos de vacances en utilisant des liens hypertextes!

On pouvait (encore aujourd&#039;hui d&#039;ailleurs) posté autant qu&#039;on souhaite d&#039;article et mettre autant de commentaire à ceux des autres comme aux notre mais à conditions qu&#039;ils n&#039;aillent pas penser à vous enlever ce pouvoir!

Les blogs sont configurables de la forme au contenu,c&#039;est comme avoir un logiciel de simulation de rendu CSS et un système de rendu HTML de base vu qu&#039;on ne peut pas non plus sortir des codes farfelus car c&#039;est un blog, pas un site internet que vous avez achetez pour y héberger vos jeux faits en CSS+Javascript!

Le nombre de caractère dans un article n&#039;est pas limité...en tout cas, en 10 ans d&#039;utilisation, aucun message d&#039;erreur mettant en cause le nombre de caractère m&#039;a été donné de voir!

Par contre,aujourd&#039;hui ,la limite du &quot;un média par article&quot; a été défoncé pour faire place à du &quot;8 médias maximum par article&quot;...avouez que c&#039;est plus intéressant que devoir mettre juste des liens (même si on le fait encore)!
 
Terminons sur les capacités des blogs en parlant des capacités communautaires:
-Vous pouvez reprendre les articles d&#039;autres bloggeurs sans avoir besoin de leur autorisation (de toutes façons, l&#039;emplois de la fonctionnalité permet de créer un réseau de crédit...c&#039;est donc légale puisqu&#039;il y a mention des auteurs d&#039;origine avec lien vers l&#039;oeuvre originale)
-Vous pouvez communiquez dans le Tchat avec vos amis
-Vous pouvez commentez,partagez et mettre des pouces bleus...heu...des &quot;kiffs&quot; aux articles! 
 
Par rapport aux réseaux sociaux en vogue
Facebook,Twitter et YouTube (oui, YouTube est un réseau social, j&#039;en suis convaincu) font partit de notre quotidien sauf si vous êtes un ours...dans ce cas, casse-toi Booba, c&#039;est pour les hommes ici, pas pour les fouineurs de blaireaux d&#039;ours illuminati de ton genre!

Bon,maintenant que nous sommes entre organisme représentant de la race humaine,comparons un peu ce qu&#039;un blog a de mieux par rapport à tout ces réseaux que même ta grand-mère utilise pour réagir aux émissions de Julien Lepers!
 
Tout d&#039;abord,Facebook, le célèbre site créer par un roux qui a fréquenté des gens à la couleur de cheveux plus conventionnel à la célèbre université privée d&#039;Harvard! Ce site, c&#039;est comme un blog skyrock sauf que le tchat semble être plus présent,je dirais même &quot;imposant&quot;, et qu&#039;on ne peut pas vraiment faire de nouvelle rencontre ce qui veut dire qu&#039;on baigne dans les même cercles jusqu&#039;à la découverte de YouTube ou encore Twitter!
Donc, pour la recherche de nouvelles perspectives sociales c&#039;est mort et les articles sont souvent mal fichus à cause d&#039;une mise en page systématique où les images se doivent d&#039;être en dessous du texte!
 
Passons à l&#039;oiseau bleu,Twitter, aussi célèbre que Facebook et pourtant moins privés et donc moins compliqué à protéger, le budget peut donc être consacrer à la mise en for... MERDE!

Malgré que Twitter aille doubler le nombre de caractère des tweets,280 caractères pour débattre c&#039;est comme dire la phrase &quot;j&#039;adore les bites d&#039;amarrage!&quot; en omettant la partie &quot;d&#039;amarrage!&quot;!

Twitter est un site de micro-blogging et ça se ressent! Les articles sont ridicules et sont plus conformes à être considérés comme des &quot;commentaires de vie&quot; que des articles pour mettre en valeur ta vie formidable! TWITTER A QUAND MÊME UN TRUC BIEN,c&#039;est qu&#039;on peut rentrer en message privé quand on se suit mutuellement et qu&#039;on ne donne rien de plus que nos faits pour se créer une personnalité publique! J&#039;ai pût converser sans limite textuels et médiatique (excepter pour les fichiers audio et .AVI) avec des vidéastes comme moi sans qu&#039;on aille à savoir si l&#039;autre est un homosexuelle qui a un grain de beauté sur le troisième de son pied droit en partant du gros orteil! ON EST RECONNU PAR CE QU&#039;ON CONTRÔLE ET NON PAS PAR CE QU&#039;ON NE CONTRÔLE PAS!

Jusqu&#039;ici, Twitter&gt;Facebook  sur l&#039;aspect communautaire et donc social! 
Prend-ça,sale américain rouquin de Marc Zuckerberg!
 
YouTube à présent...il n&#039;y a pas vraiment d&#039;article mais l&#039;aspect communautaire est présent et les fonctionnalités sont assez diversifiés pour créer un géant réseau d&#039;expression amenant chacun et chacune à se trouver un partenaire pour faire un projet...YouTube permet à tout le monde d&#039;être producteur,consommateur et même les deux en même temps tout en ayant aucune lim...HEY! ON OUBLIE PAS UN PEU LES LIMITATIONS DE LA PROPRIÉTÉ INTELLECTUELLE? Contrairement à un Blog Skyrock où tout ce que vous mettez qui n&#039;est pas de vous dans un article peut-être considéré comme un partage (Skyrock n&#039;héberge pas de vidéo ni de musique mais pour ce dernier médias on peut faire un blog music),YouTube peut vous obliger à adhérer à leur vision de la démocratie capitaliste artistique:
Tu peux acheter,tu peux consommer seule ou avec d&#039;autres acheteurs  mais tu ne peux pas faire tourner à d&#039;autres sacripants qui n&#039;ont pas cracher du blé!
Donc, YouTube&lt;Twitter !
 
Si Facebook a joué la carte du &quot;Renfermement social&quot; c&#039;est juste parce qu&#039;ils peuvent ainsi se vanter d&#039;être sécurisé (pffffff mouahahahahahahaaaaa...&quot;site internet sécurisé&quot;,c&#039;est comme dire &quot;pays communisme capitaliste&quot;) et aussi de profiter un max de cette technologie qu&#039;est internet pour permettre à des gens qui se voient peu ou même beaucoup de s&#039;échanger des émoticônes de chiens avec des c½urs ou même des enchaînements de 20 caractères représentant des c½urs... même votre mère sur Facebook le fait,tout comme votre s½ur, votre petite copine et ses copines...Face2Book a vraiment un apport malsain sur le langage des plus jeunes comme des plus vieux!
 
Twitter, c&#039;est surtout la rapidité et l&#039;accessibilité publique qui est mis en avant et ça se ressent vraiment! C&#039;est un peu comme 4Chan mais avec le pseudonymat (oui,ce mot existe) en moins ainsi que la limite de caractère...et ceux qui croient qu&#039;il n&#039;y a pas de pornos, de hentaï sur Twitter, vous pouvez suivre les twitters de plusieurs PornStars et même leurs poser des questions gratuitement...comme à n&#039;importe qui sauf qu&#039;ils peuvent aussi t&#039;envoyer une photo coquine ou une vidéo...non mais si vous cherchez bien sur mon Twitter, je me fais suivre par des star du porn juste parce que j&#039;ai dis que j&#039;appréciais leurs performances! 

Je tiens aussi à dire qu&#039;on peut avoir des contactes directs avec des gens comme Donald Trump,Cyprien Iov ou encore Kidpaddleetcie Glin mais le plus souvent, ces gens prennent la peine de répondre que si vous avez un nombre conséquent de followers!

YouTube,c&#039;est la même chose, votre accessibilité sociale peut être évalué par votre nombre d&#039;abonné et c&#039;est même pas un effet inconscient car YouTube a réellement créer un genre de hiérarchie avec la stimulation des YouTubePlayButton de différentes matières qu&#039;on peut acquérir en passant des caps d&#039;abonnés! Ceux qui ont moins de 500 000 abonnés n&#039;ont pas énormément de visibilité et donc ils ont encore moins de chance d&#039;en avoir...ou alors...il faut...oh mon dieu...montrer des boobs avec des sessions de StreetFighter en faisant des pranks à des gens qui font des dramas!

Le but du site n&#039;était pas vraiment de demander à chacun de s&#039;exhiber pour créer de l&#039;empathie et donc se servir des gens pour se faire de l&#039;argent mais bon...c&#039;est dans les faits et le pire est que c&#039;est la faute des mêmes qui sont responsables des dégringolades sociales et sanitaires (non mais, la drogue, c&#039;est dégueulasse) de Jordy ,Michael Jackson et pleins d&#039;autres a qui on a forcé la main et privilégier quantités à défaut de qualité, j&#039;ai nommé LES MAISONS D&#039;ÉDITIONS!

YouTube (et donc Google) étant la petite pute de Sony,Universale (oui,SALE), Disney,4KIDS,... la propriété intellectuel est un frein pour l&#039;expansion culturelle forçant chacun à se créer une notoriété avant de s&#039;essayer au combat contre l&#039;équivalent au 49.3 des juges des majors commerciaux!


Au moins, je peux toujours dire que les blogs sont toujours vierges de soucis d&#039;expression à l&#039;exception que depuis la popularité de Twitter et Facebook, les blogs Skyrock perdent en visibilité publique et les jeunes se moquent de nous, les bloggeurs!


Conclusion-Un blog,la porte ouverte pour le cross-media
On ne va pas se voilé la face, les blogs ne permettent pas de tenir un journal des créations car Twitter est plus intéressant que ça surtout si il est lié à DeviantArt...
 
Donc, les blogs peuvent servir à quoi d&#039;autres que journal cross-media! Je m&#039;explique:
-Vous ne pouvez pas caler l&#039;ensemble de votre scénario relative à votre vidéo YouTube dans la description...qu&#039;à cela ne tienne, créons un article où la vidéo se trouve tout en haut et le scénario se trouve en bas avec même les notions de mise en page tel que...Hééééééé Meeeeeerde...j&#039;ai pas précisez ça par rapport à Facebook,Twitter et YouTube!
 
Contrairement à tout vous réseaux sociaux en noir et blanc et des fois bleus pour les liens,les blogs Skyrock permettent de changer la couleur (et même de faire des dégradés de couleur), changer la typographie, la répartition des médias ainsi que la taille des caractères,... ce qui veut dire que vous pouvez techniquement importer vos textes de Word Office directement dans l&#039;article sans perdre sa mise en forme!
Ce qui veut dire que vous ne perdrez aucune notion de présentation de texte dans un article contrairement à un tweet ou un post sur Facebook ou encore une description YouTube! 
 
ET OUI, vous pouvez amenez les gens à avoir une meilleur présentation de vos images/vidéos/musiques/jeux/projets de domination mondiale/tutos/... à défaut d&#039;avoir un site internet pour faire pareille sauf que vous devrez payer pour l&#039;entretien de la bande passante à votre fournisseur d&#039;accès internet!
 
Imaginez un peu, vous pouvez carrément permettre aux gens d&#039;accéder à de plus amples informations sur vos contenus et ainsi ils pourront comprendre ce qu&#039;il y a derrière votre petite vidéo de deux minutes qui vous as pris un an de rendu sur 3DSmax et de montage sur Premiere et tout cela en suivant un script en respectant les autorisations que vous avez collectés afin d&#039;utiliser des musiques, des figurants et des images d&#039;archives! 
Voila, l&#039;argument tient tellement la route que j&#039;en pleure de me dire qu&#039;il y a plein de YouTubeur qui en ont pas! 
Kidpaddleetcie Glin

















 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>