<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Comment?]Tout faire sur le Web! - Commentaires</title>
  <description>
Il arrive que tout vos cracks ne soient, par un heureux hasard pour les entreprises auxquels vous ne payez pas vos licences, exécutables...vous devez donc revenir à vos vieux logiciels gratuits sans saveur car n&#039;ayant pas plein de plug-in pour vous aidez à abrégé de longue heures de montage,d&#039;effets-spéciaux ou encore d&#039;arrangement!
 
Imaginez, vous revenez à Windows Movie Maker alors que vous avez connu Adobe Premiere/AfterEffect,
vous revenez à TheGimp2 alors que vous avez connu Adobe Photoshop,
vous revenez à Blender alors que vous avez connu Autodesk Maya/3DSmax,
vous revenez à Audacity alors que vous avez connu LogicProX,
vous revenez à OpenOffice alors que vous avez connu MicrosoftOffice,
vous revenez à... ben...je crois avoir citer les principaux...
 
Le temps que vos soucis soient réglés (que des hackeurs aillent pût refaire les cracks)
vous pouvez utiliser ces logiciels en ligne qui font, presque, autant que vos logiciels pros:
 
Pour Adobe Premiere/AfterEffect, il y a Panzoid avec son &quot;video editor&quot;!
Pour Adobe Photoshop, il y a possibilité de faire beaucoup de chose avec LunaPic !
Pour Maya/3DSmax...c&#039;est compliqué, la modélisation peut se faire avec Tinkercad (donc, pas d&#039;animation)!
Pour LogicProxX, on peut tenter d&#039;utiliser AudioSauna (ça se rapproche un peu plus de FruityLoops...c&#039;est mieux que rien ou Audacity!)!
Pour MicrosoftOffice, on...attendez...mais il existe une version gratuite en ligne... la voici ! MERCI MICROSOFT!
 
 Vous voila donc avec des logiciels dont l&#039;efficacité ne dépend plus que de votre connexion et donc de sa vitesse ainsi qu&#039;à votre expérience sur le dit logiciel, n&#039;est-ce pas magnifique!?
 
KidpaddleetcieGlin
 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>