<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Avis2Glin]Dog&#039;s Life (PS2) - Commentaires</title>
  <description>
 Vers 2005, j&#039;ai joué à un jeu sortit en 2003 sur ma PS2! Ce jeu se nommait Dog&#039;s life et c&#039;est le jeu qui m&#039;a fait un peu rendre &quot;Pro-Nintendo&quot; tellement ce jeu est un plaidoyer contre la manette de la PS2!
 
Au niveau histoire:
c&#039;est Mar...heuuu, je veux dire &quot;Jake&quot;, un chien de ferme, qui va sauver la princes...heuuu, une autre chienne nommée &#039;Daisy&#039;! Il va devoir passer dans un monde dans le thème du printemps, l&#039;hiver, la ville et l&#039;enfer (oui,l&#039;enfer avec la fameuse machine à déchiqueter les chiens pour en faire de la bouffe pour chat...) en devenant de plus en plus fort en récoltant des os! D&#039;ailleurs, il y a 16 niveaux répartit en +/- 3 mondes!
 
Il y a 6 niveaux dans le monde printanier,
il y a 6 niveaux dans le monde hivernal,
il y a 3 niveaux dans le monde urbain
et
il y a 1 niveau dans le monde de l&#039;enfer (je ne considère pas la salle de la machine comme un niveau)!
 
 
Au niveau Gameplay:
 
les sauts de Jake sont atroces car souvent scriptés!J&#039;entends par-là que Jake peut faire des longs sauts,des petits bonds,des moonjumps (sans glitch) juste en ce mettant à un endroit précis prévu par le jeu!
 
la récupération des os est chiante, on peut récupérer minimum 8 os par stage et devoir récupérer les odeurs sur la map et devoir aider les gens sont des phases extrêmement longues! Surtout la récolte des odeurs magenta qui s&#039;avère être juste un prétexte pour visiter la map entière!

les os permettent d&#039;augmenter de un le niveau de Jake et ainsi pouvoir le rendre capable de vaincre les chiens d&#039;un niveau inférieur! Il n&#039;y a pas vraiment de limite d&#039;os car le panier de basket de début de jeu en donne une infinité (1 os tout les 3 paniers) ce que je pense est un truc de développeur à la base pour tester les upgrades sans devoir se taper une épreuve!Jake gagne en rapidité quand il a un os...c&#039;est le seul constat qu&#039;on peut faire!
 
les mini-jeux des odeurs se résume à spammer la touche &quot;rond&quot; ou poursuivre un chien!
 
les séquences de puzzle ont une difficulté équivalent au PEGI...3 ans et + !
 
les lancés de Jake font des lobs parfaits, pratique pour marquer à répétition des paniers de basket!
 
Les déplacements sur la glace sont atroces, Jake se freeze et il faut qu&#039;il touche une surface sans verglas pour retrouver son contrôle et ce, que ça soit en pente ou pas!

les transitions entre les villes sont lentes!!!!

 Musiques:
 les musiques sont bonnes mais il n&#039;y en a que 17 et certaines sont utilisées plusieurs fois pour plusieurs villes!
Voici la playlist: https://www.youtube.com/playlist?list=PLO4jlmGoc6uAtdZ6qehtDSNL1lOda7orh

Doublages:
Au niveau de la V.F., elle est équivalent à la V.O. sauf qu&#039;on a la voix française de Arnold Schwarzenegger (Daniel Beretta) ce qui est un point non-négligeable même si les dialogues sont trèèèèèèèèèèèèèèèèèèèèèèèèèès mous de la part des êtres humains...donc, à part Jake et les perroquets, la qualité n&#039;est pas au rendez-vous!
Ce sont les accents qui sont vraiment des fournisseurs de mal de crâne surtout avec les boucles de ligne de réplique!


Au niveau du PEGI 3+ :
-Les réflexions de Jake sont très référencés et souvent dégueulasses,
-À la deuxième ville qu&#039;on visite (au moulin) le bûcheron jongle avec sa hache,
-À la quatrième ville qu&#039;on visite (au poulailler) le monsieur Ailedepoulet a un fusil,
-À la sixième ville qu&#039;on visite (au centre de Clarksville) le boucher peut vous tirer dessus avec son fusil,
-ABSOLUMENT TOUT LE MONDE SE BALADE AVEC UN OU DEUX OS EN POCHE O_o ,
-À la dernière ville, on peut se faire tirer dessus,
-À la fin du jeu, le ciel est cauchemardesque avec une musique mortuaire,
-À la fin du jeu, le gros plan de fin de cinématique sur la antagoniste dure trop longtemps,
-La machine a du sang sur ces rouages (scies circulaires), suggérant que des chiens ont bien été changé en pâté pour chat,
-À la fin du jeu, on peut rater ou galérer à appuyer sur un bouton et assisté en hors-champs la mort de Daisy avec Jake qui vous juge en gros plan.

Voila, c&#039;est tout ce que j&#039;avais à dire, ce jeu est un mauvais jeu pour son époque (2003 sur PS2), son gameplay, doublage, ambiance,... ne sont pas bien travaillée!

 
Voici la playlist du let&#039;s play de Noveto: http://www.dailymotion.com/playlist/x3brqp
Voici la playlist du let&#039;s play de NamaZu: https://www.youtube.com/playlist?list=PL7Iv2pMWyWyEaih0nGT2ak-xmviXi6fzf
 

KidpaddleetcieGlin  </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>