<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Idées2Glin]Liste de concept de vidéo! - Commentaires</title>
  <description>
En voyant certaines personne faire tout le temps la même chose en perdant une certaine autonomie et la faculté de créer de la surprise et donc de la valeur ajoutée à leurs vidéos, je me suis dit qu&#039;une liste de concept ne serait pas de refus...n&#039;oubliez pas que les commentaires sur ce blog peuvent être anonyme et qu&#039;on peut commenter sans avoir de compte Skyrock donc lancez-vous si vous avez des idées à partager que je puisse faire fonctionner le faible réseaux qu&#039;est KidpaddleetcieGlin!
 
1.Faire un pack fond vert (ou fond bleu) de gens faisant des roulades avant ou autre figure de gymnastique! ça permettrait de mieux étudié les positions et apporté un plus pour les dessinateurs, animateurs,modélisateurs,...
 
2.Faire un film avec uniquement des extraits de vidéos d&#039;une chaîne précise de podcast/court-métrage et nommer cette vidéo &quot;_nom de la chaîne_ :LE FILM&quot;.
 
3.Faire un marathon-tuto qui consiste à préparer un repas pour les SDFs ou pour une fête à vos NOMBREUX AMIS (le genre de concept nécessitant du pognon et des amis...du économique et du social, ça ne peut que marcher après avec la touche pédagogique).
 
4.Faire une rencontre abonnée dans une entreprise de recup&#039; où les abonnés pourront amenés leurs affaires à réparer/améliorer et bien sur se faire dédicacer! Bien sur, un diaporama avec l&#039;autorisation des gens serait possible.</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>