<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Comment?]Éviter de se faire identifier en vidéo et en image! - Commentaires</title>
  <description>
 
Sur le web, il y a des gens qui s&#039;amusent à chercher l&#039;identité IRL des YouTubeurs, des utilisateurs de Twitter ou encore de Facebook!
 
Quand on est encore mineur ou un jeune adulte encore dépendant de proches pour le logement, il faut savoir préserver son identité et rester vierge sur internet afin d&#039;éviter les conflits avec les vieux monsieur ou Jean-Hitler avec sa bande de skinhead à batte de baseball!
 
Pour se faire, avant de tenter de montrer votre joli minois au sein de votre domicile, veuillez apprendre à vous servir correctement de votre logiciel de montage!
Maîtriser l&#039;incrustation et le cut peut vous amenez à réparer bien des erreurs comme montrer son adresse, son numéro de téléphone ou encore votre vrai nom et prénom!
 
N&#039;oubliez pas que ce n&#039;est pas seulement pour vous que vous rester non-identifiable sur internet, c&#039;est aussi pour vos proches et pour ceux qui veulent vous péter la gueule sur le tarmac devant chez vous...tout ça parce que vous avez dit que Pokémon c&#039;est mieux que GTA...vous jouez avec votre vie,n&#039;oubliez pas de faire péter les statistiques en défense!
 
 
Le montage ne faisant pas tout, vous devrez aussi choisir un pseudonyme,
un décor récurrent si vous faîtes des vidéos
(n&#039;oublier pas de cacher les éléments vraiment personnels)
et bien penser à rappeler à vos proches que vous ne vous appelez pas Sebastien Devos mais Glin Kidpaddleetcie sur le web!
 
Garder tout sous contrôle et n&#039;oubliez pas cette fameuse phrase:
 &quot;Pour vivre heureux,vivons cachés&quot; de la fable &quot;Le grillon&quot; de 
Jean-Pierre Claris de Florian!


KidpaddleetcieGlin


Pour créer un avatar rapidement (quitte à l&#039;améliorer plus tard): http://www.rinmarugames.com/playgame.php?game_link=mega-anime-avatar-creator
Pour améliorer vos images en ligne: https://www168.lunapic.com/editor/
Pour créer vos vidéos en ligne: https://panzoid.com/tools/videoeditor </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>