<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Astuces2Glin]Bien gérer son site web personnel! - Commentaires</title>
  <description>Quand on gère un site web personnel (comme un site où vous y mettez vos productions), on se doit de garder en tête qu&#039;il n&#039;est pas infaillible et surtout définit ce qui signifie que vous devrez faire des choix qui vous amèneront à le rendre de plus en plus polyvalent.
 
 Par exemple, quand vous allez faire le header vous allez devoir vous posez la question:
Est-ce que je le mets en .php ou en .html?
 
Bien sur, ce genre de question nécessite de comprendre les intérêts du .php mais je peux vous dire que si votre site ne nécessite à aucun moment la gestion de donnée provenant d&#039;utilisateur comme des mots de passe et des identifiants, rien ne sert d&#039;utiliser le .php!
 
Une autre astuce en terme d&#039;esthétique est de se limiter à un nuancier pour les couleurs du site pour éviter de faire un site qui fait mal aux yeux! Pour se faire, éviter les couleurs qui sont l&#039;inverse d&#039;autre couleurs que vous avez pris! Préférer donc une part du cercle colorimétrique (chromatique) comme si c&#039;était votre part de pizza !
 
Pour bien gérer vos codes en javascript, le mieux est d&#039;expliqué ce qu&#039;il est censé faire à partir d&#039;une BD ou d&#039;un simple storyboard que vous écrirez en français, puis dessinerez et enfin coderez car ainsi, vous avez la notion d&#039;esthétique et une structure définies!
 
Afin d&#039;éviter de perdre de la qualité pour votre bannière quand il est agrandit sur un écran de TV ou autre écran de taille supérieur à celle de votre écran de PC, vous pouvez utiliser un fichier en format SVG au lieu de votre .PNG! 
 

Comme la majorité des personnes qui vont sur le web sont des smartphoneux (utilisateurs de smartphone), pensez votre site sur la verticalité plutôt que l&#039;horizontalité! Ne surchargez en rien votre page avec une mise en page prenant en compte un scrolling horizontale!
 
 
 Abusez de la balise &lt;object data&gt;  pour insérer du contenu dans votre page HTML afin de rendre le site plus facile à gérer puisque que votre contenu (comme le header, le footer, le contain,...) se retrouve sur une seule page se retrouvant sur plusieurs pages!
 
 
Toute récurrence esthétique DOIT se retrouver dans le fichier CSS lié aux pages nécessitant ces récurrences!
 
 
Faîtes vos animations n&#039;apportant rien au contenu excepté une belle présentation en CSS,
Faîtes vos animations de feed-back en javascript!
 
Évitez la police &quot;COMIC SANS MS&quot;, même si vous la trouvée plutôt jolie,elle est dangereuse et est considérée comme la cause de suicide numéro un chez les gens qui possèdent des yeux!
 

Ne mettez pas de musique de fond à votre site...ça n&#039;adoucit pas les m½urs,bien loin de là!
 
 
Éviter de mettre plusieurs intérêts à une page afin de ne pas la surcharger et la rendre instable pour les gens qui n&#039;ont pas la fibre!
 
Voila :D
 
KidpaddleetcieGlin
  </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>