<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Avis2Glin]La vie de YouTubeur! - Commentaires</title>
  <description>Je trouve que c&#039;est complètement sot que de vouloir être YouTubeur quand on est jeune! 
Ce n&#039;est pas parce que je fais des vidéos sur les jeux-vidéos, l&#039;histoire de la bande-dessiné ou des podcasts se portant sur ma vie que j&#039;en ai une agréable!
 
Être YouTubeur c&#039;est vivre passionnément dans la merde! Se faire tout seul ou avec d&#039;autres en espérant être suffisamment fort (impliqué et appliqué) même si les revenus ne suivent pas la croissance de votre qualité de scénariste,acteur,monteur et par conséquent personnage public!
 
Devoir dire adieu à de belles vacances parce que pendant que les autres sont à la plage, tu fais un court-métrage ou un gros montage afin de rester dans la tendance!
 
C&#039;est donc économiquement invivable sans avoir déjà un boulot à coté mais alors ça devient invivable et ce n&#039;est plus une vie!
 
Au début, vous êtes seul et vous faîtes des vidéos qui ne dépasse même pas les dix vues et vous perdez souvent courage et faîtes des conneries comme des storytimes, du putaclic, des dramas, du plagiat et autres joyeusetés!
 

La majorité des YouTubeurs hyper-connus aujourd&#039;hui sont des gens qui se sont servis d&#039;autres gens pour monter...ce qui signifie qu&#039;il faut empiler les cadavres pour monter en tendance! Être YouTubeur n&#039;est pas aussi que politicien sur ce plan sauf qu&#039;un politicien ça a de l&#039;argent et c&#039;est souvent un pistonné!
 
Les YouTubeurs les plus vieux sont ceux qui ont fait leur beurres sans savoir qu&#039;on pouvait gagner de l&#039;argent comme Joueur Du Grenier, Hooper, MrMeeea,Cyprien,Norman,... et ils se sont démarqués par leur contenu et par la solidarité,l&#039;esprit d&#039;équipe!
 
 
En conclusion, je trouve qu&#039;être YouTubeur est un choix de vie hyper-courageux mais surtout très casse-gueule au niveau économique...et pourtant, c&#039;est un beau métier si on sait vivre cette vie ensemble!
 
KidpaddleetcieGlin  </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>