<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Comment?]Survivre sur le web créatif? - Commentaires</title>
  <description>
Le Web est un lieu où tout le monde peut se rencontrer et créer des projets seuls ou en groupes! Dans un milieu aussi fécond, il se peut que certains veulent en faire partit sans respecter son prochain!
 
Mes conseils se basent énormément sur la notion du pardon mais aussi de la tolérance des mots et des faits! Le Web n&#039;étant pas un lieux de consommation où tout le monde est payé, tout le monde ne doit pas être mis dans le même panier! 
De toutes façons, si tout le monde était payer sur le Web, tout le monde serait en déficit car on consomme plus que ce qu&#039;on produit! On importe plus que ce qu&#039;on exporte!
 
Voici les conseils:
 
1.Créditez en n&#039;oubliant pas de mettre un lien dans la description de vos contenus où se trouvent des ½uvres de tiers!  Si une description n&#039;est pas présente, faîtes un QRcode au sein du contenu visuel ou faîtes un remerciement dans le contenu audio!
 
2. Ayez un maximum de créateurs autour de vous dans des domaines variés, suivez-les mais surtout soyez franc avec eux pour devenir un collaborateur ou une bonne aide en cas de pépin créatif!
 
3.Restez intéressé  par l&#039;ensemble des domaines de créations et essayez des logiciels gratuit ou pas...
 
4.Privilégiez le domaine publique au domaine privé afin de gagner en visibilité et donc obtenir votre dose de reconnaissance sociale et une communauté!
 
5.Apprenez les codes de la communauté dont vous faîtes partis afin de les mêler à ceux des autres! Sachez réunir les gens de manière créatif et intelligente par les termes ou les  gimmicks!
 
6.Rester franc face à votre public MAIS ne révéler rien d&#039;extrêmement privé, le Web ne doit rien savoir de vos soucis intimes et familiales! Ce sont les rôles des psychologues et des médecins ça!
 
7. Soyez présent sur plusieurs sites de ressources afin d&#039;obtenir un liberté d&#039;exposition accrût et d&#039;offrir une liberté d&#039;accès à vos ½uvres à tout le monde! Ne soyez pas timide et soyez digne représentant de vos capacités!
 
8.NE METTEZ PAS VOTRE VRAI NOM ET PRÉNOM SUR LE WEB SI VOUS N&#039;AVEZ PAS DE CONTENU RENTABLE!!!  Préférez un pseudonyme avec son histoire qui vous définit bien!
 
9.Privilégiez la quantité à la qualité au début afin de gagner vite de l&#039;intérêt et un petit salaire afin de pouvoir être sur d&#039;avoir de l&#039;audimat lorsque vous commencerez à sortir du contenu de qualité comme des courts-métrages ou vos clips de musiques!
 
10. Faîtes-vous remarquer par la collaboration et les &quot;buzz&quot;  des autres! Un bon coup de piston doit quand même être accompagné à une amélioration de la qualité de vos ½uvres! Profitez  des autres mais faîtes en sorte qu&#039;ils puissent aussi profitez de vous! Tout le monde doit se retrouver dans l&#039;histoire!
 
Voila, vous pouvez désormais sur-vivre dans le Web Créatif sans craindre de représailles sanglantes ou pertes de morale face à votre carence de mise en avant! 
 
KidpaddleetcieGlin
 

 
 
 
  </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>