<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Comment?]Colorier comme un boss sur Photoshop! - Commentaires</title>
  <description>Comment colorier comme un boss et faire les effets de lumière-ombres sur Photoshop sans utiliser une méthode destructrice de merde qui vous amènera à penser au suicide lorsque votre client demandera la moindre retouche ?
 
C&#039;est simple en 14 étapes :
 
Etape 1 : Importer votre dessin en noir et blanc sur Photoshop et utiliser l&#039;outil
« Courbe de transfert de dégradé » (ce sera le nom du calque)
pour ajuster les noirs et blancs !Vous trouverez cet outil dans l&#039;icône ronde qui se trouve en bas de l&#039;onglet des calques ! N&#039;oubliez pas de nommer le calque de votre dessin «Traits»!
 
Etape 2: Relier votre calque de réglage «Courbe de transfert de dégradé» avec Alt-Clique sur le segment entre le calque du dessin et le calque de réglage!
Ainsi, vous n&#039;auriez aucun problème à remplacer l&#039;effet plus tard et, surtout, ne pas l&#039;avoir dans les pattes lorsque vous allez faire les autres calques!
 
Etape 3: Mettez le calque du dessin en mode «produit» afin de n&#039;avoir plus que le noir qui sera visible sur l&#039;ensemble de l&#039;image...ce qui veut dire que vous devez
faire les claques ultérieurs en-dessous!

 
Etape 4: Faîtes un calque «aplat de couleur PERSOS» où vous allez colorier avec l&#039;outil «crayon» votre personnage, l&#039;idée de laisser toutes les
couleurs sur un seul et même calque afin de ne pas surcharger le fichier Photoshop et aussi de ne pas chercher pendant une heure où se trouve
la couleur d&#039;un élément du personnage!
JE PRÉCISE QUE CE SONT JUSTE LES COULEURS DU PERSONNAGE, PAS DU DÉCOR QU&#039;IL FAUT FAIRE !!! ET JE REPRÉCISE AUSSI QUE LE CRAYON DOIT ÊTRE UTILISER ! &gt;:( Grrrrrr
 
Etape 5 : Faîtes un calque « ombres persos » au-dessus de votre calque « aplat de couleur Persos » que vous mettez en mode « produit ».
N&#039;UTILISER PAS DU NOIR OU DU GRIS POUR VOS OMBRES !!! C&#039;EST DÉGUEULASSE ! Prenez plutôt une couleur pâle pour faire les ombres du personnage !
 
Etape 6 : Une fois les ombres faites, faîtes les lumières grâce à un nouveau calque nommé « Lumières Persos » que vous mettez en mode « Lumière Crue ».
Vous pouvez employer la même couleur que pour vos ombres vus que le mode va éclaircir plutôt qu&#039;assombrir !
 
Etape 7 :  Une fois vos lumières faîtes, il est temps de mettre un calque de fond ! Faîtes juste un calque en-dessous de tous vos calques que vous nommerez « Fond Blanc » !
Il sera pratique quand on va faire les calques du décor !
 
Etape 8 : Voici venu le temps de colorier le décor en créant le calque
« aplat de couleur DÉCOR » juste au-dessus du calque « Fond Blanc » ! Colorier comme bon vous semble le décor sans vous soucier de colorier derrière le personnage vu que son calque d&#039;aplat de couleur se trouve plus haut dans la hiérarchie des claques ! Oui, les calques sont capitalistes et plus ils sont haut, plus ils sont visibles ! N&#039;OUBLIEZ PAS D&#039;UTILISER L&#039;OUTIL CRAYON ! ON NE VEUT PAS DE CRÉNELAGE MOCHE À CAUSE DES BORDS HUMIDES !
 
Etape 9 : Une fois les couleurs au rendez-vous, faîtes un calque « Ombres décor » et...bahhhh...vous faîtes les ombres du décor ! N&#039;oubliez pas de mettre le calque en mode
« Produit » !
 
Etape 10 : It&#039;s time of the light ! Créez un calque « Lumière gauche » et utiliser un dégradé allant de votre couleur jusqu&#039;au transparent ! Mettez l&#039;origine en-dehors de votre plan de travail et glisser jusqu&#039;à atteindre le milieu de celui-ci ! N&#039;oubliez pas le mode
« Lumière Crue » !
 
Etape 11 : Ne pensez pas que ça soit finit, même si c&#039;est déjà magnifique, car c&#039;est le moment de faire le calque « Ombres projetés » que vous allez mettre au-dessus du calque des aplats de couleurs du décor ! Sachez que les ombres peuvent se faire au pinceau pour plus d&#039;esthétique !
 
Etape 12 : Vous avez pensé à faire une deuxième lumière ? Très bien, faîtes donc cette lumière en précisant son origine dans le nom du calque ! Vous savez comment on gère une lumière maintenant donc je ne vous reprécise pas le fait qu&#039;on doit le mètre au-dessus des calques qui doivent être soumis à cette lumière et que cette lumière sera en mode « Lumière Crue » ! N&#039;EST-CE PAS ?!
 
Etape 13 : Avez-vous une texture à importer pour rendre votre dessin désormais colorié un peu plus réaliste ? Un peu plus plaisant à regarder ? VOUS VOULEZ METTRE UN EFFET OUI OU NON ? Oui ? Très bien, importer votre texture et mettez-là dans un calque nommé
« Texture » juste en-dessous du calque « Traits » de votre hiérarchie en mode « Incrustation » !
 
Etape 14 : Maintenant, vous avez créé tous vos calques ! Bravo mais si vous trouvez que les couleurs ne vont pas, vous pouvez vous rendre sur les calques d&#039;aplats de couleur pour les ajuster grâce à une sélection à la baguette magique et un petit « Ctrl-U » si vous êtes sur PC et « Command-U »si vous êtes sur un Mac (ta vie est triste si c&#039;est le cas, tu as des courbatures à force de te mettre en PLS) !
 
Une fois les modifications souhaitées réalisées, vous pouvez enfin vous dire que c&#039;est terminé !
 
 
Voici le résultat à obtenir:
 
</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>