<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Dead On YouTube]StateAlchemist: Suppression de la série abrégée &quot;Les chevaliers du zodiaque&quot; et des Marvels Comiques! - Commentaires</title>
  <description>
CDZA: https://www.youtube.com/channel/UCkk6lEIsfz2q-y13tsaOCeA
 
Marvel Comique: https://www.youtube.com/channel/UCGprtO4bU3WYiYA9rZG3GUA
 
Sur YouTube depuis plus de 5 ans et grand homme à l&#039;origine des séries abrégés dans le monde francophone, State Alchemist aura été un homme aux plusieurs voix et talents autant au niveau du détournement graphique et de l&#039;écriture!
 
Son humour très référencé ayant fait sa légende restera dans la mémoire de ses gens qui l&#039;ont admirer pendant toutes années avec patience car le contenu n&#039;était pas régulier et était très énergivore et chronophage pour l&#039;auteur!
 
Il aura collaboré avec le Joueur Du Grenier et permis de créé des passions à pleins de gens autour de Saint Seiya et des licences de Marvel!
 
C&#039;est dur de voir les pages de chaîne YouTube supprimées pour cause de droit d&#039;auteur car le talent, la finesse et la passion ne font pas le poids fasses à l&#039;argent et la malhonnêteté intellectuelle!
 
N&#039;ayant pas voulu créer de Twitter, ni de Facebook ni de nouvelle chaîne YouTube, un fan s&#039;est chargé de reposter en qualité de merde les épisodes des &quot;Chevaliers Du Zodiaque, la série abrégé&quot;: https://www.youtube.com/channel/UCAJZ1btzAXjMcq7XMM1Qccw
 
Le dailymotion officiel ne contient aucune vidéo alors qu&#039;il  y a un lien vers le blog officiel : http://www.dailymotion.com/CDZAOfficiel

 
Senscritique.com a plein de témoignage au sujet de la série abrégé:

C&#039;était un peu une des séries faisant partie de notre patrimoine et qui aura bercé notre jeunesse de 2009 au 26 Avril 2014 ! VOILA!
 

 
 Comme d&#039;habitude, honte aux patrons et fuck copyrights ! Espérons que le phénix renaît de ses cendres!</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>