<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Avis2Glin]L&#039;influence des visionneurs sur les YouTubeurs! - Commentaires</title>
  <description>Cet article est annexe à une vidéo que j&#039;ai consulté ce samedi 10 mars 2018:

 
Dans cette vidéo,il y a trois choses à retenir:
1.Les YouTubeurs et les visionneurs s&#039;inter-influences,
2.L&#039;influence actuelle est de privilégié la quantité à la qualité,
3.Les commentaires et la monétisation agissent sur la motivation du YouTubeurs.
 
 
 Mon avis sur la question est que l&#039;aspect communautaire de YouTube draine considérablement la qualité du contenu et ce même si les moyens/capacités du vidéaste sont suffisamment élevés pour offrir un contenu bien plus travaillé qu&#039;un vidéo de Top ou de podcast ou encore de réaction!
 
Il n&#039;y a pas vraiment de solution à ce soucis car ça fait appel à une lois de notre univers capitaliste qui s&#039;intitule &quot;l&#039;offre et la demande&quot;! Ce qui est le plus demandé DOIT obtenir le plus d&#039;offre, ce qui est le moins demandé DOIT obtenir le moins d&#039;offre!
 
Bien sur, ce qui est rare est cher ce qui implique que les vidéos demandant un investissement conséquent se font rares ET CELA N&#039;A RIEN À VOIR AVEC LE DOMAINE SOCIALE MAIS AVEC LE DOMAINE ÉCONOMIQUE!
 
L&#039;argent ne s&#039;imprime pas avec des caméras et du montage, c&#039;est un fait! Les vidéastes peuvent se dire qu&#039;ils sont capables de nuire à leur santé pour sortir une vidéo travaillée MAIS qui ne fera pas énormément de bénéfice (voir &quot;pas du tout de bénéfice&quot; avec les nouvelles sanctions de YouTube)!

 
En faîtes, la solution serait de faire un budget vidéaste mais ça voudrait dire qu&#039;il faut reconnaître le fait de savoir faire des vidéos sur YouTube est un métier et non un loisir! 
Ce n&#039;est pas nécessairement le cas, les vidéastes peuvent être classés de manière dichotomique par l&#039;intérêt qu&#039;ils portent pour leurs chaînes: Professionnel ou Ludique!
 
Voila, mon avis sur la question peut se résumé par &quot;L&#039;influence provient de l&#039;argent avant tout, les visionneurs sont secondaires&quot;!
 
KidpaddleetcieGlin  </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>