<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Astuces2Glin]Avancer rapidemment dans Shakes&amp;Fidget: The Game - Commentaires</title>
  <description>  &#9475;0 INTRODUCTION                                                                                                       
Comme ça fait maintenant 13 ans (depuis 2009) que je joue à ce jeu tous les jours (exceptés les jours où je pars en vacances sans internet), je pense qu&#039;il est temps pour moi de vous faire part de mes astuces pour survivre dans ce jeu sans finir sous-classé ou modestement classé (Je suis actuellement un niveau 424 de rang 352 parmi des niveaux 450...je nique le système ,je suis trop précoce avec ma stratégie)!

Sachez que d&#039;autres astuces peuvent être trouvé sur les forums http://forum.sfgame.fr/ ( quand c&#039;était encore en ligne, maintenant il faut se rendre sur le Discord de Shakes &amp; Fidget : https://discord.com/invite/sftavern ) mais la majorité viennent de 2010 quand Shakes and Fidget était en effervescence et donc plein de ces astuces sont devenu obsolètes/caduques à cause des nouveautés du jeu!
 
Le forum français étant indisponible à cause d&#039;un soucis d&#039;hosting, la plupart des infos faisant référence à son contenu ne peuvent pas avoir leurs sources consultées. Je garantit, néanmoins, la bonne provenance des informations ( l&#039;article a été commencé le 19 mars 2018 ).
Depuis le 11 Février 2023, je vous recommande FORTEMENT de rejoindre le serveur Discord Officiel du jeu( il a une partie en français ) : https://discord.com/invite/sftavern
 
Le simulateur de partie aussi est obsolète pour l&#039;instant mais il donne déjà de très bonne base pour connaître le potentiel du personnage:  
http://forum.sfgame.fr/showthread.php?t=9748 ( aujourd&#039;hui, on emploi ceci  : https://sftools.mar21.eu/index.html )
 

 
Commençons donc par casser un pré-avis sur le jeu: On n&#039;est pas obligé d&#039;être un être automatique !
 
Voici ce que Jean_Random a écrit sur sa stratégie pour avancer dans le jeu en 2010 :
http://forum.sfgame.fr/showthread.php?t=191
Je trouve cette technique hyper casse-gueule aujourd&#039;hui car le jeu a bien évoluer et n&#039;est plus un jeu de routine où le fun réside dans la collection des équipements légendaires et dans la complicité des membres de guilde !
 
Je pense que la maladie de la collecte a été poussée à son paroxysme avec l&#039;album de maniaque (certes) mais avec les familiers, les donjons, la Forteresse, l&#039;Enfer, le Forgeron, la Sorcière et Dr Abawuwu , on a été servis en mise à jour qui ont cassé toutes les formes de routines possibles si on veut avancé efficacement dans le jeu ! Et les Donjons Légendaires, les coupons et l&#039;Hellevator rajoutent aussi du fun.
 
Peu importe votre classe ( Mage, Guerrier, Archer , Assassin, Mage de Combat, Chasseur de démons, Berserker ou Barde). Mes astuces fonctionnent !
 

 
Dans cet article, je vais décrire quelques unes de mes astuces en fonctions des nouveautés, des lieux et des éléments collectables, c&#039;est partit !
 
 
 &#9475;1. TAVERNE                                                                                                
&#9888;&#65039;Il faut débloquer le Nid des familiers au niveau 75 et la Tour au niveau 125 après avoir complété les 9 premiers donjons pour débloquer le jeu des dés.
La première chose à faire est d&#039;aller voir le mec louche pour une partie de dé où vous optimiser vos chances en cliquant que sur les 2 dés affichant la même entités ! 
 
La deuxième chose, vider bien votre bar de soif d&#039;aventure et aller re-boire une bière pour bien avoir plein de thune et de récompense !

&#9888;&#65039;À partir du niveau 15 pour les potions
&#9888;&#65039;À partir du niveau 66 pour la sorcière
&#9888;&#65039;À partir du niveau 100 pour les toilettes
La dernière chose, avant d&#039;activer la garde pendant 10h,
aller jeter une potion inutile (comme les potions de chance) aux toilettes
(il vaut mieux garder les objets pour la sorcière... elle fait de très bon prix d&#039;échange pour des objets qui ne valent pas grand chose) !

&#9888;&#65039;À partir du niveau 90 pour les éclats d&#039;arcanes
N&#039;oublier pas de choisir vos quêtes en fonction de l&#039;objet en récompense
(s&#039;il donne plus des éclats d&#039;arcanes, prenez cette quête car on n&#039;a jamais assez d&#039;éclats d&#039;arcane) ou de l&#039;or ! 

 &#9475;2. ARÈNES ET MANAGER DE L&#039;ARÈNE                                                           
&#9876;&#65039;                                                                                              2.1. L&#039;ARÈNE 


Depuis fin septembre 2019, le mieux est de choisir ses adversaires dans le panthéon en fonction du niveau mais aussi de l&#039;équipement et du type. Le jeu ne vous fera jamais un choix suffisamment évident pour vous faire gagner automatiquement. Concentrez-vous bien sur la comparaison de votre personnage et faîtes 10 victoires par jour pour obtenir pleins d&#039;XP et d&#039;Or !


&#9888;&#65039;À partir du niveau 10 pour acheter l&#039;Album de maniaque
N&#039;hésiter pas aussi à aller voir les faibles niveaux ( accessibles en tapant &quot;9999&quot; dans la barre de recherche du panthéon ) pour remplir facilement votre Album de maniaque avec les équipements que personne ne gardent et qui deviennent rares après le niveau 20 !
 &#129518;                                                                      2.2. MANAGER DE L&#039;ARÈNE  


&#9888;&#65039;À partir du niveau 105 pour accéder au manager d&#039;arène
Le manager de l&#039;arène est à optimiser en achetant ce qui est possible directement et en boostant à 100 (voir 200 pour le premier ) chaque accumulateur de billets déjà acheté !
Sacrifier vos runes de temps en temps en vous fixant un nombre toujours plus grand
( un 10^x  où x est le nombre de fois que vous avez sacrifier vos runes est intéressant pour ressentir le plaisir de constater la performance améliorée de vos accumulateurs de billets) !
 
Spammer le bouton en haut à gauche du bouton &quot;sacrifier&quot; 4 fois pour obtenir la fonction &quot;MAX&quot; qui vous mettra la valeur maximale possible à chaque incrémentation ! Un gain de temps considérable pour ceux qui ont plus de 1 000 billets à débourser par amélioration !

Une fois tout débloquer, vous pouvez attendre d&#039;avoir atteint le double en rune à sacrifier de votre nombre de runes acquises avant de sacrifier.
 
 &#128230;           2.2.1. LES VALEURS MINIMALES À OBTENIR PAR ACCUMULATEURS  


+-------------------+---------------------------------------------+
|            Module             |        Valeur minimum à obtenir VIA l&#039;accumulateur       |
+-------------------+---------------------------------------------+
| Siège                           |                                                                                  0 |
| Stand de Pop-Corn      |                                                                              100 |
| Place de Parking          |                                                                           2 500 |
| Piège                           |                                                                         50 000 |
| Boissons                      |                                                 1 000 000 ( 1 million ) |
| Piège mortel                |                                           25 000 000 ( 25 millions ) |
| Siège VIP                      |                                        500 000 000 ( 500 millions ) |
| Snacks                         |                                     10 000 000 000 ( 10 billions ) |
| Monstres errants          |                                  250 000 000 000 ( 250 billions ) |
| Toilettes                      |                           5 000 000 000 000 000 ( 5 Trillons ) |
+-------------------+---------------------------------------------+
 
 &#9475;3. FORGERON                                                                                             


&#9888;&#65039;À partir du niveau 90 et le nid des familier trouvable depuis le niveau 75 pour débloquer le forgeron 
Acheter un maximum d&#039;objet pour lui donner et les convertir en un maximum de cristaux pour améliorer votre équipement! Pas besoin de se soucier de la pierre, tout les équipements en donne! 

Avec la limite des 5 équipements à démonter ( sauf jours spéciaux ), gardez toujours des petits objets avec seulement peu de gemmes sur vous pour les jours où vous ne trouvez rien de mieux à démonter.
 
 &#9475;4. SORCIÈRE                                                                                                


&#9888;&#65039;À partir du niveau 66 pour la sorcière et la Tour au niveau 125 après avoir complété les 9 premiers donjons 
Prenez-toutes les améliorations...c&#039;est tout... et améliorer aussi vos compagnons avec les parchemins &#039;Epée de la vengeance&#039; (dégâts critiques) et &#039;Ombre du Cowboy&#039; (réactivité).

 &#9475;5. ÉTABLE                                                                                                   

À part pour la mission du Dragon-Aigle, privilégiez le cheval pour économiser des champignons et du temps d&#039;aventure... de toute façons, les sabliers de l&#039;impatience sont faciles à obtenir lors des événements ce qui rend l&#039;emplois des montures inutiles la plupart du temps après les événements où on peut obtenir entre 10 et 100 sabliers de l&#039;impatience.

Non, les montures réduisent la dose de soif par quête. Veillez à prendre la monture la plus haute dès que accessible afin d&#039;avoir beaucoup plus de quête par jour sans devoir consommer + de champignons !
 
  &#9475;6. FAMILIERS                                                                                              

&#9888;&#65039;Il faut débloquer le Nid des familiers au niveau 75
Faîtes en sorte qu&#039;ils soient tous du même niveaux pour que votre personnage soit bien optimisé mais surtout équilibré ! La stabilité des attributs est efficace contre ceux qui ne sont pas stables (et il y en a plein) ! N&#039;oubliez pas que le meilleur moyen de gagner c&#039;est de ne pas prendre partit pour un camps mais pour tout les camps (penser à Emmanuel Macron pendant les élections présidentielles françaises 2017)!

N&#039;oublier pas de faire les donjons des familiers en fonction des attributs et des classes de chacun grâce à cette page très détaillées: http://forum.sfgame.fr/showthread.php?t=14339
 
  &#9475;7. DR ABAWUWU                                                                                        

Utilisez-le avant la garde...c&#039;est le dernier coup à jouer avant de reprendre demain le jeu après 10h de garde !
 
N&#039;oubliez pas de passer sur la version mobile pour profiter du grand nombre de publicités qui rapportent des &quot;Pièces de Chance&quot; permettant, si vous en collecter 10 (donc +/- 3 Pubs visionnés) d&#039;avoir un un lancer de la roue gratuit.  
 
  &#9475;8. GUILDE                                                                                                  
Faîtes des raids en fonctions des niveaux du boss final (votre plus haut niveau de membre ~10 d&#039;écarts avec le boss) que vous pouvez consulter ici: 
http://aide-shakes-and-fidget.skyrock.com/3063082245-Les-donjons-de-guilde.html

Il n&#039;y a que les plus haut niveaux qui doivent donner de l&#039;argent dans la guilde pour que les plus petits niveaux ne puissent pas perdre de l&#039;argent!
Forcez-vous à rester dans une guilde afin d&#039;obtenir tout les avantages (bonus) d&#039;or et d&#039;expériences!
On a aussi cette article pour aider: https://forum.sfgame.us/showthread.php?t=2323
 
 &#9475;9. DONJONS                                                                                                
Faîtes dans l&#039;ordre et n&#039;utilisez JAMAIS de champignon! La patience fait économiser des champignons et de toute façons, il y a bien d&#039;autres chose à faire que de rester-là à attendre la fin du chrono d&#039;une heure après toute tentative dans les donjons !
Si un boss à 100 niveaux d&#039;écart par rapport à vos personnages, changer de donjon !
 
  &#9475;10. FORTERESSE &amp; ENFERS                                                                         
 &#127984;                                                                                   10.1. FORTERESSE  


&#9888;&#65039;Il faut débloquer la Forteresse au niveau 25
Privilégier la banque, la mine de gemme et le château forts! Faîtes évoluer les autres bâtiments en dernier car ils ne servent qu&#039;à rendre plus rapide votre ascension MAIS le temps qu&#039;ils évoluent, vous avez perdus du temps!
(Pour tout savoir sur les gemmes: http://forum.sfgame.fr/showthread.php?t=14050)
 
 &#127755;                                                                                           10.2. ENFERS  

&#9888;&#65039;Il faut avoir une mine de gemme au niveau 10 et la Tour au niveau 125 après avoir complété les 9 premiers donjons pour débloquer le jeu des dés.
Le plus intéressant c&#039;est d&#039;améliorer les ressources or et âmes car là, c&#039;est plus rapides et on peut vraiment avancer vite en privilégiant plus le secteur primaire que le secteur secondaire!

(Il y a un fichier de 9 tableaux consultables pour connaître l&#039;évolution des unités/bâtiments des ténèbres si vous désirez planifiés vos parties pour les optimiser : 
https://docs.google.com/spreadsheets/d/1MKf2VF2U9_-MKyE6oqqxPCKZI5StAnXNW3fjWeLMI9o/edit#gid=2030299239)
 
 &#9475;11. LA LISTE DES TÂCHES                                                                           
Si vous pensez avoir oublier une activité, allez voir dans la liste des tâches disponible sur la place (accessible en appuyant sur la croix en haut à droite de la zone de jeu) en face de la Taverne. Vous pouvez aussi y accéder en appuyant 2 fois sur l&#039;onglet &quot;Poste&quot; !
 
  &#9475;12. DONJON LÉGENDAIRE                                                                          
Lorsqu&#039;un donjon légendaire est disponible, privilégiez la défense à l&#039;attaque. Esquivez le plus de combat possible, utilisez toujours vos clés et allez vers la lumière. Vous serez toujours récompensez en fin de partie et vous ne pourrez, de toute façons, jamais esquivez tout les combats.
 Attaquez que si vous n&#039;avez pas au moins une clé sur vous.
 
  &#9475;13. HELLEVATOR                                                                                       
Lorsqu&#039;un Hellevator est lancé, ne dépenser pas vos champignons lors des 3 premiers jours (c&#039;est dangereux, n&#039;oubliez pas que les 3 premières éditions ont fait crash le jeu). Sur PC, vous pouvez enchaîner rapidement les combats en spammant la touche entrée de votre clavier.

Pour ce qui est du moment où vous allez être coincé
(+/- l&#039;étage équivalent à la moitié arrondi à la dizaine inférieure de votre niveau actuel),
n&#039;oubliez pas de prendre le temps de consommer ce que les précédents combats vous ont fait gagner ( or, pièces de chance , fruits , ...) pour augmenter vos statistiques et ainsi rendre un peu plus facile l&#039;entrée dans les combats les plus dur.
 
  &#9475;14. LES PRIORITÉS DANS LES ÉLÉMENTS COLLECTABLES HORS EXP              
 &#127812;                                                                                 14.1. CHAMPIGNON  
Il est la monnaie payante du jeu donc il est assez rare d&#039;en avoir une centaine sur soi.


&#128240;Il est collectable                                                                                                          
&#128073;Dans des missions/quêtes ( Taverne ) sans être spécifiés dans les récompenses avant de les finir
&#128073;Dans la roue ( Dr Abawuwu ) mais vous avez une chance sur 10 de tomber dessus.
&#128073;Dans une caisse en bois ( Donjon Légendaire )
&#128073;À certains combats dans l&#039;Hellevator

 &#128142;                                                                        14.2. ÉCLATS D&#039;ARCANES  





&#9888;&#65039;À partir du niveau 90 et le nid des familier trouvable depuis le niveau 75 pour débloquer le forgeron 
&#9888;&#65039;À partir du niveau 90 pour les éclats d&#039;arcanes
&#9888;&#65039;Il faut débloquer le Nid des familiers au niveau 75 et la Tour au niveau 125 après avoir complété les 9 premiers donjons pour débloquer le jeu des dés.
Ils permettent d&#039;améliorer les objets ainsi que leurs extraire les gemmes donc on en a toujours besoin pour avoir un équipement efficace.
 
&#128240;Ils sont collectables                                                                                                     
&#128073;Au Joueur avec les dés 
&#128073;Dans des missions/quêtes ( Taverne )
&#128073;Dans la roue ( Dr Abawuwu ) mais vous avez une chance sur 10 de tomber dessus
&#128073;Dans les objets ( le plus souvent, vous en avez 35 ) mais il faut les démonter chez le Forgeron
&#128073;À certains combats dans l&#039;Hellevator
 
 &#127814;                                                                                                           14.3. FRUITS  


&#9888;&#65039;Il faut débloquer le Nid des familiers au niveau 75
Ils permettent de faire évoluer vos créatures et de générer des potions.
 
&#128240;Ils sont collectables                                                                                                     
&#128073;Dans des missions/quêtes ( Taverne ) sans être spécifiés dans les récompenses avant de les finir
&#128073;Dans les combats de créatures ( contre les autres joueurs et le donjon des créatures )
&#128073;Dans la roue ( Dr Abawuwu ) mais vous avez une chance sur 10 de tomber dessus
&#128073;À certains combats dans l&#039;Hellevator
 
  &#8986;                                                             14.4. SABLIERS DE L&#039;IMPATIENCE  
Ils permettent de passer des quêtes et de rejouer sans attendre au Joueur avec des dés.
 
&#128240;Ils sont collectables                                                                                                     
&#128073;Dans des missions/quêtes ( Taverne ) sans être spécifiés dans les récompenses avant de les finir
&#128073;Chez l&#039;apothicaire de temps en temps
&#128073;À certains combats dans l&#039;Hellevator


  &#128176;                                                                                                 14.5. OR  
Absolument tout ce qui touche à l&#039;&quot;obtention&quot; d&#039;un objet, d&#039;un allié ou d&#039;une amélioration dépense de l&#039;or mais il est facile d&#039;en obtenir donc ça va.
 
&#128240;Il est collectable                                                                                                          
&#128073;Avec le Joueur ( autant avec les dés qu&#039;avec le jeu des 3 pots )
&#128073;Dans TOUTES les missions/quêtes ( Taverne )
&#128073;À chaque victoire dans l&#039;arène / donjon 
&#128073;En vendant des objets
&#128073;Dans la roue ( Dr Abawuwu ) mais vous avez une chance sur 10 de tomber dessus
&#128073;Dans une caisse en bois ( Donjon Légendaire )
&#128073;À tout les combats dans l&#039;Hellevator
 
 &#127546;                                                                                            14.6. RUNES  



&#9888;&#65039;À partir du niveau 105 pour accéder au manager d&#039;arène et donc les runes
Permettent de donner des effets inédits à vos objets mais comme c&#039;est plus une question de temps que de comparaison de valeurs pour les obtenir, on s&#039;en fout.
 
&#128240;Ils sont collectables                                                                                                     
&#128073;Dans le manager d&#039;arène
 
  &#9475;15. CONCLUSION                                                                                       
VOILA, toutes mes astuces ont été résumé! Il ne manque plus qu&#039;à vous dire de privilégier l&#039;or à l&#039;expérience lors du choix de vos aventures et c&#039;est fini! (N&#039;oublier pas d&#039;acheter un maximum de potions)!
 


KidpaddleetcieGlin





Pour avoir d&#039;autres informations,  un guide se trouve ici ( https://forum.sfgame.fr/showthread.php?t=15268 ), il contient un manuel du jeu à jour avec les dernières nouveautés !





Pour vous prouvez que mes astuces fonctionnent TROP bien, voici des comparatifs avec des niveaux plus haut que moi:





















 
 
 Pour plus d&#039;aide au jeu, voici quelques liens : 


Le pense-bête offrant beaucoup d&#039;information autour de ce qu&#039;on débloque, les gains et les sets d&#039;équipement pour débloquer le succès &quot;Fashion Victim&quot; : https://www.enfantsduchaos.fr/pensebete.php
 
En règle général, tout ce qui est &quot;Récapitulatif&quot; autour du jeu en français se trouve sur https://www.enfantsduchaos.fr/
 
Le Discord Officiel : https://discord.gg/sftavern</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20689637600" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20689420728" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20689410394" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20677460598" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20677294544" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20323169154" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20322999718" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20271184240" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20271118910" />
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20689637600">
		<title>Commentaire de Kyushen</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20689637600</link>
		<dc:date>2023-04-09T22:27:24+02:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>Kyushen</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>Malheureusement, tu es dans l&#039;erreur. 

Plus d&#039;xp = plus d&#039;or rapidement. Et ce n&#039;est pas moi qui le dit mais les chiffres, ainsi que 100% des joueurs hauts level (600). Il y a un excellent graph qui présente cela (https://cdn.discordapp.com/attachments/695186712657264680/1094663993127338044/ofn8Xox.png), et le site https://sftools.mar21.eu/ est un excellent moyen de s&#039;en rendre compte.

Je vais arrêter là. 
Je trouve dommage que pour un site de conseils pour les nouveaux, tu ne t&#039;appuie pas sur de bonnes bases et sur la stratégie des hauts level pour les aiguillés. Et c&#039;est dommage car ton site part d&#039;une bonne volonté d&#039;aider les nouveaux venus. 
Si tu veux discuter stratégie, il y a un discord de S&amp;F avec une partie en français où là tu pourra comparer ton point de vue aux joueurs qui sont plus haut level que toi, et discuter de stratégies avancées, comme la pause donjon.</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			Malheureusement, tu es dans l&#039;erreur. <br />
<br />
Plus d&#039;xp = plus d&#039;or rapidement. Et ce n&#039;est pas moi qui le dit mais les chiffres, ainsi que 100% des joueurs hauts level (600). Il y a un excellent graph qui présente cela (https://cdn.discordapp.com/attachments/695186712657264680/1094663993127338044/ofn8Xox.png), et le site https://sftools.mar21.eu/ est un excellent moyen de s&#039;en rendre compte.<br />
<br />
Je vais arrêter là. <br />
Je trouve dommage que pour un site de conseils pour les nouveaux, tu ne t&#039;appuie pas sur de bonnes bases et sur la stratégie des hauts level pour les aiguillés. Et c&#039;est dommage car ton site part d&#039;une bonne volonté d&#039;aider les nouveaux venus. <br />
Si tu veux discuter stratégie, il y a un discord de S&amp;F avec une partie en français où là tu pourra comparer ton point de vue aux joueurs qui sont plus haut level que toi, et discuter de stratégies avancées, comme la pause donjon.
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20689420728">
		<title>Commentaire de KidpaddleetcieGlin</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20689420728</link>
		<dc:date>2023-04-08T17:22:17+02:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>Je garderais toujours à l&#039;idée que privilégier l&#039;XP, c&#039;est rater des milliards de pièces d&#039;or.

L&#039;or permet d&#039;améliorer tout, l&#039;exp débloque tout. Ça ne sert à rien de vouloir aller trop vite et ne pas avoir eût le temps de tout améliorer le plus possible. Après, on doit attendre chaque event pour faire ses montées en niveau et on galère à réaliser certains succès.</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			Je garderais toujours à l&#039;idée que privilégier l&#039;XP, c&#039;est rater des milliards de pièces d&#039;or.<br />
<br />
L&#039;or permet d&#039;améliorer tout, l&#039;exp débloque tout. Ça ne sert à rien de vouloir aller trop vite et ne pas avoir eût le temps de tout améliorer le plus possible. Après, on doit attendre chaque event pour faire ses montées en niveau et on galère à réaliser certains succès.
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20689410394">
		<title>Commentaire de Kyushen</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20689410394</link>
		<dc:date>2023-04-08T16:20:59+02:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>Kyushen</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>C&#039;est justement l&#039;inverse.

Une personne qui privilégie l&#039;xp sera bien plus puissante qu&#039;une personne qui joue l&#039;or. 
Elle gagnera plus d&#039;or plus rapidement grâce aux tours de garde et aux quêtes. Jouer l&#039;or n&#039;offre aucun avantage sur le court, moyen et long terme.
Alors oui, un joueur lvl 240 qui joue l&#039;or sera plus fort qu&#039;un joueur lvl 210 qui joue l&#039;xp, sauf que le second joueur le rattrapera très vite et sera meilleur à long terme.

Deux joueurs qui commencent en même temps et qui optent pour deux stratégies différentes, celui qui joue l&#039;xp sera toujours plus fort que celui qui joue l&#039;or, que ce soit dans un mois, dix mois, trois ans ou cinq ans.
Et je sais de quoi je parles, puisque j&#039;ai moi-même tester ses stratégies.

Donc amis débutants, jouez l&#039;xp. En plus, c&#039;est plus fun. :-)</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			C&#039;est justement l&#039;inverse.<br />
<br />
Une personne qui privilégie l&#039;xp sera bien plus puissante qu&#039;une personne qui joue l&#039;or. <br />
Elle gagnera plus d&#039;or plus rapidement grâce aux tours de garde et aux quêtes. Jouer l&#039;or n&#039;offre aucun avantage sur le court, moyen et long terme.<br />
Alors oui, un joueur lvl 240 qui joue l&#039;or sera plus fort qu&#039;un joueur lvl 210 qui joue l&#039;xp, sauf que le second joueur le rattrapera très vite et sera meilleur à long terme.<br />
<br />
Deux joueurs qui commencent en même temps et qui optent pour deux stratégies différentes, celui qui joue l&#039;xp sera toujours plus fort que celui qui joue l&#039;or, que ce soit dans un mois, dix mois, trois ans ou cinq ans.<br />
Et je sais de quoi je parles, puisque j&#039;ai moi-même tester ses stratégies.<br />
<br />
Donc amis débutants, jouez l&#039;xp. En plus, c&#039;est plus fun. :-)
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20677460598">
		<title>Commentaire de KidpaddleetcieGlin</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20677460598</link>
		<dc:date>2023-02-22T18:08:03+01:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>Je reste dans l&#039;idée que jouer à XP vite est juste le meilleur moyen de se faire rouler dessus une fois haut dans le classement. Surtout quand on est sur un serveur comme le S2_FR.

Le plaisir de jeu, c&#039;est aussi de booster ses stats ( attributs ) de base pour équilibrer son personnage. Privilégier l&#039;XP est juste le meilleur moyen d&#039;être moins puissant sur le long terme que celui qui a jouer la carte de la sécurisation des capacités.</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			Je reste dans l&#039;idée que jouer à XP vite est juste le meilleur moyen de se faire rouler dessus une fois haut dans le classement. Surtout quand on est sur un serveur comme le S2_FR.<br />
<br />
Le plaisir de jeu, c&#039;est aussi de booster ses stats ( attributs ) de base pour équilibrer son personnage. Privilégier l&#039;XP est juste le meilleur moyen d&#039;être moins puissant sur le long terme que celui qui a jouer la carte de la sécurisation des capacités.
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20677294544">
		<title>Commentaire de Kyushen</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20677294544</link>
		<dc:date>2023-02-22T04:02:33+01:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>Kyushen</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>Plusieurs conneries se sont glissées dans ton guide, qui part d&#039;une bonne intention.
Bon, nous sommes en 2023, mais si je tombe dessus aujourd&#039;hui, cela signifie que son référencement dans Google est toujours d&#039;actualité, et pourrait induire en erreur les nouveaux venus sur les stratégies à adopter.

Déjà, comme dit précédemment, il faut la jouer en prenant le meilleur ratio temps/xp. Plus on xp vite, plus on gagne d&#039;argent dans les tours de garde, plus on passe les donjons rapidement, ce qui fait gagner de meilleurs items qui boost les stats. Bref, il n&#039;y a aucun débat dessus, c&#039;est la meilleure des stratégies, comme le prouve tout les haut levels sur tout les servers qui jouent ainsi.

Ensuite, dans ta rubrique sur les montures, tu confonds tout. Les sabliers du temps servent à skipper le temps d&#039;attente, non à réduire le temps d&#039;une quête. Une quête qui dure 10 minutes enlèvera dix minutes à la barre de soif, peut importe qu&#039;un sablier soit utiliser ou non.
Il faut toujours privilégier la monture à -50%, et ce même en étant un joueur qui n&#039;achète pas de champi. Pour les joueurs gratuits, économiser vos champi et prenez une monture -50 dès que possible. C&#039;est largement plus rentable d&#039;investir là dedans plutôt que de boire des bières. Sans monture, une quête dure maximum 20 minutes, à dos de dragon elle est réduit à 10 minutes, contre 13-14 minutes avec une monture -30%. Les 20% d&#039;écart sont juste énorme et seront vites rentabilisés.</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			Plusieurs conneries se sont glissées dans ton guide, qui part d&#039;une bonne intention.<br />
Bon, nous sommes en 2023, mais si je tombe dessus aujourd&#039;hui, cela signifie que son référencement dans Google est toujours d&#039;actualité, et pourrait induire en erreur les nouveaux venus sur les stratégies à adopter.<br />
<br />
Déjà, comme dit précédemment, il faut la jouer en prenant le meilleur ratio temps/xp. Plus on xp vite, plus on gagne d&#039;argent dans les tours de garde, plus on passe les donjons rapidement, ce qui fait gagner de meilleurs items qui boost les stats. Bref, il n&#039;y a aucun débat dessus, c&#039;est la meilleure des stratégies, comme le prouve tout les haut levels sur tout les servers qui jouent ainsi.<br />
<br />
Ensuite, dans ta rubrique sur les montures, tu confonds tout. Les sabliers du temps servent à skipper le temps d&#039;attente, non à réduire le temps d&#039;une quête. Une quête qui dure 10 minutes enlèvera dix minutes à la barre de soif, peut importe qu&#039;un sablier soit utiliser ou non.<br />
Il faut toujours privilégier la monture à -50%, et ce même en étant un joueur qui n&#039;achète pas de champi. Pour les joueurs gratuits, économiser vos champi et prenez une monture -50 dès que possible. C&#039;est largement plus rentable d&#039;investir là dedans plutôt que de boire des bières. Sans monture, une quête dure maximum 20 minutes, à dos de dragon elle est réduit à 10 minutes, contre 13-14 minutes avec une monture -30%. Les 20% d&#039;écart sont juste énorme et seront vites rentabilisés.
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20323169154">
		<title>Commentaire de KidpaddleetcieGlin</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20323169154</link>
		<dc:date>2019-07-19T22:34:12+02:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>J&#039;ai finis par faire tout comme vous même si ma strat&#039; m&#039;a permis à avoir tout au maximum dans mes enfers ;)</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			J&#039;ai finis par faire tout comme vous même si ma strat&#039; m&#039;a permis à avoir tout au maximum dans mes enfers ;)
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20322999718">
		<title>Commentaire de Janus S7</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20322999718</link>
		<dc:date>2019-07-19T11:17:23+02:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>Janus S7</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>Salut,
je suis d&#039;accord avec G.Shelby, tu compares ce qui n&#039;est pas comparable. Sinon, effectivement privilégier l&#039;or à l&#039;XP te permet d&#039;être bien classé par rapport au niveau de ton perso (ça reste ma technique), MAIS c&#039;est au détriment du passage de levels, qui sur le long terme te font gagner plus d&#039;argent (car XP et OR des quêtes sont indexés sur ton level).
Autre conseil: au delà de 10000 de chance, ça ne sert plus à grand chose d&#039;augmenter cet attribut: à 10000 tu as 50% de chance de coup critique contre un ennemi jusqu&#039;à niveau 500... Tu as le temps de voir venir. 

Et sinon pour voir qui a la plus grosse, je suis de niveau 329, classé 216ème, au milieu des niveaux 350.

Pour ce qui est des enfers, j&#039;ai opté pour une autre stratégie que toi, et très rapidement j&#039;ai plafonné (je ne bats plus que le 1er joueur du serveur, que j&#039;explose): j&#039;ai tout bonnement fait qu&#039;augmenter les stats de mon boss jusqu&#039;à 600 (le max). Quand j&#039;ai atteint ce max (et même avant), je ne faisais plus que gagner, donc + d&#039;âmes dispo pour augmenter les bâtiments... Et maintenant j&#039;ai tout au max sauf la mine, niveau 21 et qui ne rapporte que dalle (100000 par heure)

tchuss</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			Salut,<br />
je suis d&#039;accord avec G.Shelby, tu compares ce qui n&#039;est pas comparable. Sinon, effectivement privilégier l&#039;or à l&#039;XP te permet d&#039;être bien classé par rapport au niveau de ton perso (ça reste ma technique), MAIS c&#039;est au détriment du passage de levels, qui sur le long terme te font gagner plus d&#039;argent (car XP et OR des quêtes sont indexés sur ton level).<br />
Autre conseil: au delà de 10000 de chance, ça ne sert plus à grand chose d&#039;augmenter cet attribut: à 10000 tu as 50% de chance de coup critique contre un ennemi jusqu&#039;à niveau 500... Tu as le temps de voir venir. <br />
<br />
Et sinon pour voir qui a la plus grosse, je suis de niveau 329, classé 216ème, au milieu des niveaux 350.<br />
<br />
Pour ce qui est des enfers, j&#039;ai opté pour une autre stratégie que toi, et très rapidement j&#039;ai plafonné (je ne bats plus que le 1er joueur du serveur, que j&#039;explose): j&#039;ai tout bonnement fait qu&#039;augmenter les stats de mon boss jusqu&#039;à 600 (le max). Quand j&#039;ai atteint ce max (et même avant), je ne faisais plus que gagner, donc + d&#039;âmes dispo pour augmenter les bâtiments... Et maintenant j&#039;ai tout au max sauf la mine, niveau 21 et qui ne rapporte que dalle (100000 par heure)<br />
<br />
tchuss
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20271184240">
		<title>Commentaire de KidpaddleetcieGlin</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20271184240</link>
		<dc:date>2019-02-07T14:41:12+01:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>Certes mais tu ne pourras pas égaliser tes attributs et donc perdre une optimisation sur le long terme!</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			Certes mais tu ne pourras pas égaliser tes attributs et donc perdre une optimisation sur le long terme!
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20271118910">
		<title>Commentaire de G.Shelby</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3310620494_comment_1.html#c-20271118910</link>
		<dc:date>2019-02-07T11:14:01+01:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>G.Shelby</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>Mais tu compares ton perso à des joueurs sans potions... Et prendre l&#039;xp dans les quetes est plus opti... il sera toujours tant à haut lvl de se rattrapper sur l&#039;or...</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			Mais tu compares ton perso à des joueurs sans potions... Et prendre l&#039;xp dans les quetes est plus opti... il sera toujours tant à haut lvl de se rattrapper sur l&#039;or...
		]]></content:encoded>
	    </item>
    </rdf:RDF>