<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Comment?]Créer et améliorer son image sur le Web! - Commentaires</title>
  <description>
Comme vous le savez, on a souvent besoin de miniature pour nos vidéos (pour éviter d&#039;afficher une sale tronche ou une frame vraiment dégueulasse ou hors propos) ainsi qu&#039;un joli petit effet de cadre pour améliorer le focus sur un détail de la photo ou encore mettre une image dans une image pour créer une présentation classique!
 
Tout ces montages,effets et traitement (car oui, on peut &quot;corriger&quot; une image sur le web) sont disponibles sur des sites un peu perdus à cause de la facilité et de l&#039;augmentation qui en découle pour cracker Photoshop ou devenir génial sur PaintDotNet ou TheGimp... mais si vous avez un PC de merde ou une New3DS, c&#039;est quand même plus pratique d&#039;employer autre chose qu&#039;un logiciel qui fera les rendus sur votre carte graphique!
 
Utiliser donc https://www141.lunapic.com/editor/ pour modifier vos photos comme sur PaintDotNet (avec certains effets supplémentaires et d&#039;autres effets en moins...on ne peut pas tout avoir les gens) mais sachez que vous pourrez en faire une bonne miniature pour YouTube grâce à https://panzoid.com/tools/backgrounder qui est simple d&#039;utilisation et il y a même des bases très intéressantes!
 
En ce qui est de la création pur, vous devrez passer par http://www.rinmarugames.com/playgame.php?game_link=mega-anime-avatar-creator pour faire votre personnage d&#039;anime (ATTENTION, FLASH PLAYER DOIT ÊTRE INSTALLÉ SUR VOTRE PC) mais il y a aussi http://charas-project.net/charas2/index.php pour faire des personnages pour RPG Maker...mais vous pouvez en faire un pour un petit jeu fonctionnant avec javascript!
 
Il existe aussi le site Japonais https://picrew.me/ qui sert à faire des images de profil... c&#039;est pas difficile à utiliser et c&#039;est disponible sur Smartphone !
 
Pour transformer en &quot;dessin pour un manga&quot;, il existe https://waifu.lofiu.com/ mais c&#039;est optimisé pour les jeunes femmes ! 

 Si vous désirez faire un .SVG d&#039;une image que vous possédez ou juste créer une version un peu plus &quot;Polygoné&quot; de votre image, il y a http://alteredqualia.com/visualization/evolve/ !
 
Si vous désirez avoir plein d&#039;image de votre Mii (3DS et WiiU) en 360°, vous avez https://desmu.github.io/Miicro-Ondes/ !
 
Si vous désirez faire des mèmes rapidement: https://imgflip.com/memegenerator/131350768/Grus-Plan
 
Pour effacer une marque qui se trouve dans un endroit précis de votre photo:
https://www.webinpaint.com/myimages
 


VOILA, probablement qu&#039;il y a d&#039;autre site mais il faut les trouver!</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>