<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Avis2Glin][Histoire2Glin]Je suis un homme blanc hétéro et je me mutile! - Commentaires</title>
  <description>Lien vers la version Wattpad: https://my.w.tt/xgEYpoaQgM
 
AVANT-PROPOS: À la base, c&#039;est censé être une critique de la victimisation des gens
en-dehors de la LGBT mais j&#039;ai mis TOUTES les formes de discriminations possibles pour être complet car au-delà de Twitter, on s&#039;en fout des trans&#039;,trav&#039; et homo&#039; car ils ne se font pas remarquer sur les trottoires et sont donc égaux aux hétéros.
 
Avant la connerie
Quand on était sans remise en question de la sexualité et de cette victimisation des hommes blancs hétéros, on n&#039;avait guère un phénomène de masse qui divisait les peuples occidentaux!
 
 
Bien sur, il y avait (et il y en a beaucoup plus maintenant) des discriminations envers les gays, les transgenre (ou transsexuelles...c&#039;est pareil) et les travestis mais personne ne prenait vraiment position à cause de la non-mise en avant de ces gens.
 
Les gays faisaient des fois des gay prides pour se faire accepter...ce que je trouve ridicule parce que c&#039;étaient très colorées, on avait des hommes presque tout nu et on avait des costumes à plumes comme au carnaval! C&#039;était plus homophobe que pertinent en faîtes quand on y pense!
 
 
Je n&#039;ai vraiment rien contre les gens une autre sexualité que moi (de toute façons, c&#039;est pas moi qu&#039;on encule ou qui les encule donc je m&#039;en fous puisque je ne suis pas directement concerné) mais vers 2015, on a commencé à avoir des associations comme la LGBT qui ont commencé à taper du poing sur la table pour faire accepter les gens ayant une différence sexuelle autre que l&#039;hétérosexualité et un sexe de naissance pour pouvoir les faire accepter au niveau du travail.
 
 
En effet, avant, un travestit, un gay ou encore un transsexuel étaient discriminés au travail par l&#039;employeur qui voyaient dans leurs sexualités une raison pour une éventuelle inefficacité social et de production...idéologie progressiste économique veut un maximum d&#039;argent quitte à mettre des gens pas beau ou différent sexuellement en-dehors de son système! 


 
Victimisation
Après que les politiques aillent repris le discours de la LGBT pour gratter quelques électeurs et transformer ce combat sociétal en combat politique, ce fût au tour des gens se disant &quot;pas raciste&quot;, &quot;pas homophobe&quot;, &quot;pas sexiste&quot;, &quot;pas méchant&quot;,... de prendre le relais au quotidien.
 
 
D&#039;abords, ce fût les minorités qui se sont excités pour dénoncer des mâles blancs hétérosexuelles mais ces minorités se firent tellement respectés du jour au lendemain comme le désarmements de l&#039;Europe après la première guerre mondial,  qu&#039;une situation de domination se fît sentir.
 
 
Un sentiment d&#039;insécurité s&#039;installa et bouscula profondément les gens dans leur être ce qui amena certains à se soumettre ou pire tenter ET RÉUSSIR à ressembler à leurs oppresseurs en croyant leur discours!
 
 
Le discours est simple: &quot;T&#039;es qu&#039;un homme blanc hétérosexuelle, t&#039;as pas honte? T&#039;as pas envie de te devenir une femme? Te noircir? Coucher avec un homme? Par respect, fais-le ou je te traite de nazi!&quot;.
 
 
De 2015 à aujourd&#039;hui, on a eût une diminution de la capacité à dénoncer les gens autre que des blancs ce qui a amené les femmes à dénoncer les grands patrons misogynes ainsi que les pédophiles grâce à la perte progressive (mais pas encore terminée) du tabou sur le viol et de la pédophile! 
 
 
Nos grands-parents nous le disent de plus en plus souvent, de leur temps, on se taisait et on pleurait dans notre coin et jamais devant les autres pour éviter que tout s&#039;intensifie. La révolte était interdite et on intériorisait absolument tout pour sourire devant les grands patrons, les professeurs et bien d&#039;autres grands hommes blancs hétérosexuelles ayant bien du prestige! Le grade rendait intouchable et c&#039;était une honte de dénoncer pour pédophilie son curée ou son professeur! On vous traitait de menteur et ça allait jusqu&#039;à la baffe du daron pour vous apprendre à vous révolter!
 
 
On vit donc dans une époque en contraste avec les années 50/60 et même avant mais nos grands-parents n&#039;ont pas tous connu la seconde guerre mondial.
 
Mais bon...aujourd&#039;hui, le prestige et la liberté, même les pakistanais en Angleterre l&#039;ont donc on ne peut pas se dire que les hommes blancs hétérosexuelles occidentaux ont le monopole de la dominance... pourtant, ils sont bien victime! 



Aveuglement populaire
On a tût depuis plus de 4 ans une affaire de réseaux de violeurs pédophiles Pakistanais en Angleterre jusqu&#039;en Avril 2018 alors que plus de 1 000 jeunes filles souffraient et mouraient dans ces caves où elles attendaient de se faire fourrées,tabassées, prises en sandwich (gangbang) ou encore asperger d&#039;urine (c&#039;est sympa un Pakistanais dis donc) et le pire est que les policiers le savaient depuis tout ce temps! 
 
La raison de tout ce temps? Ils sont Pakistanais donc on ne les dénonce pas car on risquerait de promulguer du racisme au yeux de tout le peuple! SOYONS AVEUGLE AU RISQUE DE VOIR LA VÉRITÉ!
 
En France, la raison est autre dans ce genre d&#039;affaire: Ne pas validé des thèses de l&#039;extrême-droite! 
 
 
Peu de journaux en ont parler et encore très peu ont mentionné la raison de l&#039;attente avant la mise en lumière à savoir la peur de soutenir le racisme!
 
Le pire est que ce genre d&#039;affaire n&#039;est pas un cas isolé, plein de gens sont près à dénoncer les méchants blancs et fermer les yeux si un homosexuelle, un trans&#039;,un trav&#039; ou un noir s&#039;amusent à mettre des doigts à leur petit garçons au à leur petite fille...voir plus gros qu&#039;un doigt si vous voyez ce que je veux vous mettre comme image dans la tête!
 
 
Vous savez, le racisme fait partie de notre instinct de survie et c&#039;est un crime à l&#039;intelligence et surtout au bon sens que de refuser d&#039;écouter son instinct de manière passif (pas violent donc)! Craindre son prochain est la première étape avant l&#039;acceptation de son prochain.C&#039;est un cycle naturelle de sociabilisation qu&#039;on retrouve chez les animaux et aussi chez les enfants en bas âges avant que vous leurs mettez dans la tête qu&#039;ils peuvent avoir confiance en n&#039;importe qui et que vous finissez par plus jamais le retrouver sauf 6 ans plus tard dans un puit avec un anus ayant gagné en diamètre!
 
Nous sommes tous égaux donc cesser de refuser de voir les défauts des gens qui vous sont différents et apprenez à réclamer l&#039;honnêteté d&#039;une vision proche de la réalité au lieu de propager l&#039;idéologie aveugle d&#039;un monde où les hommes blancs hétéro&#039; sont des dominants sans c½urs!
 
 
VOILA, merci d&#039;avoir lu mon avis et n&#039;oublier pas d&#039;en discuter avec vos proches en mettant quand même des règles à vos discussions pour pouvoir diriger correctement vos débats!
 
KidpaddleetcieGlin</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>