<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Avis2Glin]L&#039;avenir des YouTube Poop! - Commentaires</title>
  <description>
Quand je regarde les YouTube Poop américaines, françaises et espagnoles, il m&#039;arrive à penser qu&#039;il y a une tendance au cross-style pour ce qui est de l&#039;utilisation de série, de PUB, de cinématique de jeu-vidéo ou encore d&#039;image PNG,gif et JPG trouvable sur le web!

En même temps, l&#039;utilisation d&#039;une unique source pour chaque poop serait une horreur tellement on perdrait la capacité à faire des clins d&#039;oeil ou encore des mises en scènes entre deux personnages d&#039;univers différents! On aurait pas Tintin et Le Roi qui discute au téléphone, on aurait pas Frodon qui pose un préservatif au lieu de l&#039;anneau sur le présentoir au milieu de la future communauté de l&#039;anneau,on n&#039;aurait pas les incrustations de la tête du Roi pour les rires et les AH...ainsi que Denis Brognart!

Du coup, si on reste dans cette optique comme quoi on va toujours augmenter notre capacité d&#039;importation de contenu, on devrait faire des YouTube Poop avec des modèles 3D de personnage de jeux-vidéos ou encore des maps! L&#039;avenir des Poop c&#039;est du SMG4!
On a déjà eût deux poopeurs qui ont eût la capacité et surtout la patience de créer des &quot;YTP Story&quot; comme je les appelles! En gros, ce sont des poops où une histoire est crée de toute pièce sans respect d&#039;un fil rouge pré-déterminé par la source ou même des scènes entières de la source! C&#039;EST DU FULL-CUT ET SCENE MAKING!

Les deux poopeurs sont Diddy64Wii et Fynn Tavvar et je veux faire un aparté sur ces deux-là parce qu&#039;ils ont chacun un truc important à mentionné!


 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
Pour Diddy64Wii, j&#039;ai envie de vous dire que c&#039;est LE poopeur qui a sût se démarquer en se spécialisant dans les YTP Story hyper référencé et scénarisé! C&#039;est LE Joueur du Grenier de la Poop! Il fait rire,pleurer,réfléchir et nous cultive sur des anecdotes ou des mises en évidence! Je veux plus de poopeurs comme lui mais, pour diversifier l&#039;univers poopesque, dans d&#039;autres univers que le gaming!

Pour Fynn Tavvar, ce gars FAISAIT des YTP Story où le Roi vivait de grandes aventures! Il a sût utiliser les gifs du Roi pour lui créer des situations originales et son sentence-mixing, comme Diddy64Wii même si je ne l&#039;ai pas mentionné, ÉTAIT excellent!

Il CRÉAIT une YTP tout les lundis et je cris des verbes conjugués à la troisième personne de l&#039;imparfait juste parce qu&#039;il a arrêté pour un monde absurde, sans saveur et où son potentiel créatif est lamentablement revu à la baisse sous la barre du zéro absolu tellement il n&#039;y a rien dans les let&#039;s play qu&#039;il fait! (Il incruste sa tronche mais il a zéro anecdote donc il ne vaut pas Hooper, il ne sait pas créer d&#039;ambiance/jouer de sa personne donc il ne vaut pas Bob Lennon, il est trop timide pour être franc sur ses intentions du pourquoi le choix de faire des let&#039;s play donc il ne vaut pas Zerator,... IL N&#039;A RIEN POUR LUI!!!)
 
Voici les jeux dont il a fait un let&#039;s play (comme ça, je lui fais de la PUB et je lui crache dessus parce que vous allez voir ça avec un &quot;a priori&quot;):
  World Of Warcraft  - Warcraft 3 - Ark - Minecraft - ELEX - Stardew Valley - Two Worlds - WARCRAFT 2 - Stronghold HD - The Long Journey Home -  Baldur&#039;s Gate 1 - Skyrim - Rimworld - Kerbal Space Program - Prison Architect -  Medieval Engineers - Subnautica - March of the Living - Batman (The Telltale Series)-  Worms W.M.D - Game Dev Tycoon - Deus Ex Mankind Divided - Oxygen Not Included - Besiege - Conan Exiles - THEY ARE BILLIONS  
 


Je suis désolé mais il y a une malédiction qui plane autour de chaque poopeur: &quot;Montre ta tronche et tu as honte des poops après&quot;!

Cette malédiction a touché 123Lunatic qui ne fait le Let&#039;s Play&amp;Poop &quot;Paper Mario et la porte MDR&quot; alors qu&#039;il dit qu&#039;il n&#039;est plus poopeur,

JeFaisChierLesGens (sur ARTE notamment) qui a décidé de se reprendre en mains et bosser dans une boite pour faire de la 3D et du montage sous AfterEffect,

Fynn Tavvar fait des let&#039;s play sur Minecraft...Dieu vends des kebabs à 50 cents au Burkina Faso!

Je rage énormément sur le fait qu&#039;on perd de plus en plus de grand talent dans l&#039;univers de la YTP car on a de plus en plus de poopeurs non-motivés comme Squalalol, RangerSpatial8 ou Le Père Doriot! Les règles de YouTube devenant encore plus stricte d&#039;année en année, la production de tout le monde devient dur car faire une poop qui conserve 3 secondes de la source utilisé c&#039;est des nuits blanches à stresser sous la couette à se dire qu&#039;il faudrait y rajouter un PNG ou un bruit d&#039;ambiance pour éviter que le robot détecte une ressemblance avec la source!

L&#039;avenir n&#039;est pas encore écrit mais si ça continue, seul les poopeurs comme Diddy64Wii pourront exister et c&#039;est triste car on perd la manière des premières générations de poopeurs et pénalise les débutants qui ne pourront plus faire leurs marques avec un minimum de montage sous Windows Movie Maker! Tout le monde devra maîtrisé Sony Vegas ou Adobe Premiere pour produire une YTP qui pourra rester en ligne plus d&#039;une semaine!
 

C&#039;est quand même triste de voir que ceux qui ont fait des Laughelymotion et des PornHubPoop ont eût moins de problème jusque-là avec les règles de leur hébergeur!
M&#039;enfin,bref, la 3D va un jour ou l&#039;autre faire son entrée (si ce n&#039;est pas déjà le cas) dans l&#039;univers poopesque mais on devra apprendre à aller dans l&#039;excès en terme de montage pour déconstruire et reconstruire les sources!
  
KidpaddleetcieGlin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>