<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Pourquoi?]La pédophilie existe! - Commentaires</title>
  <description> 
De tout temps,l&#039;homme et la femme ont rêvés de dominer leur prochain afin de se sentir en sécurité et obtenir la liberté de leurs victimes.
 
Nous sachant flemmard de nature en contraste avec notre jeunesse (nous sommes déjà fatigué alors qu&#039;on est à peine adulte), nous avons une préférence pour la facilité et la rapidité au détriment de l&#039;efficacité et de la légalité (l&#039;éthique).
 
Les enfants, quand à eux, n&#039;ont guère de flemme et sont plutôt friand de connaissance et donc d&#039;expérience.
 
Remarquons que la flemme nous rend égoïste car il n&#039;y a rien de plus chiant que de perdre ce qu&#039;on a créé pour offrir à quelqu&#039;un d&#039;autre s&#039;il n&#039;y a aucun gain derrière.
 
De part ces caractéristiques dont l&#039;ampleur varie selon l&#039;éducation, la culture et les expériences traumatisantes de chacun, il est simple d&#039;amener l&#039;idée que l&#039;enfant est juste une victime de choix vu que c&#039;est un être passif et innocent à forte tendance à mettre son nez partout!
 
En effet, l&#039;enfant (bébé ou pas) découvre le monde avec sa bouche (manger, lécher, mordre, crier,..)  
 
ce qui le rend vulnérable aux drogues, fellations,...
 
Voila,c&#039;est simple mais n&#039;oublions pas qu&#039;un des besoins les moins accessibles en Occident (on passe moins de temps que les autres à y répondre) est le sex, le besoin de chair bien chaude et humide nous apportant une bonne dose de reconnaissance dans les yeux du partenaire et un bien-être amenant l&#039;extase. Ce n&#039;est pas pour rien si les pédophiles ont l&#039;air gentil et bienveillant (sauf Dutrou...il me fait flippé comme Hitler),c&#039;est pour amener la confiance et l&#039;illusion de sécurité qu&#039;à besoin l&#039;enfant pour se sentir bien...même les jambes écartées avec un vieux monsieur qui le suce ( il avait l&#039;air gentil et bienveillant le curée)

ou la tête entre les jambes d&#039;une femme qui lui demande de lécher CAR OUI LA FEMME PEUT AUSSI VIOLER SES GOSSES,SI C&#039;EST PAS UNE PREUVE QU&#039;ELLE EST ÉGALE À L&#039;HOMME,JE VOIS PAS CE QU&#039;IL VOUS FAUT DE PLUS!

 

 
La pédophilie est une conséquence de manque de relation sexuelle ou, en tout cas, d&#039;une frustration due à notre société où même les dominants ne peuvent se vide sans devoir perdre de l&#039;argent ou du temps pour obtenir un ou une partenaire!
 
KidpaddleetcieGlin
 
 
 D&#039;après http://www.e-sante.fr/pedophilie-7-fois-sur-10-ca-se-passe-dans-famille-0800-05-1234/actualite/1217 ,il y a un numéro de téléphone à contacté en France si vous avez des soucis avec un pédophile:   0800 05 1234


Sachez qu&#039;en cas de violence subies, en France toujours, vous pouvez contacter le 119: http://www.allo119.gouv.fr/
 

 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>