<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Idées2Glin]Artwitch! - Commentaires</title>
  <description>
J&#039;aime bien ma théorie comme quoi chaque vents d&#039;inspirations artistiques provient d&#039;un contraste entre un désir du public et de son parfait contraire!
 
Cette théorie qui n&#039;est qu&#039;un ramassis d&#039;hypothèse tournant autour de l&#039;influence et de la création même du monde me permet de mettre en avant le fait qu&#039;on peut créer un jeu de carte des styles artistiques où pour avoir un avantage, il faut arriver après ou être arriver bien avant le courant artistique adverse!
 
Imaginez ça: J&#039;utilise &quot;Symbolisme&quot; pour contrer ton &quot;Réalisme&quot; et tu me défonces avec &quot;Cubisme&quot; que tu combines avec &quot;Futurisme&quot;.
 
On pourrait aussi faire un genre de guerre de territoire avec chaque grand artiste représenté où les abstraits seront contre les &quot;proches du réel&quot;!
 
En gros, nous aurons les courants abstraits:
-Dadaïsme,
-Cubisme,
-Futurisme,
-Art Abstrait,
-Fauvisme,
-Symbolisme.
 
Contre les proches du réels:
-Surréalisme,
-Néoclassicisme,
-Romantisme,
-Impressionnisme
-Réalisme.
 
Certes, les genres abstraits sont plus nombreux mais les artistes seront sélectionnés afin de créer une égalité des chances!
 
L&#039;idée du nom &quot;Artwitch&quot; provient d&#039;&quot;art&quot; et de &quot;witch&quot; afin de joué avec un semblant de &quot;artiste&quot; mais en mettant en avant la mécanique de gameplay principale qui est de jeté des sorts qui ont avoir avec le courant choisi. 
 
Bien sur, je suis conscient que plein d&#039;artiste font partit de plusieurs courants mais on ne prendra QUE celle qui est le plus reconnu en évoquant son nom!
 
Chaque artiste pourra obtenir des bonus de terrain en fonction du pays où il se trouve ainsi que des bonus de domaine en fonction du domaine artistique où on l&#039;attaque... parlons donc de ces caractéristiques!
 
Un artiste possède 3 caractéristiques de base: Nationalité(s),Domaine(s) et Courant.
Ces 3 caractéristiques sont utilisés pour obtenir des bonus lors des affrontements groupés et permet de prendre l&#039;avantage lors de combats semblant être perdu d&#039;avance!
 
Les techniques spéciales par courants:
Dadaïsme: Hasard (Un pile ou face permet d&#039;enchaîner les coups critiques);
Surréalisme: Inconscient (Fait perdre 5 tours à un artiste adverse);
Cubisme: Espace (Change la perception du terrain et fait baisser la précision des artistes adverses);
Futurisme: Dynamique (Change la perception du temps et augmente la vitesse des artistes alliés);
Art Abstrait: Abstrait (Change la perception de la nationalité et fait perdre les avantages de nationalité adverse);
Néoclassicisme: Antique (Améliore la défense et l&#039;attaque à fond de l&#039;artiste);
Romantisme: Mort (Tue un artiste allié pour tuer deux artistes adverses);
Réalisme: Vue (Voit toutes les compétences des artistes adverses ainsi que leurs faiblesses);
Impressionnisme: Rapidité (Esquive pendant 5 tours l&#039;ensemble des attaques);
Fauvisme: Couleur (Augmente l&#039;attaque de l&#039;ensemble des artistes alliés);
Symbolisme: Spiritualité (Copie la technique spéciale du courant d&#039;un artiste adverse);

 
Parlons maintenant des attributs:
Vie: Sert à mettre une condition de victoire/défaite
Attaque: Sert à infliger des dégâts
Défense: Sert à absorber des dégâts
Vitesse: Sert à esquiver
Spécial: Sert une fois chargé à activer la technique spéciale propre au courant.
 
Le maximum pour chaque attribut est 100,
L&#039;esquive peut être utilisé si sa valeur est supérieur ou égale à la défense,
Le spécial doit être chargé à 100 pour être utilisé, elle se remplit en fonction des dégâts absorbés et infligés divisé par 10.
 
Parlons des domaines qui détermine le premier pouvoir:

l&#039;architecture: Améliore les défenses
sculpture: Améliore les vies
arts visuels (peinture , dessin, etc): Améliore le spécial
musique: Améliore la vitesse
littérature (poésie ou dramaturgie): Améliore le spécial
arts de la scène (théâtre, danse, mime, cirque): Améliore l&#039;attaque
cinéma : Améliore tout les attributs
 
(inspiré de https://fr.wikipedia.org/wiki/Sept_arts )

Voici donc l&#039;histoire du jeu:
Les grandes sociétés de production artistiques dominent le monde et font travailler les artistes jusqu&#039;à que le public les détruisent et les poussent au suicide. La résistance étant en sous-nombre à cause des vagues de collaborations avec les articides qui rapportent beaucoup d&#039;argent, ils préparent un plan ultime très capillotracté: Générer les grands artistes dans des poupées de bois afin de les faire combattre les artistes d&#039;aujourd&#039;hui et ainsi affaiblir les forces des assassins de l&#039;art.
 
Malheureusement, certains de ces artistes du passé ne veulent pas lutter contre le système actuel et feront en sorte d&#039;empêcher le bon fonctionnement du plan d&#039;atteindre les États-Unis d&#039;Amérique en partant d&#039;un pays Européen ou l&#039;Angleterre. 
 
 
 
Comme vous l&#039;aurez saisi, il faudra tracé son parcours en fonction des cartes choisies et du pays où vous désirez commencer SACHANT QUE VOUS ALLEZ DEVOIR PARCOURIR L&#039;ENSEMBLE DE L&#039;EUROPE afin de rallier à votre idéal de système les artistes rencontrés.
 
Bien sur, c&#039;est celui qui aura eût le plus de pays et donc le plus de victoire en fin de partie qui pourra renversé ou prolongé le système actuelle.
 
Comment se déroule une partie:
Le jeu commence sur une carte de l&#039;Europe plastifiée où vous faîtes un cercle avec une croix dessus si vous êtes de la résistance ou avec un $ sur le cercle si vous êtes les dominants. Ces cercles doivent se trouver sur le pays où commence le périple du joueur.
 
ATTENTION: Les pays choisis ne peuvent être limitrophes.
 
On commence chacun avec un artiste choisi au hasard dans le paquet et on doit conquérir des territoires en se battant avec l&#039;artiste neutre ou adverse du territoire d&#039;à-coté! C&#039;est du 1 VS 1 !
 
Une fois que la résistance rencontre les dominants, c&#039;est un combat de 5 VS 5 et si une des deux fractions est en sous-nombre, ils fuient deux pays en arrière et doivent trouver un chemin alternatif. Cet règle peut être contré en choisissant de quand même se battre mais alors les artistes adverses (jusqu&#039;à 3) pourront rejoindre l&#039;équipe du joueur en sous-nombre s&#039;il gagne.
 
 
Comment se finit une partie:
Soit on fait un système de 20 tours (donc 20 combats) où on doit avoir plus de pays conquis que le joueur adverse (il y a 28 pays dans l&#039;Union Européenne);
Soit on fait celui qui atteint le plus vite 20 artistes (sachant qu&#039;on commence avec un artiste par partie);
Soit on fait contre la montre en session d&#039;1H (version numérique du jeu alors);
Soit on fait celui qui obtient le plus vite l&#039;ensemble d&#039;un courant...comme un jeu des 7 familles ou de pioche...mais c&#039;est idiot!
 

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>