<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Pourquoi?]Les YouTube Poop doivent être considérés comme de l&#039;art! - Commentaires</title>
  <description>Comme tout le monde le sait: &quot;L&#039;art est un concept subjectif et donc ne relevant que de la considération de chacun car n&#039;ayant pas une définition bien précise dans la tête de tout ceux qui estiment que le jeu-vidéo ou la photographie sont de l&#039;art&quot;... bon, ok, j&#039;avoue que c&#039;est moi qui vient d&#039;inventer ça mais c&#039;est pour me permettre de vous faire un petit exposé sur &quot;C&#039;est quoi l&#039;art?&quot;!
 
L&#039;art, dans le dictionnaire, a cette définition:
&quot;Ensemble des procédés, des connaissances et des règles intéressant l&#039;exercice d&#039;une activité ou d&#039;une action quelconque&quot;
(Source: https://www.larousse.fr/dictionnaires/francais/art/5509 )


Comprenons donc que l&#039;art est technique et varié mais il y a d&#039;autres définitions:


&quot;Toute activité, toute conduite considérée comme un ensemble de règles, de méthodes à observer &quot;.
(Source: https://www.larousse.fr/dictionnaires/francais/art/5509 )
 
C&#039;est là où on commence à se dire &quot;Mon Dieu,marcher sur les mains c&#039;est l&#039;art&quot; mais c&#039;est pas fini!
 
&quot;Habileté, talent, don pour faire quelque chose (parfois ironique et surtout dans des expressions)&quot;.
(Source: https://www.larousse.fr/dictionnaires/francais/art/5509 )




L&#039;art serait donc une capacité dans un domaine quelconque...MAIS DONC L&#039;ART C&#039;EST N&#039;IMPORTE QUOI ?!


On pourrait continuer à critiquer les définitions du dictionnaire Larousse qui vont plus dans le sens de l&#039;&quot;art&quot; comme un terme générique pour remplacer les mots &quot;activité&quot;,&quot;occupation&quot; ou encore &quot;travail&quot; mais je pense que nous pouvons créer une définition à notre sauce:
 
&quot;Oeuvre apportant un ressentit,émotions, vis-à-vis de sa composition&quot;.


Cette définition toute nulle que j&#039;ai pensé et écrit en même pas 10 secondes (je tape en même temps que je pense...c&#039;est un don et une faiblesse) apporte la notion de &quot;ressentit&quot; permettant d&#039;ajouter un but à l&#039;art qui est de faire ressentir des émotions.
 
Il est tout à fait possible que je sois influencé par la vidéo de Caljbeut :



Un objet artistique et un objet non-artistique sont différent de part cette touche de colorimétrie, de représentation abstraite ou concrète, de détails culturels et...attendez...&quot;culturel&quot; ?!
 
La culture est parsemé exclusivement d&#039;art si on prend ma définition bâclée parce que TOUT CONTENU CULTUREL s&#039;avère devoir faire dans le divertissement et donc jouer sur les cordes des sentiments,des émotions,... UNE PUBLICITÉ C&#039;EST DE L&#039;ART!
 
Et oui,tout contenu audio,vidéo et visuel (pour peu qu&#039;ils aillent eût un travail sur les ambiances) sont de l&#039;art MAIS, car il y a un &quot;mais&quot;, l&#039;art n&#039;est pas non plus dénués de complexité!
 
Je parlais plus haut de colorimétrie, de représentation et de culture pour faire à des appels émotifs. Notre cerveau est conditionnés pour ressentir directement (par stimulation cutanée,oculaire,gustative,...) mais aussi ressentir indirectement (simulation,illusion) de part ce qu&#039;on voit, entend et... je ne pense pas qu&#039;on puisse corrompre un autre sens que la vue et l&#039;ouïe de part la faible utilisation des autres sens!


En effet,l&#039;art est surtout vue et entendue comme on peut le voir sur ce classement des 7 différents types d&#039;art d&#039;Étienne Souriau (un philosophe français du 19ème siècle) :
 
1.Architecture
2.Sculpture
3.Arts visuels
4.Musique
5.Littérature
6.Art de la scène
7.Cinéma
(source: https://fr.wikipedia.org/wiki/Sept_arts )

Critiquons un peu ce classement:
L&#039;architecture et la sculpture sont des arts assez antique de part le faire que c&#039;est souvent à la Renaissance que nous avons eût une production dans le marbre assez énorme due à la tendance de représenter des beaux en mode &quot;Wesh,les pauvres, vous avez vu mes abdos en marbre blanc !&quot; juste pour alimenter un patrimoine après avoir subit la misère artistique du Moyen-Âge qui a détruit tout fantasme de l&#039;homme beaux et musclés pour un Jésus maigre et saignant épuisé et ,vers la fin, mourant!
 
Les arts visuels sont tout ce qui est immobiles et sur un support plat... je résume comme ça parce qu&#039;après il y a &quot;cinéma&quot; qui est n&#039;a de différence avec la peinture et le dessin d&#039;être animé alors que,de l&#039;autre coté,nous avons &quot;art de la scène&quot; et &quot;sculpture&quot; et &quot;architecture&quot; qui n&#039;ont de différence que le support!
 
La musique est l&#039;art auditif par excellence (d&#039;ailleurs, les histoires racontées devraient faire partie de cet branche de l&#039;art)!
 
 La littérature est l&#039;art visuelle spécialisé dans l&#039;écriture...il faut une clé de décodage (langue, système,...) pour en saisir le contenu contrairement à l&#039;art visuel qui est accessible à quasis tout le monde car il nécessite que des yeux (désolé les aveugles)!
 
L&#039;art de la scène est plus dans le jeu d&#039;acteur et...attendez un peu, d&#039;où le cinéma n&#039;est pas un art de la scène?! Est-ce juste le fait qu&#039;il n&#039;y a pas de retouches possibles numériquement? Meuh non,Etienne Souriau est mort en 1979 donc il n&#039;a pas pût connaitre les premiers...ah...quoique... en 1979 sont sortis:
 
-Star Trek,le film,
-Rocky 2,
-Monty Python : La Vie de Brian,
-Mad Max.
 
Il y en a certainement d&#039;autres mais je tiens à mettre en avant que si Star Trek est sortit en 1979,c&#039;est que l&#039;imagerie numérique fût déjà utilisé et ce bien avant Jurassik Park en 1993 ou &quot;Star Wars: Un nouvel espoir&quot; en 1977...BON SANG,LE MEC EST MORT 2 ANS APRÈS LE PREMIER STAR WARS!!! IL A SÉPARER LE CINÉMA DES ARTS DE LA SCÈNE À CAUSE DE...non attendez, c&#039;est pas possible, il a certainement fait son classement bien avant sa mort!
 
D&#039;après la page Wikipédia des Sept Arts, c&#039;est en 1968 dans le livre &quot;La Correspondance des arts, éléments d&#039;esthétique comparée&quot; que notre amie Étienne aurait commencé à foutre le cinéma en dehors des arts de la scène... je vous fait donc la liste des films de 1968:
-2001, l&#039;Odyssée de l&#039;espace,
-La Planète des singes,
-La Nuit des morts-vivants,
-Astérix et Cléopâtre,
-...
 
OK, ce gars a vraiment de bonnes raisons de différencié une pièce de théâtre avec des films de sciences-fictions, d&#039;horreurs et de dessins-animés!
 
 
Nous voici donc légitime de dire que ce classement n&#039;est pas si mauvais que ça si on prend le temps de s&#039;intéresser à son époque de parution car il y a une extension à ce classement qui peut être mis en avant et donc je vais vous l&#039;afficher car il a été pensé un peu avant la publication du bouquin d&#039;Étienne mais j&#039;imagine que c&#039;est parce qu&#039;il en a touché mot que ,en 1964, Claude Beylie lui proposa:


1.Architecture
2.Sculpture
3.Arts visuels
4.Musique
5.Littérature
6.Art de la scène
7.Cinéma
8.Télévision
9.Bande-déssiné
(source: https://fr.wikipedia.org/wiki/Sept_arts )


Je déteste cette forme du classement car ça sépare &quot;télévision&quot; de &quot;cinéma&quot; et &quot;bande-dessiné&quot; d&#039;&quot;arts visuels&quot;  ET JE TROUVE CELA TRÈS MOCHE DONC JE SUIS PAS CONTENT GRRRR ! Et vous êtes censé être du même avis que moi après avoir lu autant de pavé d&#039;analyse critique du classement d&#039;Étienne Souriau!
 
 
 
MAINTENANT C&#039;EST BON,ON PARLE DE YOUTUBE POOP!!!
Maintenant qu&#039;on a une définition d&#039;art, une manière d&#039;analyser un concept selon ses conditions de parution et une théorie des tendances (si vous avez évité de lire tout ce qui a au-dessus de &quot;MAINTENANT C&#039;EST BON,ON PARLE DE YOUTUBE POOP&quot;, vous êtes sérieusement en train de me faire du mal donc aller lire les gros pavés que j&#039;ai écris au lieu de continuer de lire ce que j&#039;ai écris dans cette parenthèse bien trop longue pour une mise en page correcte), c&#039;est partit pour trouver en quoi les YTPs sont de l&#039;art!
 

D&#039;abord, on sait que les YTPs sont nées vers 2006 grâce à la vidéo de SuperYoshi qui se nomme &quot;I&#039;D SAY HE&#039;S HOT ON OUR TAIL&quot; qui amorcera la première technique régulière des premiers poopeurs: La répétition à outrance!

 
 
Mais on peut aussi se rendre compte que la toute première source sera la série &quot;Super Mario Bros&quot; le dessin animé due au faîtes que SuperYoshi est un fan de Nintendo et que ce dessin-animé est un outrage à la licence et patati,et patata!
 
La motivation de faire des YTPs provient de plusieurs choses au-début:
-Se moquer des adaptations animées des licence de Nintendo,
-Faire chier YouTube avec des vidéos de merde!
 
À l&#039;époque, YouTube n&#039;était pas aussi rose qu&#039;il n&#039;y paraît à cause du changement récent de dirigeant passant de Steve Chen, Chad Hurley et Jawed Karim par Google!
 
En effet,la première YTP est sortit en novembre 2006 alors que c&#039;est en octobre 2006 que la transition fût effectuée!
 
ETTTTTT...voila, mais il y a plein d&#039;infos supplémentaires ici: http://youtube.wikia.com/wiki/YouTube_Poop (c&#039;est en anglais mais c&#039;est passionnant comment c&#039;est plein d&#039;infos)
 
 
 Donc, les YTPs ont des techniques (qui vont s&#039;ajouter au fur et à mesure du temps) et ont des buts de faire passer l&#039;émotion du dégoût...c&#039;est donc de l&#039;art? OUIIIII et non!
 
Une &quot;YTP&quot;,c&#039;est un type de vidéo bien trop générique et donc pas nécessairement apportant une émotion car il en existe qui font rire, pleurer ou même certaines qui ne font pas rire et pas pleurer!
 
Tenez, c&#039;est cadeau pour comparer!

 
 
Voila donc une YTP ce n&#039;est pas nécessairement de l&#039;art! C&#039;est juste en fonction de l&#039;auteur qui créé des ambiances et des corrélations/contrastes pour arriver à créer de l&#039;art...voila!
 
KidpaddleetcieGlin


Post-Scriptum: Tout contenu n&#039;est pas nécessairement de l&#039;art en faîtes donc le classement d&#039;Étienne n&#039;est pas à prendre à la légère et il faut une définition pour bien le compléter! Un documentaire peut bien passer un écran de cinéma comme un écran de TV ou de PC! Une peinture peut permettre d&#039;illustrer juste un lieu, un élément neutre, une statue peut servir de porte-canette ou de porte-manteau, une architecture peut permettre de nous protéger de la pluie et être insignifiante, un dessin peut être un dessin d&#039;une cuvette de toilette, une photographie peut représenter un monsieur qui dab,... l&#039;art est affaire d&#039;émotion, pas seulement de technique et de genre/support! </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>