<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Rap2Glin]L&#039;article 13 - Commentaires</title>
  <description>
Filtré, trié, censuré,
Supprimé,exterminé,rabaissé,
Limité,dirigé,maltraité...
 
Ce mercredi 12 septembre 2018 au Parlement Européen,
438 voix contre 226 ont décidés de taire les citoyens,
Désormais faîtes gaffes à biens avoir les droits de vos machins,
Vous serez logez sur la même enseigne que les infographistes...
SAUF QUE VOUS NE GAGNEZ RIEN!
 
Cessez de brillez en étant cultivé,
Tout ce temps à critiquer sera éliminé,
Et si vous récidiver,vous serez supprimé!
 
Si t&#039;es pas foutu de créer ton contenu,
Payes-toi des artistes à mille euros,
Sinon tu l&#039;auras dans le cul,
Tu n&#039;auras qu&#039;à t&#039;exprimer en texto!
 
C&#039;est terminé maintenant,
Tout le monde marche au même rang,
Mais nous ne sommes pas tous compétent,
Merci d&#039;avoir mit dans nos passe-temps,
La nécessité de donner de l&#039;argent!
 
La liberté n&#039;a pas de prix on nous avait dit,
Le Parlement Européen nous a prouvé que si!
 
Les droits d&#039;auteur était déjà chiant avant,
Mais ce n&#039;était que sur YouTube depuis longtemps,
Maintenant que s&#039;étendent ces désagréments,
Nous nous voyons contraints de dresser un constat alarmant!
 
On leur avait dit que ça n&#039;irait pas pourtant,
Mais qu&#039;ils sont sourds au Parlement,
C&#039;est bien beau d&#039;aider les journalistes,
Mais ça n&#039;est pas une raison pour cracher sur les artistes!
 
On n&#039;est pas tous égaux devant la création numérique,
Mais nous aimons tous de créer pour s&#039;exprimer en publique,
Pensez-vous sincèrement que les chansons feront encore des clics,
Face à un article de lois aussi catastrophique,
Ne va-t&#039;elle pas réduire les effets des actuels dynamiques,
De la culture du remix où nous baignons depuis l&#039;internet domestique?
 
J&#039;ai tellement de savoir et de culture à partager avec autrui,
Des gens qui ont besoin de savoir et connaître pour se construire une vie,
Trouver des ½uvres,des univers où il peut demeurer actif et épanouit...
Et l&#039;article 13 les désunis,les démunis et leurs enlèves leurs appuis!
 
Aucun internaute activement sur les réseaux sociaux n&#039;était consentant,
À ce que votre article de lois nous enlèves nos bons moments,
Que nous avons vécût et re-vécût avec tellement de remaniements passionnants,
Devant lesquelles nous avons pleurer,rigoler et ce pendant bien longtemps,
Le vide devra se remplir mais jusque-là rester bien dans vos retranchements!
 
La frustration est palpable sur le web qui s&#039;est connu fécond,
La stérilisation est lamentable et risque d&#039;amener une rébellion,
La filtration sur les sites d&#039;hébergement amènera une explosion,
La facilité de l&#039;HTML5 jouera contre votre censure de nos productions!

Et puis...
Nous prendrons encore plus d&#039;indépendance à vos radios, vos télés et vos papiers de choux,
Afin de créer nos propres codes, notre culture et donc s&#039;éloigner pour toujours l&#039;idée d&#039;être parmi vous,
Vous avez voulu nous casez dans un jeu de lois où nous avons été des pigeons à croire qu&#039;on vous avait comme atout,
Il y a un lendemain à ce 12 septembre 2018 où nous avons tous eût des flashes de nos artistes à genoux!
 
KidpaddleetcieGlin (Vous pouvez reprendre ce que vous voulez dans cet article de Blog :D ) </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>