<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Pourquoi?]Le chômage est bénéfique pour le pays! - Commentaires</title>
  <description>Une des plus grande plaie du capitalisme est certainement le chômage...quoique...
 
Le chômage c&#039;est le taux de gens sans emplois dans un pays! Actuellement, le chômage fait +/- 5% de la population des pays Européens !(Source: https://fr.tradingeconomics.com/country-list/unemployment-rate?continent=europe ) 
 
Pour ma Belgique, c&#039;est actuellement 6.1% !(Source: https://statbel.fgov.be/fr/themes/emploi-formation/marche-du-travail/emploi-et-chomage )
 
Soyons d&#039;accord sur un principe, si tout le monde travaillait, on aurait moins de pauvre et donc nous aurons une inflations des prix qui rendront les actionnaires moins captivés par la bourse! Cette inflation sera la conséquence d&#039;une augmentation des salaires de la part des patrons qui embauche!
 
(Source: https://fr.wikipedia.org/wiki/Taux_de_ch%C3%B4mage_n&#039;acc%C3%A9l%C3%A9rant_pas_l&#039;inflation )
 

 
Bien sur, pour éviter la catastrophe de la richesse du travail pour tous, les chômeurs doivent se confronter à pleins d&#039;institution qui vont les emmerder avec des cercles vicieux de plus en plus long et fastidieux! Ces cercles prennent la forme de demande de recherche d&#039;emplois ou de formations dans lesquelles le chômeurs devra se vendre afin de limité la casse car au bout de trois évaluations et de refus, il risque d&#039;être expulsé du chômage et devenir...un mort d&#039;état!
 
MAIS gâcher autant de chair humaine dans cette machine à laver administrative dont nous finissons aisément lessivé est pas assez sadique car il y a le chantage à l&#039;emplois!
On peut devenir &quot;intérimaire&quot; ou juste trouver des jobs pas vraiment épanouissant pour soi!
 
Un intérimaire c&#039;est un travailleur temporaire...par contre, les entreprises peuvent jouer avec pour les avoirs longtemps sans pouvoir les faire évoluer comme des travailleurs normaux!
(Plus d&#039;informations sur l&#039;intérimaire: 
https://www.csc-en-ligne.be/csc-en-ligne/Je-cherche-des-infos-sur/Contrat/Interim/travail-interimaire.html
http://www.emploi.belgique.be/defaultTab.aspx?id=3474 )
 
 
C&#039;est de la main d&#039;oeuvre facilement renouvelable pour les chefs d&#039;entreprises car plus facile à s&#039;en débarrasser alors qu&#039;il possède les mêmes avantages qu&#039;un travailleur permanent sauf au niveau de l&#039;ancienneté qui doit être accumulés avec moins d&#039;une semaine entre deux emplois!
 
 
En ce qui est des jobs pas vraiment épanouissant, il faut comprendre que nous ne sommes pas tous à l&#039;aise avec un ordinateur, une bétonneuse ou encore un pinceau!
Les secteur sociaux et créatifs sont les secteurs qui ne vont pas disparaître avec la grande automatisation de la production qui arrivera au fur et à mesure qu&#039;avance la robotique et la technologie en général!
Le secteur primaire n&#039;est vraiment pas accessible dû à la précarité des fermiers, des éleveurs, des agriculteurs,... à cause de la mondialisation et des additifs dans les produits de consommation célèbres!
 
Donc, voici une liste des métiers qui ne vont pas se perdre pour des raisons industrielles:
Métiers Numériques (Art et Soc)
Métiers de la recherche (Soc)
Métiers de l&#039;action sociale (Soc)
Métiers de l&#039;éducation et la formation (Soc)
Métiers du commerce (Soc et Eco)
( Sources: https://www.leforem.be/MungoBlobs/761/99/20181001_Prospectives_Analyse_besoins_en_formation.PDF
https://www.leforem.be/MungoBlobs/458/862/20180116_Synthese_metiers_cles_par_DAS.PDF )
 
Donc, du travail, il y en a mais il faut s&#039;éloigner de sa zone de confort pour en trouver et c&#039;est une des raisons pour lesquelles vous finissez par devoir agrandir vos réseaux vers des gens pas très gentils dont vous êtes censés faire de l&#039;hypocrisie pour être accepté et avoir du boulot... c&#039;est pas un schéma général mais c&#039;est un risque!
 
En conclusion, le chômage apportent des salaires bas (Anti-Inflation), des intérims (Travailleurs Temporaires Facile d&#039;Acquisition et de Licenciement),des ennemis à l&#039;état... attendez...quoi?!
 
AH OUI, c&#039;est vrai que beaucoup de gens croient que les chômeurs prennent beaucoup de fric des caisses de l&#039;Etat! Ce n&#039;est pas vrai vu que ce n&#039;est qu&#039;environ 5% de la population du pays qui touche le chômage!
 
Le chômeur gagne minimum 751¤ brut par mois et maximum 1 271¤ brut par mois d&#039;après ces chiffres: https://www.cgslb.be/fr/allocations-de-chomage 
 
À titre de comparaison, l&#039;ouvrier gagne minimum 1 593¤ par brut par mois et maximum
1 675¤ brut par mois d&#039;après ces chiffres:
https://www.salairesminimums.be/document.html?jcId=31ff47e2da5043f0a1fe192a701fa020&amp;date=19/10/2018
 
Donc, si je fais le calcul de 5% de la Belgique
(11 491 346/20) gagne maximum 1 271¤ brut par mois ça fait:
 
11491346/20 = 574 567.3 personnes qui touche les allocations de chômage
 
574 567.3*1 271 = 730 275 038.3 ¤ par mois distribué pour les chômeurs maximum en Belgique.


Donc, nous sommes à 750 millions d&#039;euros par mois perdu dans les poches de ces sans emplois! Pourtant, le PIB de la Belgique s&#039;élève à 508,1 milliards de $ (Source: https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_de_la_Belgique ) donc ça fait 444 milliards d&#039;euros dans les caisses!
 
Si on fait 750 000 000/444 000 000 000 , ça fait 1 sur 592 soit même pas un dixième des dépenses de l&#039;Etat si il devait payer tout les chômeurs à 1 271¤ brut par mois! 
 
Voila, les chômeurs ne coûtent pas grand chose et sont bien utiles...bon, maintenant, pour encadré les chômeurs, il faut quand même que l&#039;Etat fasse des bâtiments et des emplois du coup ces chiffres (qui ont été manipulés par mes soins pour amélioré la compréhension et surtout la lisibilité) sont à relativisé car l&#039;Etat créé une dynamique qui influence encore une fois les recettes! (https://finances.belgium.be/sites/default/files/Statistieken_SD/B/B_fr_archief_1970_2017.pdf )
 
En conclusion, le chômage est très bénéfiques pour le pays et c&#039;est pour ça qu&#039;il doit ne jamais descendre et au mieux monter afin de faire des intérimaires en masse à bas prix au grand plaisir des grands rois de la finance!
 
KidpaddleetcieGlin

</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3317504562_comment_1.html#c-20311477362" />
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3317504562_comment_1.html#c-20311477362">
		<title>Commentaire de tatiana-830</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3317504562_comment_1.html#c-20311477362</link>
		<dc:date>2019-06-09T12:57:20+02:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>tatiana-830</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>la peur du chomage engendre beaucoup d&#8217;intérim chez les jeunes ! , or les intérimaires sont plus exposés aux risques d&#039;accidents du travail  du fait de leur manque d&#8217;information, de formation et de connaissance des lieux et des procédés qui augmentent ainsi leur vulnérabilité : http://www.officiel-prevention.com/formation/fiches-metier/detail_dossier_CHSCT.php?rub=89&amp;ssrub=206&amp;dossid=488 &#8230;</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			la peur du chomage engendre beaucoup d&#8217;intérim chez les jeunes ! , or les intérimaires sont plus exposés aux risques d&#039;accidents du travail  du fait de leur manque d&#8217;information, de formation et de connaissance des lieux et des procédés qui augmentent ainsi leur vulnérabilité : http://www.officiel-prevention.com/formation/fiches-metier/detail_dossier_CHSCT.php?rub=89&amp;ssrub=206&amp;dossid=488 &#8230;
		]]></content:encoded>
	    </item>
    </rdf:RDF>