<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Infos]Mes chaînes YouTube préférées! - Commentaires</title>
  <description>
Depuis que ma chaîne YouTube principale a été supprimée, je me vois en train de refaire mes abonnements donc en voici une liste!
 
Slithygirl (Une chaîne où les parodies avec les images des Harry Potter ont fusées...mais ça fait 6 ans que la chaîne est sans nouveauté!)

Horizon-Gull (Une chaîne parlant de Hacking Social... ça n&#039;a rien à voir avec l&#039;informatique),
 
Joueur Du Grenier (Une chaîne bien trop connue pour que je mette une description),
 
Bazar Du Grenier (La chaîne où l&#039;équipe JDG respire un coup et s&#039;essaye à d&#039;autres type de jeux-vidéos et contenus audiovisuels!)

Savun (Une chaîne de Gaming SUBJECTIVE qui suit le conduit!)
 
MrMeeea (Une chaîne de Gaming à cheval entre du journalistique et du JoueurDuGrenier)
 
G-E2 (Malgré sa grande absence, il est pour moi &quot;Pokémon Trash&quot; et &quot;Paulok&quot; réunis...OUI!)
 
Usul Master (Avant de tomber dans des discours &quot;les blancs sont méchants, les noires sont tous des gentils gens et c&#039;est pas bien de dénoncer les arabes quand ils vous agressent...il vaut mieux taper les flics&quot;, Usul était l&#039;animateur de l&#039;émission &quot;3615 Usul&quot; et c&#039;était génial! )
 
Karim Debbache (La chaîne où on peut admirer la première série de vidéo sur le cinéma et le jeu-vidéo, j&#039;ai nommé &quot;Crossed&quot; !)
 
MisterFlech (Le concept des &quot;Reset System&quot; est une version &quot;gaming&quot; avec plus de montage, de recherche complète et d&#039;ambiance qu&#039;un &quot;Point Culture&quot; de LinksTheSun tout en gardant la partie &quot;présentation&quot; et &quot;réprimander par un personnage&quot; de ce dernier!)
 
Arcade (C&#039;est du Savun avant l&#039;heure en terme d&#039;humour mais on parle plus de scénario de jeux-vidéos et de son intérêt même si Arcade semble vouloir explorés plus de sujet!)
 
MisterJDay (Digne représentant des podcasteurs qui ont sut se renouveler et sortir de leurs appartements pour parler de choses intéressantes et avec du montage soigné et un scénario derrière...TOUT LE MONDE AIME MISTERJDAY EN CE MONDE!!!)
 
HeadWar100w|Les 100w (Passionnés par la question des genres de vidéaste sur YouTube, cette chaîne a l&#039;émission &quot;BYT Show&quot; (Break YouTube Show) qui présente les différentes thématiques et de ce qu&#039;on peut en dégager en présentant des YouTubeurs type)
 
CDZAbridged (Un travail de longue haleine de la part d&#039;une seule personne fan des Chevaliers Du Zodiaque. La chaîne est terminée mais la série abrégée des Chevaliers Du Zodiaque est complète et toujours aussi drôle et bien écrite même au bout du vingtième visionnage) 
 
Marvel Comique (Une chaîne tenue par le gars derrière CDZAbriged, sa plume a augmenté en puissance et il s&#039;attelle à la tâche de parodier les personnages Marvel tout en permettant à tout à chacun de découvrir le monde merveilleux et plein de... OH BREF,C&#039;EST LE MAÎTRE DE LA RÉFÉRENCE CULTURELLE! C&#039;EST LE FRANÇOIS PÉRUSSE FRANÇAIS!) 
 
Ganesh2 (À la base, je l&#039;aimais pour ses vidéos &quot;apprend à imiter&quot; comme SuperFlam mais le jour où tout a basculé est quand j&#039;ai découvert les &quot;Jean-Marie Lepen Gaming&quot; qui m&#039;ont fait marré! Après, il y a aussi les détournements de l&#039;émission C&#039;est Pas Sorcier où il imite Fred&#039; à la perfection et ça, ça n&#039;a pas de prix!)

Ghostroyce (Une chaîne qui s&#039;essaye à un peu près tout ET C&#039;EST CELA QU&#039;ON AIME QUAND ON EST EN QUÊTE DE NOUVEAUTÉ!!)
 
RDZ (Une chaîne qui se permet de faire des compilations d&#039;extrait de la TV sous des thèmes divers comme le féminisme,le racisme,une affaire politique,... Quand on est passionné de science sociale et/ou de politique , c&#039;est le genre de chaîne qui nous permet d&#039;exposer sans rentrer dans les détails une problématique!)
 
Lapin Taquin (Une chaîne souvent qualifié d&#039;extrême-droite par les gens qui détestent réfléchir sur des faits et ne croient que leurs interprétations aveugles de fait de société! Reprenant le concept de Valek mais avec BEAUCOUP MOINS DE GROSSIÈRETÉ, Lapin Taquin est juste la chaîne YouTube qui nous permet de réfléchir sur des faits de société grâce à des extraits d&#039;interview,de page Wikipédia,de documentaire Arte et le tout avec une musique de fond douce et mignonne...LE CONTRASTE EST PARFAIT ET LA CRITIQUE EST SÉRIEUSE ET PARFOIS IRONIQUE!)
 
Le Raptor Dissident (Je vais être franc avec vous! Je suis du genre très passionné et donc curieux de ce que le féminisme, l&#039;extrême tolérance et tout ce qui touche à un discours de paix engendre! Le Raptor Dissident me permet de me faire un avis et trouver des solutions autour de ces soucis, ces dissonances, et ainsi m&#039;armer pour les débats! Maintenant, comme dit le Raptor,on est pas en rattrapage de sciences sociales et donc je prend tout ce qu&#039;il dit avec des pincettes... et des fois, quand j&#039;ai pas la flemme, je lis sa documentation et je me rends compte qu&#039;il a une capacité à synthétiser beaucoup plus travaillée que moi!)
 
J&#039;suis pas content TV (Critiques de l&#039;actualité française avec un focus sur la politique! J&#039;aime bien ses points de vue et ses tournures de phrases! Il a une bonne plume et son personnage me rappelle un peu Mathieu Sommet!)


ET MAINTENANT,C&#039;EST PARTIT POUR TOUT LES POOPEURS!!!
 
123Lunatic (Même s&#039;il ne se revendique plus comme Poopeur, il le fût...maintenant, il fait du let&#039;s play&amp;poop, des lives et la fameuse émission &quot;Epic Pixel Battle&quot; dérivé de ses &quot;Epic Pokemon Battle&quot; et confirme une fois de plus que Nintendo est à la base de tout les grands artistes du Web)
 
JeFaisChierLesGens (Ses vidéos sont juste indémodables et il arrive TOUJOURS à nous surprendre en jouant avec les codes des YTPs et en rajoutant des sources,des techniques et des références reprises par TOUTE la communauté!)
 
RangerSpatial8 (Un poopeur à la fois proche de Yoonns et d&#039;EnflureDeRenard mais qui sait varié ses sources pour nous offrir une diversité accrue!)
 
EnflureDeRenard (Un poopeur...une légende...un Dieu...un Dieu des Dieux...Un des premiers poopeurs francophones à utiliser AfterEffect pour créer de la narration et des visuels stylés! Il fait donc partit de la 3ème génération de poopeurs avec King Harkinian!)
 
King Harkinian (Un poopeur qui aura sût se démarquer de par ses capacités en rythme et création de nouvelle composition pour engrangé de nouvelle scène lui permettant de diversifié l&#039;humour en se basant plus sur la vidéo que sur l&#039;audio ET DONC FAIRE DES GROS EFFETS-SPÉCIAUX COMME ENFLUREDERENARD!!!)
 
Yoonns (Un poopeur de première génération qui privilégie l&#039;humour de contradiction,absurde et du premier degré.Son humour est très similaire à celui de François Pérusse mais le jeu de contraste est encore plus présent à forte dose! Yoonns n&#039;aime plus vraiment être considéré comme un poopeur à cause de la tournure du monde de la YTP aujourd&#039;hui...bref, c&#039;est un vieux!)
 
Diddy64Wii (Plus qu&#039;un poopeur, c&#039;est un scénariste, un animateur, un écrivain, un compositeur, un cerveau passionné et passionnant! Sa culture se ressent dans ses vidéos, son humour est multiple, son niveau est incomparable! C&#039;est un poopeur de première génération qui aura sût, tout comme JeFaisChierLesGens, s&#039;améliorer et se démarquer en gagnant en auto-référence! On ne regarde pas ses vidéos, ON LES VIT!!! )
 
NicoKamekNeeko (Un poopeur qui s&#039;est essayé à la parodie et au détournement avant de se passionner pour les YTPs de Diddy64Wii et tente donc aujourd&#039;hui de créer son univers tout comme lui! Il est donc un poopeur de troisième génération par inspiration d&#039;un poopeur de première génération!)

SuperRosel (Un poopeur qui a décidé de faire une fixation sur Pokémon! Il a sût créé des runnings gags TOUT COMME DIDDY64WII, DÉCIDÉMENT, et il se permet de faire un let&#039;s play&amp;poop sur Pokémon Émeraude comme 123Lunatic en 2012! SUPERROSEL EST UN POOPEUR INSPIRÉ!!!)
 
Leffy62z (Un poopeur assez prodigieux avec des techniques assez inédites dans le domaine des YTPs... DE LA 3D !!! Sinon, COMME DIDDY64WII, il fait des histoires !)



 

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>