<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Critique2Glin]Les Animaux fantastiques : Les Crimes de Grindelwald - Commentaires</title>
  <description>
 
En ce 18 Novembre 2018, ,je suis aller voir &quot;Les Animaux fantastiques : Les Crimes de Grindelwald&quot; en famille!


J&#039;avais vu le premier hier et j&#039;ai beaucoup aimé ce nouveau cycle de part son départ et ses principes!
Le film nous plonge dans une époque AVANT la seconde guerre mondiale (donc, pas de technologie comme l&#039;internet ou juste le fameux ordinateur du grand Turing...).
Le premier film se passe à New York permet de mettre en avant le personnage de Norbert (pas le dragon d&#039;Hagrid mais un ancien élève de Poudlard) qui est un grand spécialiste DES ANIMAUX FANTASTIQUES!!! 
 
Le premier film servant de pré-quel au deuxième car enclenchant les rencontres des personnages principaux, la mise en avant du climat des mondes magiques avec le monde des non-mages, la mise en place des différentes menaces et du décor, nous sommes donc en droit de demander au deuxième film plus d&#039;action et moins de bla-bla et de contemplation!
 
ET BIEN NOUS SOMMES SERVIS CAR CE DEUXIÈME FILM ENVOIS DES INFOS VISUELLES ET AUDITIVES PAR CARGAISON!
 
&quot;Les Animaux fantastiques : Les Crimes de Grindelwald&quot; est un film magnifique et hyper-denses en information! Tout ceux qui ont vu,lu et écouter les interviews de J.K. Rowling ou ses livres seront à chaque seconde en train de dire &quot;HEY, C&#039;EST LA BAGUETTE DE SUREAU!!!&quot;, &quot;HEY,C&#039;EST LA PIERRE PHILOSOPHALE&quot;, &quot;HEY,C&#039;EST LE MIROIR DU RISED!!!&quot;,... mais ils n&#039;importent que de la cohérence et des informations ne servant qu&#039;à la qualification des personnages et/ou de repère temporel!
 
La caméra suivra 3 groupes: Le groupe de Quenny (Sorcière ayant un crush avec un moldu), le groupe de Norbert (souvent avec le moldu en question mais c&#039;est Doctor Who ce gars tellement il est comme le onzième docteur avec son coté calme et amicale) et le groupe Grindelwald qui s&#039;amuse à tuer des gens OKLM et de se prendre pour Adolf Hitler!
 
Si vous avez vu TOUT les films Harry Potter, vous ne serez pas perdu (sauf si ça fait très longtemps que vous ne les avez pas vu mais alors l&#039;intrigue et les effets-spéciaux seront vous tenir en haleine), mais ce sont surtout les livres Harry Potter et les autres productions traitant du monde fantastique qui vont vous permettre DE VOUS SPOILEZ ABSOLUMENT TOUT!!!
 
À chaque fois qu&#039;un nom de famille, un nom d&#039;objet ou un lieu est mentionné, vous êtes déjà un peu au courant de ce qu&#039;il va se passer rien que parce que l&#039;univers Harry Potter est fini et ce film est juste une version cinématographique d&#039;une compilation d&#039;anecdote retrouvable dans les différents Wiki et autres sites parlant des dessous des dialogues de la saga Harry Potter!
 
Ce film est donc un MUST, une pierre à l&#039;édifice de cet univers d&#039;autant que tout ce qu&#039;il entreprend est bon dans son ensemble...J&#039;AI DIS &quot;BON&quot;, PAS &quot;PARFAIT&quot;!
 
Le seul bémol est la densité d&#039;information qui vous poussera à NE PAS CLIGNER DES YEUX au risque de raté une chose marrante, un clin d&#8217;½il ou un élément inutile à l&#039;intrigue mais tellement amusant pour la cohérence de l&#039;univers d&#039;Harry Potter!
 
 
Allez, ne vous laissez pas seulement influencé par moi pour voir ce film et amusez-vous à le voir mais surtout de l&#039;analyser, c&#039;est plus qu&#039;un film, c&#039;est un jeu pour les yeux et les oreilles!
 
KidpaddleetcieGlin  
</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>