<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Présentation2Glin]Doki Doki Panic  - Commentaires</title>
  <description>
Le 10 juillet 1987 naît, au Japon, Yume K&#333;j&#333;: Doki Doki Panic!

Ce jeu est produit par Nintendo pour l&#039;événement &quot;Yume K&#333;j&#333; &#039;87&quot; qu&#039;on traduirait par
&quot;Machine à rêve de l&#039;année 87&quot;!
 
C&#039;est du 18 juillet au 30 Août que la Yume K&#333;j&#333; &#039;87 qui est un événement sponsorisé par FujiTV,se passera et ce sera le dernier jour, pour célébrer le grand final,que Doki Doki Panic se voit présenter en public!





Le scénario du jeu est simple:
Un jour, dans la Terre de Muu,Poki et Piki,deux jeunes frères jumeaux,lisent un livre
quand soudain, à la dernière page, une main géante,celle de Mamu,en sort et les emporte à l&#039;intérieur.
Papa,Mama,Imajin le grand frère et Lina la petite copine d&#039;Imajin se font prévenir du kidnapping par le singe de compagnie ,R&#363;sa, qui avait trouver le livre et profitent de la brèche pour sauter dans le livre afin de les sauver!


GAMEPLAY DES 4 PERSONNAGES 
Si le jeu met 4 personnages en avant, c&#039;est pas pour faire de la coopération en ligne mais juste parce que chaque personnage est différent en terme de gameplay:
Imajin est simple et lent,
Mama est le meilleur sauteur,
Papa est rapide quelque soit les circonstances MAIS IL SAUTE PAS BIEN,
Lina est lente mais peut planer en l&#039;air.
 
Et là, vous me faîtes la réflexion &quot;Mais c&#039;est Super Mario Bros. 2 ?!&quot;!


DOKI DOKI PANIC VS SUPER MARIO BROS. 2
Bien sur, c&#039;est la grosse base de ce deuxième opus sortit en Europe parce qu&#039;on a jugé trop difficile le vrai deuxième Super Mario Bros. 2 (et qu&#039;il fallait le refaire en cartouche alors qu&#039;il était originalement sur disquette) qu&#039;on découvrira que bien plus tard sur Super-Nintendo dans la cartouche de Super Mario All-Stars en tant que &quot;Super Mario Bros: The Lost Levels&quot;,qui est juste une version avec la capacité de sauvegarder et avec un graphisme amélioré,en 1992 soit 5 ans après la commercialisation de Doki Doki Panic!


Pour ce qui est des différences entre le jeu d&#039;origine et sa version Mario, nous avons:

On ne pouvait pas courir dans Doki Doki Panic (le bouton &quot;a&quot; ne servait qu&#039;à &quot;attraper et lancer&quot;)

Le fait que les visages noires ont été remplacé par un carapace verte,
 
Les lampes magiques ont été remplacé par des potions,
 
Les c½urs qui permettent d&#039;obtenir un point de vie supplémentaire ont été remplacer par des champignons,
 
Les touffes d&#039;herbe étaient noires avant d&#039;être rouges,
 
La tête d&#039;oiseau qui nous permet de conclure un niveau était un masque à la base,
 
Il était écrit &quot;Bom&quot; et pas &quot;Bomb&quot; lors d&#039;une explosion,
 
Les masques nous attaquaient pas autant dans Doki Doki Panic (ils ne vous poursuivait pas après un scroll),

Tout les ennemis éliminés faisait un bruit crispant, pas un bruit de pet !

Les bosses, lorsqu&#039;on les éliminait, faisait un cris de douleur très effrayant !
( https://youtu.be/lg_NBuboxvE?t=268 )
 
Les champignons qui servent de bloc étaient des masques,
 
Les légumes qu&#039;on balance n&#039;ont pas la même apparence,
 
Les cerises,POWs,plante rampante,boules de crystal,et fusées n&#039;étaient pas animés dans Doki Doki Panic,
 
Les animations des chutes d&#039;eau et de sable mouvant sont plus rapides dans Doki Doki Panic,
 
Les oiseaux &quot;Albatoss&quot; avaient originalement que deux frames d&#039;animation,
 
On n&#039;avait pas la même notion d&#039;avancé dans les niveaux, chaque personnage doit faire tout le jeu dans Doki Doki Panic ET IL FAUT QUE TOUS ATTEIGNENT LE DERNIER NIVEAU POUR TERMINER LE JEU! (Au moins, on abusera pas seulement de Lina, alias Peach!)
 
 Les deux jumeaux sont remplacés par les Subcons, les habitants du monde des rêves,
 
Le scénario est plus simple pour Doki Doki Panic (et ironiquement,c&#039;est +/- le scénario de tout les Mario où il faut sauver la princesse...même si là c&#039;est sauver deux jumeaux),
 
La musique de fin de Super Mario Bros. 2 est le thème de l&#039;écran titre de Doki Doki Panic,
 


Cela semble évident mais l&#039;écran titre n&#039;est pas le même,


Les personnages ne rétrécissement pas quand ils sont à un point de vie,

La musique de la phase dans l&#039;espace et d&#039;invincibilité est une musique à consonance arabe dans Doki Doki Panic alors que c&#039;est le thème principal de Super Mario Bros qui est utilisé dans la version non-japonaise,


La musique du choix des personnages aura une séquence de plus dans SMB2 et ce sera le même traitement pour la musique des niveaux...les musiques seront ralenties par-contre,


Les ennemis font un bruit quand on les bat!


Parlons maintenant des personnages!
Malgré ce qu&#039;on pourrait croire au prime à bord, Nintendo n&#039;a pas juste modifier les musique et quelques éléments graphiques! 
Mario est tout comme Imajin en terme de Gameplay,
Luigi est vraiment comme Mama (MAMA LUIGI ?!) même s&#039;il saute un peu plus haut,
Toad est le plus rapide et ne saute pas vraiment haut comme Papa
(Est-ce que ça veut dire que Luigi et Toad sont en couple?),
Peach est lente mais peut planer (rester en l&#039;air) comme Lina!


Les trucs que ce jeu a apporté à la franchise de Mario



&#65279;Ce jeu aura apporté des mécaniques de gameplay à nos personnages:
Luigi héritera de la vitesse de Toad mais gardera sa capacité à être celui qui saute le plus haut déjà obtenu dans The Lost Levels,
Peach planera aussi dans SuperMario3DWorld,Super Princess Peach,Super Smash Bros. Melee,... ,
Les personnages pourront attrapé des objets pour les lancer!


Mais de nouvelles têtes arrivèrent aussi:
Maskass,Birdo,Bob-ombs et Pokey (Le chat constitué de boule piquante) rejoignent les goombas,koopas,lakitus,frères marteaux,bill balls,plantes piranhas,
PoDoBoo (la bulle de lave qui bondit de celle-ci),Cheep-Cheep (les poissons),
et Bloups (Le calamar blanc),Hériss (Un koopa avec une carapace à pique)!


On reverra aussi Pidgit, l&#039;oiseau sur son tapis volant (Gwonam?! SQUALALA?!), sur quelques jeux mais surtout sur les 2 portages de Super Mario USA (le nom de SSB2 pour les gens qui ont eût la chance d&#039;avoir aussi le vrai SSB2) donc: Super Mario Advance et Super Mario All Stars!
(Plus d&#039;infos ici: http://fr.mario.wikia.com/wiki/Pidgit )


En terme d&#039;items nouveau dans la franchise, on obtient rien vu que le POW provient du jeu Mario Bros (vous savez, quand Luigi était encore un personnage Echo de Mario) et l&#039;étoile est apparût dans Super Mario Bros donc QUE DALLE!!! On ne reverra pas la potion magique qui fait apparaître des portes, la clé ne sera plus jamais porter à la main comme ça
(oui, même dans Mario 64 il mettre la géante clé dans sa poche comme un Pokémon dans une Pokéball) et on ne reverra même pas le tapis volant ou encore la fusée pour se rendre dans une partie du niveau! 


Birdo et Maskass font leurs entrées (il va avoir du rififi sur le circuit)
Doki Doki Panic aura juste étoffer le bestiaire de la franchise Super Mario en rajoutant 4 personnages dont 2 auront une montée en grade assez grande pour les Mario Party...je parle de Maskass et Birdo! Surtout que Maskass deviendra un ennemi emblématique des Yoshi&#039;s Island et aura une place encore plus grande dans Paper Mario: Color Splash sur WiiU!
Birdo deviendra juste un genre (je dirais même plus, &quot;un transgenre&quot;  hu hu hu!) de Yoshi Rose qu&#039;on met dans les jeux de sport de Mario ainsi que la partenaire de Yoshi dans Mario Kart Double Dash!
(Plus d&#039;informations sur Birdo: http://fr.mario.wikia.com/wiki/Birdo)


L&#039;ÉQUIPE
Pour ce qui est de l&#039;équipe qui a produit le jeu, on retrouve le Spielberg du jeu-vidéo,Miyamoto, en tant que producteur (donc,il est le gars qui se charge des idées) sous le pseudonyme &quot;Miyahon&quot;!

Hiroshi Yamauchi était le directeur de Nintendo à l&#039;époque, il se chargea de calmer Miyamoto et diriger (coordonner) les autres membres de l&#039;équipe!

Kensuke Tanabe (sous le pseudo &quot;Chappy&quot;) était le gars qui a fait le design général des niveaux et diriger les codeurs avec son assistant Hideki Konno.


Pour l&#039;apparence des personnages, ce sont la FujiTV et Tadashi Sugiyama (sous le pseudonyme &quot;Sugiyan&quot;) qui s&#039;en chargeront vu que Imajin a déjà été créé par FujiTV à l&#039;occasion du Yume K&#333;j&#333; &#039;87 !


Parce qu&#039;on sépare toujours les tâches chez Nintendo, le gars qui a fait l&#039;écran titre est Kazunobu Shimizu (sous le pseudo &quot;Isshin&quot;) !


Pour la création des niveaux selon les designs de Chappy et Hideki Konno, Yoichi Yamada se ramène pour faire ses premiers pas dans le monde merveilleux du design de niveaux! En gros, à eux trois, ils devront créés l&#039;ensemble des niveaux SUR PAPIER!


Koji Kondo (sous le pseudonyme &quot;Konchan&quot;) revient en force pour faire l&#039;ensemble de la composition sonore du jeu! La musique et les bruitages, c&#039;est lui!
 
Jusqu&#039;ici, nous avons la musique, le design des niveaux sur papier, les personnages en concept-art et probablement en Pixel-Art sur des feuilles quadrillés ainsi que le scénario...bon, on laisse ça à 8 programmeurs:


Toshihiko Nakago sous le pseudonyme Nakazou, 
Yasunori Taketani sous le pseudonyme Tahyan, 
Toshio Iwawaki sous le pseudonyme Iwachan,
Kazuaki Morita sous le pseudonyme Morikazu, 
Tatsunori Takakura sous le pseudonyme Tomichan, 
Shigehiro Kasamatsu sous le pseudonyme Shigechan,
N. Akiira (inconnu de tout l&#039;internet, faudra un jour demandé qui c&#039;était),
Tatsuo Nishiyama sous le pseudonyme Marumaru.
 
Mais comme tout le monde est occupé à faire une tâche bien précise pour optimiser le temps de production et éviter à ce qu&#039;on se sentent surcharger de boulot en faisant des mélanges hétérogènes, on a demandé à 2 joueurs de tester le jeu:


Takashi Tezuka (sous le pseudonyme &quot;Ten Ten&quot;) qui est à la base designer dans la série Super Mario Bros (Ce qui est pratique parce qu&#039;il est capable de communiquer aux programmeurs les soucis rencontrés lors d&#039;une partie mais aussi gueuler sur Chappy, Hideki Konno et Yoichi Yamada quand ils ont fait n&#039;importe quoi !)






Yoichi Kotabe (sous le pseudonyme &quot;Otabe&quot;) qui est un gars qui a travaillé à la Toei Animation et qui a même dessiné et animer Heidi en version manga dans la série de Isao Takahata! https://www.youtube.com/watch?v=I_SfWaPjwEQ


Il travaillera aussi sur le character design définitif de plusieurs personnages de la Super Mario et participera aux dessins-animés Pokémon ainsi qu&#039;aux films!




Anecdotes supplémentaires
Tohryu Mako (sous le pseudonyme &quot;Mako&quot;) et Benkei sont carrément des restaurants (on peut parler de &quot;café&quot; aussi) dont les développeurs s&#039;amusent à créditer dans leurs équipes parce que c&#039;est là où ils allaient pendant leurs pauses pendant les trois derniers mois du développement du premier Metroid en 1986...mais ça n&#039;a rien à avoir avec Doki Doki Panic qui est sortit en 1987...Ahhhhh siiiiiiii, c&#039;est devenu un délire de développeur!

(Plus d&#039;information sur le staff: https://www.mariowiki.com/List_of_Yume_K%C5%8Dj%C5%8D:_Doki_Doki_Panic_staff )

 
Et voila, je pense avoir tout dit en ce qui est des coulisses de Doki Doki Panic
KidpaddleetcieGlin





Lien vers l&#039;image: https://www.deviantart.com/trackmasterfan341/art/Hi-res-SMB2-And-Doki-Doki-Panic-Sprites-627512325
 
 
Sources:
https://www.mariowiki.com/Yume_K%C5%8Dj%C5%8D:_Doki_Doki_Panic#Yume_K.C5.8Dj.C5.8D_.2787
http://fr.mario.wikia.com/wiki/Yume_K%C5%8Dj%C5%8D:_Doki_Doki_Panic
http://fr.mario.wikia.com/wiki/Super_Mario_Bros.:_The_Lost_Levels
https://www.mariowiki.com/List_of_Yume_K%C5%8Dj%C5%8D:_Doki_Doki_Panic_staff
https://www.nintendo.com/nes-classic/metroid-developer-interview
https://www.youtube.com/watch?v=0-53ajsTD_s
https://www.youtube.com/watch?v=ztQGFTNduJ8
https://www.youtube.com/watch?v=lg_NBuboxvE

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>