<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Avis2Glin]Sonic le film: Le trailer - Commentaires</title>
  <description>Vous savez, il fût un temps où je détestais Sonic parce qu&#039;il a été créé par SEGA,une entreprise concurrente de Nintendo (j&#039;avais 13 ans et je découvrais le JDG)!
 
Avez le temps, j&#039;ai compris que ça ne sert à rien d&#039;être un fanboy de Nintendo et je me suis intéressé à l&#039;histoire du jeu-vidéo en général pour pouvoir cracher sur Sony et Microsoft (mais surtout à Sony pour ma PS2 et toutes mes manettes cassées) ! Bref, j&#039;ai mûris et Sonic fait partit des personnages que je trouve intéressant au niveau design visuel et principe (Hérisson bleu qui court à une très haute vitesse)!
 
Malheureusement, je n&#039;ai jamais joué à un Sonic de ma vie...bon, okay, j&#039;ai joué à un jeu flash qui ramait beaucoup en 2009 mais ce n&#039;est pas un jeu officiel ! Je connais donc de la licence de &quot;Sonic The Hedgehog&quot; son premier dessin-animé diffusé en France et la série d&#039;animation en 3D &quot;Sonic Boom&quot; !
 
Du coup, ce film sur Sonic est pour moi à la fois une idée génial et une idée nulle... bon, ok, je m&#039;explique:
  

Voici le Sonic de &quot;Sonic Boom&quot;!
 Et voici celui du film !
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
  
Bien sur,ils ont tenté de respecté aussi le précédent design des jeux-vidéos!
 
Et donc, qu&#039;est-ce qu&#039;ils ont pas gardé des deux modèles:
-Les gants (puisqu&#039;il a des poils blancs au niveau de ses mains),
-Les grosses pompes (puisqu&#039;il porte des chaussures de sport de la marque &quot;Nike&quot;),
-Les chaussettes blanches (puisqu&#039;il ne porte pas de chaussette),
-L&#039;aspect homogène des yeux (puisqu&#039;ils sont bien séparés)!
 
Bien sur,  on dirait tellement Waluigi dans la peau de Sonic (ce qui est méga-gore comme image) mais le pire étant que... Sonic a une silhouette beaucoup trop fine et un regard trop profond pour être pris pour un mâle...Sonic n&#039;a pas de bide malgré le fait qu&#039;il aime manger des Chili dogs et glander avec ses potes quand Docteur Robotnik ne les attaque pas... Sacrilège !
 
D&#039;ailleurs, en parlant d&#039;Eggman, sérieusement, il n&#039;est pas dégueulasse même si il n&#039;est pas très rond,sa moustache est trop &quot;frenchy&quot; et il n&#039;est pas chauve... mouai...il ne ressemble pas à Eggman en faîtes...

  
AHHHHHHHHHHHH, non, son design évolue au fur et à mesure du film pour ressembler à ça !
 

 
Donc:
-Rond: PAS CHECK,
-Moustache: CHECK,
-Chauve: CHECK!
 
Le méchant a eût un meilleur travail sur son design visuel que le héro !!! TOUT VA BIEN !!!
 
Pour le reste, j&#039;attend que le scénario soit un peu plus relevé que Pixels (ça va, la barre n&#039;est pas placé trop haut) car c&#039;est clairement raté de baser le film sur les VFXs au détriment d&#039;un scénario avec de l&#039;enjeu et surtout un message fort qui ne se résume pas par &quot;C&#039;est pas gentil d&#039;être méchant&quot; ou &quot;Je cours vite mais je suis lent à la détente&quot; ou encore &quot;L&#039;amitié peut vaincre le terrorisme&quot; !
 
Voila...on finit donc sur le mot &quot;terrorisme&quot; pour conclure cet avis, c&#039;est dire si les fans de Sonic (et moi) sommes terrorisés par cette bouille !
 



KidpaddleetcieGlin
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>