<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Astuces2Glin]Optimiser ses YouTube Poops ! - Commentaires</title>
  <description>
 
Lorsqu&#039;on fait des YTPs pour une communauté comme Poopulaire ( https://www.youtube.com/channel/UCbK5TxzVZrgbcDUT_XsYgVg/videos ), la moindre des choses est de bien bosser ses poops pour les rendre le plus agréable possible à regarder.
 
Mais dans une optique d&#039;optimisation du contenu et de proposer de la nouveauté afin de lier des sources à votre pseudo, le mieux est de suivre ces quelques conseils pour augmenter la qualité et le visionnage de vos ½uvres poopesques.
 
ASTUCE 1: Pré-production
&#65279;
Peu de poopeurs pensent à écrire leurs YTPs avant de passer à la phase de recherche des ressources alors que cette étape peut potentiellement se révéler utile pour avoir un recul sur les futures visuels à créer ou trouver ainsi qu&#039;avoir une maquette de base pour définir où on se trouve dans la production.
 
La pré-production, c&#039;est aussi faire l&#039;inventaire des thèmes, des personnages,des idées et d&#039;un fil rouge pour lier tout ça. Si vous n&#039;aimez pas écrire des histoires, vous pouvez faire un schéma narratif avec des étiquettes sur une feuille... c&#039;est plus visuel !
 
ASTUCE 2: L&#039;assistant 
 
Si vous avez des fans de YTPs dans vos innombrables amis, vous pouvez lui demander de visionner sur VLC votre YTP et noter dans un bloc-note ses remarques avec le timecode du moment associé...bien sur, ne soyez pas derrière lui à ce moment-là ! Sortez un peu vous oxygéner ou aller regarder une YTP de Glin sur la chaîne Poopulaire !
 
Cette astuce permet quand même de vérifier si vos gags fonctionnent, si votre sentence-mixing est compréhensible, s&#039;il y a des idées en plus qu&#039;on peut ajouter ou si , pour cause de rythme, on ne devrait pas plutôt retirer certaines séquences inutilement présentent ou raccourcir des moments trop longs.
 
N&#039;oubliez pas qu&#039;il y a plus d&#039;idée dans deux têtes que dans une !
 
ASTUCE 3: Les covers
 
Pourquoi utiliser la chanson original qui vous vaudra une attestation pour droit d&#039;auteur alors qu&#039;une cover est plus marrante à pooper et peu faire un de PUB à une personne qui a une jolie voix ? En plus, vous pourrez vous faire une relation pour les prochaines fois et vous faire des amis en plus et agrandir votre communauté... 
 
Bien sur, vous pouvez aussi juste reprendre la cover sans mentionner le nom de la personne qui l&#039;a faîte mais le mieux quand même est de demander avant pour vous faire remarquer et avoir une pré-PUB gratuite.
 
ASTUCE 4: Les runnings gags
 
Vos YTPs vont devenir petit à petit des YTPS (YouTube Poop Stories) et c&#039;est une très bonne chose car vous pourrez créer des gags faisant références à d&#039;autres que vous avez fait récompensant par un feeling gratifiant votre fidèle public.
 
Ces références peuvent être des screenshots, des mentions d&#039;un élément passé, des suites spirituelles de séquences,... il y a l&#039;embarras du choix !
 
 De plus, ça vous permet de recycler vos anciennes ressources et économiser un peu de temps, de mémoire et d&#039;originalité... donc on n&#039;est pas censé abusé des runnings gags sinon ça devient redondant et c&#039;est pas agréable du tout. Parcimonie et rigueur sont les grands mots des bons poopeurs !
 
 
ASTUCE 5: La peur des larmes
 
Dans les YTPs, on a l&#039;habitude de faire des gags qui n&#039;installent aucune ambiance... et c&#039;est triste !
 
Les larmes, les sourires, les flottements, la confusion et toutes les autres ambiances peuvent être de très bons tremplins humoristiques si on les exploitent comme il faut ! Pour cela, il suffit juste de se mettre dans la peau des personnages et travailler le visuel et l&#039;habillage sonore.
 
Vous devez ressentir ces gros feelings au fur et à mesure que vous faîtes votre YouTube Poop pour calibrer le ressenti du visionneur. On rentre dans du subjectif mais c&#039;est aussi une facette d&#039;un contenu artistique !
 
 
 
ASTUCE 6: Le timing de sortie
 
Afin de vous donnez le temps nécessaire pour vous de sortir vos YTPs, il faut vous laissez minimum 3 semaines MAIS vous pouvez également mettre des palliés de pouce bleus ou de vues afin de donner l&#039;illusion à votre publique que s&#039;il veut avoir d&#039;avantage de vos YTPs, il faut qu&#039;il clique et qu&#039;il demande à d&#039;autres personne de regarder/liker votre dernière YTP.
 
Le pallier minimum de vue possible peut être déterminé par le nombre de vue accumulé dans l&#039;avant-dernière YTP postée (minimum 3 semaines) auquel on ajoute 100 vues.
Ainsi, vous faîtes vivre vos YTPs dans les recommandations et dans les suggestions assez longtemps pour obtenir des records de vues exponentielles. 
 
Maintenant, bien sur, je déconseille de faire des poops pour les vues et les likes car vous créer une dépendance à des chiffres qui ne vous servent pas à grand chose vu que vous ne faîtes pas d&#039;argent avec vos ½uvres poopesques !
 
 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>