<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ScenarioYTP]Professeur Layton combat le nazisme - Commentaires</title>
  <description>La poop commence avec un drapeau nazi avec le chapeau de Descole en post-il dessus. La musique de fond est &quot;Tu veux mon zizi&quot; en grave et ralentit... ou une cover !
 

 On trouve Layton en train de boire son thé et qui jette un oeil à son journal &quot;YTPNews&quot; où y figure une photo de Descole avec Hitler à une soirée arrosée.
 
 
Layton dit à Luke que Descole est ami avec Charlie Chaplin et Luke réponds &quot;C&#039;est qui ?&quot;.
Layton marque une pause dévisagent Luke et en buvant son thé...&quot; Je ne sais pas, Luke !&quot;.
 
Layton part se coucher et Luke dort par-terre.
 
[Transition vers Descole]
 
Descole fait un salut nazi devant la cathédrale Notre-Dame de Paris en feu.
 
Descole (en incruste) écoute la colère d&#039;Hitler se plaignant que Layton a arrêté ses plus grands collaborateurs (Illustrations de Garfield,Princesse Peach et Marie d&#039;Animal Crossing en prison).
 


Descole et Hitler rentrent chez Layton. Tuent Luke (Descole rigole avec un pistolet dans sa main) et Hitler crie à Descole de ne pas faire de bruit.
 


Layton, dans sa chambre, appel Luke pour savoir si tout va bien.
 
Descole répond que tout va bien et se fait frapper par Hitler.
 
Layton crie le nom de Descole et descend vite.
 
Hitler se prend une babouche en pleine tête.
 
Descole se défend avec ses éclaires. Layton se fait projeter vers un Jukebox et change la musique par l&#039;armée rouge.
 
Descole fait un malaise et Hitler explose.
 
Layton appelle Glin au téléphone et Luke revit.
 
Descole finit de nouveau en prison et Layton continu de lire son journal en buvant son thé.
 
FIN
 
 
  </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>