<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Idée2Glin] EPB L VS Layton: Remaster Visuel - Commentaires</title>
  <description>
 
On ne va pas aller par quatre chemins, je suis un grand fan de cet EPB mais je le trouve à la fois bien scénarisé au niveau du texte mais très peu au niveau visuel !
 
En regardant ce qu&#039;il se faisait ailleurs, notamment le boulot des Rap Fighter de Malec mais aussi les Rap Fighter Cup de Studio 4 (et Malec), je me suis rendu compte qu&#039;on pourrait tenté de faire un rendu visuel en lien avec le scénario du rap !
 
Du coup, j&#039;ai écris ceci (un genre de story-board mais sous forme de script):
  ========================================
Au début, on a le logo &quot;EPB&quot; qui s&#039;affiche dans le ciel,


La caméra descend pour aller sur Luke et Layton dans une rue très fréquenté (plusieurs personnages connus sont dans la foule),


La foule s&#039;écarte et laisse apparaître l&#039;écran d&#039;ordinateur sur une table en plein milieu de la place ( les gens forment un cercle),


L commence son rap tandis que Luke cherche l&#039;origine du microphone en suivant le fil du micro dans le fond tandis que Layton s&#039;approche de l&#039;ordinateur,


Layton fait son premier couplet en se retournant vers Luke qui lui indique la direction où se trouve L et Layton scan la foule avec la loupe (très simple à animer) et pointe L (la foule se retourne vers L en suivant le doigt de Layton),


L quitte de la foule en roulant un peu du cul pour se rendre juste en face de Layton qui prend ses appuies car L semble prêt en lui en foutre une,


Au moment où L évoque les &quot;criminels qui courent encore&quot;, la camera fait un léger zoom sur Descole qui abaisse son chapeau,

Au moment où L dit &quot;Descole&quot; (décolle), Descole se barre de la foule en fondue enchaînée (opacité de 100 à 0 ).
 
Au moment où L dit &quot;TU VOIS MES CERNES &gt;:( &quot;, L se rapproche dangereusement de la bouille de Layton (à la limite de lui mettre un coup de boule) et il soutient cette position tandis que Layton recule un peu jusqu&#039;à &quot;Et t&#039;aurais besoin d&#039;un apprenti ?&quot; qui permet à la caméra de descendre sur Luke qui se barre d&#039;un air déterminé.

Layton, ayant vu que Luke se barre, marque son &quot;UN INSTANT !&quot; son posant le bout de son index sur la lèvre supérieur de L pour marquer son silence et le plan qui suit est une vision subjective de L voyant Layton en train de lui parler en fronçant les sourcils et lâchant un sourire satisfait mais sadique au &quot;Cela devrait être un crime&quot;.


Layton enchaînera avec son &quot;Cela me rappelle une énigme&quot; et son index qui quitte enfin la lèvre supérieur de L.


Luke revient de la foule avec Descole pour déposer un banc en arrière-plan où Layton et L s&#039;assoit à leurs manières pour que Layton puisse enchaîner son couplet.


Descole se rebarre, Luke reste, Emmy avec Flora et le professeur Schreder arrivent pour soutenir Layton dans la punchline &quot;Présentez-moi vos amis, oh pardon, vous n&#039;en avez pas...oups !&quot; avec le &quot;oups&quot; qui permet aux personnages derrière de prendre des poses moqueuses.


Quand &quot;L&quot; est dans sa tête, on a juste un plan américain centré sur ses yeux et un léger travelling horizontal accompagné par quelques pulsation visuels.


Au moment où L dit &quot;JE NE LUI LAISSERAIS PAS CETTE CHANCE&quot;, un dézoom pour montrer qu&#039;il était toujours le banc et le fond qui passe d&#039;un noir opaque à Layton et ses amis qui prenait un thé (oui, c&#039;est l&#039;irrespect).


Au moment où L fait son speech sur la présumé pédophilie de Layton, Flora et Luke se barre en courant avec Layton qui fait juste un signe de la main comme si il voulait leur demander d&#039;attendre. Emmy suit les enfants en affichant un visage plein d&#039;incompréhension.


Layton tente de les rejoindre avec L qui enchaîne &quot;Où que tu sois je te trouverais, et je te tuerais !&quot;.


L se remet debout d&#039;un bon et gueule vers Layton qu&#039;il est la justice et patati et patata...
Layton s&#039;arrête de courir et se mets en position de réflexion pour le build-up.


Le &quot;hmmm, je crois que j&#039;ai compris&quot; se fait avec le même plan que le &quot;Cela devrait être un crime&quot;... le sourire sadique.


Layton enchaîne son couplet en se rendant face à L d&#039;un pas déterminé jusqu&#039;à le &quot;Mais dîtes-moi, c&#039;est donc vrai ?!&quot; où Luke revient avec Light Yagami et son Death Note.


À la fin, au moment du &quot;Tournons la page, L , et ensemble écrivons&quot;, Light ouvre le Death Note, tourne une page et s&#039;apprête à écrire &quot;L Lawliet&quot; au moment où Layton le dit !
(on peut voir que Light aurait écrit &quot;Hershell Layton&quot; au-dessus mais vu que Layton n&#039;est pas mort, il faut croire que Layton n&#039;est pas Layton).
 
Voila !
 ========================================
 
Maintenant, il faut que je demande l&#039;autorisation à 123Lunatic pour savoir si je peux reprendre l&#039;audio de cet EPB et faire le visuel OU s&#039;il a envie de le faire...
 
Je suis un fan de Professeur Layton qui a suffisamment fait de contenu autour de la licence ( des YouTube Poop, des parodies, des dessins,... ) pour avoir les épaules afin de refaire cet EPB !
 
Voila !
 
KidpaddleetcieGlin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>