<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Comment ?]Créer une YTP comme Glin ! - Commentaires</title>
  <description>
Bienvenue dans ce tutoriel où vous allez prendre connaissance de la manière procédurale que j&#039;emploi pour faire une YTP... les YTPs scénarisées bien sur !
 
Étape 1: Genesis Genesource
On va devoir choisir une source principale. Elle se doit d&#039;être riche en phrase dîtes distinctement par un personnage qui sera, bien évidemment, le personnage centrale de la YTP.
 
Étape 2: Besoin de rien,envie de toi !
Une source n&#039;est pas suffisante pour créer des dialogues riches et des situations cocasses ! Renseignez-vous sur les doubleurs derrières vos personnages et aller extraire des dialogues, des mots, des mimiques vocaux que le doubleur a fait avec +/- la même voix pour d&#039;autres personnage.
 
Par exemple, mon Jean Descole a la voix de Benoit DuPac qui fait également la voix de Shadow le Hérisson mais aussi Tooru Watanabe dans Excel Saga. Avec Shadow, j&#039;ai put créer une scène où il se barre avec une Chaos Emerald (fin de &quot;Professeur Layton combat le nazisme-partie 1&quot;) et avec Watanabe, je peux lui faire dire des phrases plus obscènes et grossières !


Plus vous aurez de contenu derrière le personnage au niveau vocal, plus il sera vivant et votre liberté de mise en scène sera plus grande !
 
N&#039;oublier pas non plus de regarder ce que la communauté autour de votre personnage a fait afin d&#039;obtenir des poses, des expressions et des mouvements improbables ou juste en accord avec la mise en scène que vous désirez faire.
 
Remplissez vos dossiers et quand ils seront bien juteux,  vous pourrez vous lancer dans les étapes suivantes.
 
Étape 3: Un fil rouge pour que ça bouge !
Une YTP, aussi incohérente soit elle, doit avoir un minimum de cohérence pour ne pas gâcher un niveau de lecture supplémentaire... vous voulez faire des vues ? Vous voulez que les gens vous suivent ? Faîtes en sorte qu&#039;une histoire &quot;à suivre&quot; se ressentent et se fasse !
 
Une YouTube Poop avec un scénario, c&#039;est l&#039;idéal pour ne pas se perdre dans le montage et la prise de ressource... et aussi pour pouvoir savoir quand est-ce que c&#039;est fini et quand est-ce qu&#039;on pourra mettre en ligne le résultat !
 
Si je vous demande de chercher la source et des éléments supplémentaires en lien avec elle, ce n&#039;est pas pour rien ! L&#039;inspiration vient par l&#039;interaction et vous avez probablement déjà une idée derrière la tête après avoir passer 5h sur DeviantArt, Pinterest et d&#039;autres sites répertoriant des fan-arts et des extractions ! VOUS ÊTES INSPIRÉ JE VOUS DIS !!!
 
Vous connaissez le début, un événement perturbateur et la fin... mouai... 3 cases de BD, c&#039;est approximativement 30 secondes de YouTube Poop... il va falloir rajouter du gras à l&#039;ossature de votre histoire !
 
Quand j&#039;écris une histoire pour une YouTube Poop, je l&#039;écris comme ceci:
===============
Luke fait un câlin à Layton qui lâche des insultes sur Glin,
TRANSITION
Princesse Luigi mange avec Tintin,
Tintin reçoit un message sur son smartphone,
Layton lui demande de se ramener avec Princesse Luigi,
Princesse Luigi et Tintin remballe tout deux la valise et se rendent à Londres.
====================
De cette manière, je structure l&#039;histoire et sais quels sont les plans que je dois créer... comme pour une bande-dessiné puisque c&#039;est un art séquentiel !


Il suffira pour vous d&#039;imaginer la réaction de vos personnages, des gags typés &quot;YouTube Poop&quot; et des moments de blanc pour faire respirer le visionneur afin d&#039;obtenir une YTP de plus d&#039;une minute ( 1 page de texte recto-verso en écrivant grand ! ).


Étape 4: La musique adoucis les m½urs... sauf la dubstep !
Vous le savez probablement mais de la mise en scène sans musique de fond c&#039;est triste comme un frigo vide pendant le Black Friday ! 


Armez-vous de Soundcloud,YouTube, Dailymotion, MuseScore et autres sites/logiciels vous permettant d&#039;obtenir de la musique ! Vous avez des scènes de pure &quot;clash&quot;, des scènes romantiques, des scènes de gros beaufs et des scènes très tristes donc il va falloir, ici aussi, fourrés vos dossiers jusqu&#039;à ce que vous ayez au moins 5 musiques par émotions possibles !


Sachez qu&#039;il vaut mieux terminé cette étape avec une large gamme de musique, quitte à ce que vous ne vous servez pas des 3/4, pour ne pas devoir recommencer des recherches lors de l&#039;étape de montage parce que la/les musique(s) que vous avez prise(s) ne fonctionne(nt) pas avec la scène ! Vous n&#039;êtes pas devin et c&#039;est pour ça qu&#039;il faut être prévoyant de ce genre de mésaventure !


Des bruitages sont aussi à trouver mais ils sont tellement &quot;génériques&quot; que vous n&#039;aurez aucun mal de le faire à des étapes ultérieurs en voyant la nécessité d&#039;un bruitage à la vue d&#039;un mouvement ou d&#039;une action.

Si vous êtes en panne sèche de musique de fond, sachez que les jeux-vidéos possèdent des OSTs en lien avec l&#039;action du jeu donc, vous me voyez venir, afficher votre culture vidéo-ludique en utilisant les musiques de vos jeux favoris... ou demander de l&#039;aide sur des forums/ à vos amis / à votre famille / à d&#039;autres poopeurs / ...


Étape  5: S&#039;il te plait, dessine-moi un mouton !
Vous n&#039;avez pas tout ce qui faut pour que la mise en scène soit bonne... c&#039;est bien beau d&#039;avoir des scènes toutes faîtes provenant du film/dessin-animé/jeu-vidéo/série que vous utilisez comme source mais... ces scènes ne collent pas avec les émotions de vos personnages ainsi qu&#039;à la cohérence des scènes !
 
Il va falloir &quot;patché&quot; ces scènes ! À L&#039;EDIIIIIIT CITOYEN !!! SORTEEEEEZ VOTRE PHOTOSHOP !!! ÉDITONS !! ÉDITONS !!! QU&#039;AUCUNE RATURE SE PRÉSENTE À NOTRE VISION !!!
 
C&#039;est essentiellement le format &quot;PNG&quot; qui va être utilisé pour sa transparence !
 
En gros, vous avez deux méthodes:
 
1. Extraire les visages, les bras, les corps et créer des scènes vides,
2. Re-dessiner les visages, les bras, les corps et des scènes vides.
 
La première méthode requiert plus du temps sur Photoshop ou PaintDotNet ou TheGimp 2.0 ou encore Photopea pour gommer autour des éléments que du talent mais la deuxième étape est plus propre mais requiert un respect des designs et est plus recommandée pour pour les sources de type &quot;cartoon&quot;, il est plus facile de dessiné un dessin que de dessiné une photographie !
 
N&#039;oublier pas de mettre les visages dans des dossiers en fonction des émotions et faîtes en sorte que la bouche aille 3 postures (grande ouverte, fermée, souriante) pour le lip-sync !
 
Étape 6: Montage,montage... dans les séquences je nage !
La dernière étape de notre création de YouTube Poop comme Glin, on va pouvoir passer le plus clair de notre temps à raccorder les fils de l&#039;histoire !
 
Étape 6.1: Sentence-mixing
On ne peut pas se permettre de synchronisation vocale sans avoir le vocal, faîtes donc les phrases de vos personnages et créer un genre de sketch audio ! Espacer tout de même bien les différentes répliques au-cas-où-on-ne-sait-jamais des modifications doivent se faire en fonction du visuel pour plus de cohérence.
 
 
Étape 6.2: Assemblement
On importe les dossiers de fan-arts, de scènes, de PNG,... et on assemble le tout en fonction de la piste audio que vous avez générée précédemment ! N&#039;oubliez pas de bien garder un rythme lent pour les scènes négatives ou chaudes et un rythme rapide pour les scènes positives ou incohérentes ! ( Impliquer votre visionneur, il doit se sentir nourris et chouchouté...) !
 
 
Étape 6.3: Synchronisation
On avance bien mais il faut désormais bien faire correspondre les mouvements au son !
 
Étape 6.4 : On s&#039;ambiance, aller c&#039;est partit !
On ajoute les musiques ainsi que des bruitages et on joue avec la colorimétrie, des zooms, des travellings et des déformations pour rajouter de l&#039;ambiance ! N&#039;oublier pas des petits effets de lumières et des détails superficiels et le tour est joué !
 
VOILA, plus qu&#039;à exporter en 1080p30fps et la YTP comme Glin est crée !
 
KidpaddleetcieGlin

P. S. : Si vous avez des amis ou de la famille qui se rapproche de votre publique cible, demandez un pré-visionnage pour pouvoir faire des ré-ajustements de dernière minute... vous n&#039;êtes pas parfait et la perfection se retrouve dans les boysbands donc il vaut mieux travailler de manière &quot;collectif&quot; et assumer ensemble que de tout assumer seul et finir en PLS dans la cave sur le chauffage central !


  </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>