<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide PermisDeConduire]Les différentes zones visible par le conducteur sur la voie publique ! - Commentaires</title>
  <description>Lorsqu&#039;on est au volant/guidon sur la voie publique, on est en présence de différentes zones ayant chacune des caractéristiques qui leurs sont propres:

 
Bien sur, c&#039;est bien plus compliqué que ça car, &quot;je ne sais pas si vous avez remarqué mais&quot; il y a différent type de zones où vous allez devoir faire attention... vous n&#039;êtes pas libre de rouler où bon vous semble avec votre véhicule !
 
La chaussée
 
C&#039;est la plus grosse partie de la voie publique et c&#039;est dans cette zone faîtes de asphalte, de béton,de gravier ou de cendrée que votre véhicule DOIT rouler !
 
La bande de circulation
 
Vous voyez les lignes blanches qui découpent la chaussée ? Elles délimitent les bandes de circulation ! Elles servent à bien délimités des rangés de véhicule et permettre un meilleur dépassement notamment sur les autoroutes ou on va trop vite pour vraiment faire preuve de courtoisie.
 
Si vous voyez, pendant les travaux, des plots/cônes oranges, sachez qu&#039;ils annulent les effets des lignes blanches en les remplaçant (il faut bien éviter que vous roulez dans la zone où se passe les travaux... c&#039;est évident !).
 
La terre-plein centrale
 
Vous voyez ces structures et zones vertes un peu surélevées en plein milieu de la voie publique ? Ce n&#039;est pas seulement pour faire jolie qu&#039;elles sont là, c&#039;est surtout pour bien séparer les bandes qui font rouler dans un sens et les bandes qui font rouler dans l&#039;autres ! 
 
 
L&#039;accotement de plain-pied
 
NON !!! CE N&#039;EST PAS LE TROTTOIR OU UNE PISTE CYCLABLE !!! C&#039;est juste une zone entre la chaussée et une zone impraticable pour un véhicule (talus,fossé) ou limite de propriété.
 
Vous remarquerez que cette zone se trouve à la même hauteur que la chaussée !
 
L&#039;accotement en saillie
 
NON !!! CE N&#039;EST TOUJOURS PAS LE TROTTOIR OU LA PISTE CYCLABLE !!! C&#039;est juste la même chose qu&#039;un accotement de plain-pied sauf que c&#039;est pas à la même hauteur que la chaussée !
 
On peut dire que l&#039;accotement de plain-pied n&#039;est pas à l&#039;hauteur de l&#039;accotement en saillie !
 
 
Le trottoir
 
Cette zone est la plus connue mais sachez quand même qu&#039;elle est faîtes de matériaux durs (des dalles de bétons ou des pavés,par exemple) et qu&#039;elle est sur-élevé ! Elle se différencie donc par son aménagement à les deux accotements précédemment définis !
 
La piste cyclable
 
Une partie de la chaussée réservée aux deux roues (avec moteurs ou non... classe A ou pas ! ). On a retrouve quasi tout le temps sur le bord de la chaussée (en même temps, en plein milieu, ils ne feront pas long feu les pédaleux).
 
Cette zone est annoncée soit par un panneau arborant une bicyclette blanche sur fond bleu ( son code est D7 ) ou cette même bicyclette blanche  avec un autre pictogramme blanc d&#039;un personnage tenant par la main un personnage plus petit arborant une cape ou une jupe toujours sur fond bleu ( son code est D9 ) soit par deux lignes parallèles discontinues !
 
 
Si on vous retrouve sur la piste cyclable alors que vous êtes un automobiliste, vous êtes en tord et vous risquez de 90 à 135¤ d&#039;amande avec des malus si vous avez d&#039;autres choses à vous reprocher sur la route ou dans votre sang !
 
 
La bande cyclable suggérée
 
C&#039;est comme une piste cyclable sauf qu&#039;elle a une autre couleur ou un autre revêtement... elle est différente des pistes cyclables parce que vous pouvez roulez dessus même si vous êtes un automobiliste ! Elle fait partie de la chaussée après tout !
 
 
Îlot directionnel
 
C&#039;est un système de plusieurs sorties de route comme un rond point... d&#039;ailleurs, le plus souvent, c&#039;est un rond point ! 
 
Le passage à niveau
 
Lorsqu&#039;il y a des une voies ferrés (des rails de train) qui passe dans la chaussée, on a un système qui nous indique si on peut y passer ou pas sans se faire défoncer par un train. Soyez toujours attentif aux feux de signalisation et un peu au bruit aussi !
 
Le dispositif surélevé
 
C&#039;est ce qu&#039;on appelle plus communément un &quot;dos d&#039;âne&quot; ou &quot;casse-vitesse&quot; ! Si vous voyez un panneau triangle-rouge ( son code est A14 ) ou carré-bleu ( son code est F87 ) avec un chapeau noir dessus, ralentissez pour être en-dessous des 30 km/h !
 
Sachez que, pour le maintien de vos amortisseurs (+/- 550¤ par amortisseur), il vaut mieux bien le respecter... ne soyez pas plus têtu que le dos d&#039;âne.
 
La bande d&#039;arrêt d&#039;urgence 
 
N&#039;Y ALLER SURTOUT PAS !!!! C&#039;est une zone délimité par une ligne blanche pleine se trouvant sur le bord de la chaussée ! Elles servent juste aux dépanneuses,pompiers,policiers,... bref, pour les urgences !
 
La bande réservée aux heures de pointe
 
Sur les autoroutes, on peut retrouver des panneaux avec des flèches vertes qui pointent vers le bas indiquant donc une bande où vous pouvez circuler...dans le cas contraire, c&#039;est une bande d&#039;arrêt d&#039;urgence donc N&#039;Y ALLER PAS !!!!
 
La bande BUS
 
Ne l&#039;emprunter QUE si vous avez besoin de faire une man½uvre à court terme comme changer de direction, contourner un obstacle, accéder/quitter une propriété ou traverser un carrefour !
 
 
Le site spécial franchissable
 
C&#039;est comme une bande BUS mais pour les autobus et les trams ! les règles sont les mèmes pour les bande BUS !
 
La bande de Co-Voiturage
 
C&#039;est aussi comme une bande BUS mais pour les véhicules ayant 3 ou plus de personne... c&#039;est rare mais c&#039;est nécessaire pour les zones où il y a trop de circulation et très peu de place pour la chaussée !
 
 
 
 
 
 
D&#039;avantage d&#039;information sur la composition de la voie publique ici:  https://www.permisdeconduire-online.be/wegwet.htm </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>