<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide PermisDeConduire] Les différentes lignes sur la voie publique ! - Commentaires</title>
  <description>Sur la chaussée et sur ses bords, nous retrouvons 4 genres de lignes qui nous indiquent plusieurs informations relatives au comportement à adopter vis-à-vis des mouvements possibles à faire sur la chaussée (on parle de &quot;man½uvres&quot;) ainsi qu&#039;annoncer un changement de type de ligne ou de différenciation des man½uvres possibles sur une bande de circulation.
 
Ligne blanche continue sur la chaussée
 ------------------------------------------------------------------ 


Ici ,on ne peut ni franchir la ligne, ni stationner sur la chaussée ou même rouler à gauche de la ligne (surtout quand elle sert de séparer deux sens de circulation)


Ligne blanche discontinue sur la chaussée
 -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   


Ici, on ne peut franchir la ligne SAUF pour dépasser,tourner à gauche,faire demi-tour ou changer de bande... MAIS VOUS EN POUVEZ TOUJOURS PAS STATIONNER SUR LA CHAUSSÉE !


Ligne blanche discontinue se finissant par des carrés et une ligne blanche continue
 -   -   -   -   &#8226;&#8226;&#8226;&#8226;&#8226;&#8226;&#8226;&#8226;&#8226;&#8226;&#8226;----------------------------------


On annonce ici que la ligne va être continue et donc que les règles de la ligne blanche discontinue sont remplacées par les règles de la ligne blanche continue.




Ligne blanche discontinue juxtaposé avec une ligne blanche continue
 -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -   -    
 -------------------------------------------------------------------------


Ici, selon la ligne blanche la plus proche, vous obtenez ses règles à respecté. 






Lorsque vous voyez des lignes oranges ou jaune, les lignes blanches qui sont dessous ne sont plus à respecter ! (souvent parce qu&#039;il y a un accident ou des travaux !)





Source: https://www.permisdeconduire-online.be/theorie/theorie-permis-b/chaussee-bandes-de-circulation


</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>