<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide PermisDeConduire]Les différentes voies publiques et zones spéciales ! - Commentaires</title>
  <description>Comme vous le savez très certainement, vous ne pouvez pas aller où bon vous semble avec votre automobile. 
 
Les voies publiques (espace de circulation... vous comprenez mieux les termes) sont différentes en fonction de leurs largeurs (un sentier est largement moins large qu&#039;une autoroute) et sa fréquentation (un rond-point est bien plus fréquenté par des voitures qu&#039;une zone piétonne...ça va de soi !)
 
C&#039;est partit !
 
L&#039;agglomération
 
On sait quand on rentre dans une agglomération quand on voit un panneau blanc avec le nom de l&#039;agglomération au-dessus (c&#039;est pratique quand on est perdu ! ) ( son code est F1a ), par-contre,la sortie est le même panneau mais avec une barre diagonale rouge dessus  ( son code est F1b )!
 
Des fois, les panneaux n&#039;arbore que le pictogramme de l&#039;agglomération qui représente un genre d&#039;église en noire... les codes sont F3a et F3b ! 
 
Vous avez le droit d&#039;y circuler !
 
 
La rue
 
Le plus souvent en ville, chez les riverains surtout, vous allez circuler sur une voie publique où les habitations constituerons en grande partie votre paysage.
 
Des fois, ce seront des zones 30 (merci les dos d&#039;âne de nous le rappeler chaleureusement... faîtes toujours preuve de douceur pour vos amortisseurs), d&#039;autres fois ce sera des zones résidentielles.
 
Le sentier
 
C&#039;est trop étroit pour vos quatre roues... ce sont les piétons,les vélos,les mobylettes,... qui peuvent circuler-là !
 
Le chemin de terre
 
Pas vraiment aménager pour que vous puissiez y rouler (le sol n&#039;est pas enduit de bétons ou de asphalte ) et la nature est visible de chaque coté... bref, des arbres et de la boue !
 
Le carrefour
 
C&#039;est l&#039;endroit où les voies publiques se rencontrent ! Elles peuvent former des +, des Y, des T, des K, ... ce sont des moments de choix quand vous vous confrontés à nos amis les carrefours... et ce sont des longs moments d&#039;attentes en heure de pointe dans la capitale !
 
 
Le rond-point
 
C&#039;est comme un carrefour sauf qu&#039;il est rond et qu&#039;on peut tourner autour d&#039;un par-terre d&#039;herbe avec, de temps en temps, une décoration au centre ! 
 
On peut faire autant de tour que l&#039;on veut (on ne met pas de gens en danger... à part vous au niveau des dépenses d&#039;essence) mais l&#039;intérêt est surtout de choisir une sortie parmi toutes celles proposées.
 
Son panneau est un cercle avec des flèches pour montrer le sens de rotation (très souvent à droite, dans le sens contraire des aiguilles d&#039;une montre) et le code de ce panneau est D5 !
 
La place
 
C&#039;est grand...  c&#039;est plein de parking le plus souvent et les sorties sont des carrefours ! 
 
Faîtes attention, lors de festivité, c&#039;est un lieu moins spacieux pour votre véhicule !
 
La zone résidentielles 
 
Ici, vous avez le droit de rouler mais vous faîtes du 20 km/h maximum parce que les piétons marche en plein dans la chaussée et même les enfants s&#039;y mettent pour y jouer !
 
Vous ne pouvez pas y stationner SAUF si on a prévu un emplacement avec un grand P dedans ou un autre signal routier qui l&#039;autorise ( un panneau &quot;P&quot; par exemple).
 
Bref, si vous voulez vous garez, chercher le P à moins de 20 km/h et faîtes gaffe aux bipèdes qui se baladent tranquillement en plein milieu de la chaussée !
 
 
La zone vitesse limitée
 
Des fois, vous roulez pépère et vous voyez un panneau blanc avec un cercle rouge et un nombre dessus comme 30 ou 50... respecter ce panneau en descendant votre vitesse au nombre indiqué et vous reverrez votre famille et votre véhicule dans l&#039;état avant la rencontre avec ce panneau...  Il vous annonce la couleur, à vous de vous tenir à carreaux !
 
La route pour automobile
 
Les panneaux sont très gentil car ils vous permettent de voir l&#039;avenir...surtout les panneaux bleus d&#039;ailleurs ! Le panneau de la route pour automobile arbore un véhicule blanc sur fond bleu afin de vous dire que vous êtes sur une route (code F9 ).
 
Comme d&#039;habitude, une fois qu&#039;on arrive à la fin de la voie publique emprunté, on a le même panneau du début mais avec une diagonale rouge dessus pour barrer (code F11).
 
 
L&#039;autoroute
 
Tout comme les routes classiques, l&#039;autoroute à son panneau bleu arborant une autoroute (code F5 ) et sa sortie avec sa diagonale rouge ( code F7 ).
 
 
Le chemin réservé aux piétons,cyclistes,cavaliers et conducteurs de &quot;speed pedelecs&quot; (Vélo électrique)
 
Ne circuler pas là où on vous annonce avec des panneaux bleus des vélo, des cavaliers, des personnes se tenant par la main ou une mobylettes... vous pouvez même avoir un panneau avec tout ce beau monde à la fois ! VOUS N&#039;ÊTES PAS DÉSIRÉ !
 
Notez que les véhicules qu&#039;arbore le panneau doivent faire preuve de prudence et ne rouler qu&#039;à maximum 30 km/h (comme une zone piétonne mais pas pour les voitures) !
 
Le chemin réservé aux véhicules agricoles,piétons,cyclistes,cavaliers et conducteurs de &quot;speed pedelecs&quot; (Vélo électrique)
 
Encore un panneau bleu vous indiquant que VOUS N&#039;ÊTES PAS DÉSIRÉ SI VOUS DÉSIREZ JUSTE PASSER !!!
 
La voie obligatoire pour piétons
 
En gros, tout ce qui va à la même vitesse que le piéton peut rouler sur cette voie... donc pas votre voiture !
 
La zone piétonne
 
Devinez quoi ? Une zone piétonne n&#039;est pas une zone pour votre véhicule à quatre roue (ou alors, vous êtes un taxi)!
 
La rue réservée au jeu
 
Si même les cyclistes ne peuvent pas y passer sans devoir se transformer en piéton, n&#039;espérez rien pour votre voiture ! Ce sont des zones délimités par des barrières arborant un panneau rond blanc et rouge et un panneau bleu avec écrit dessus &quot;Speelstraat&quot; ou &quot;Rue réservée aux jeux&quot;... on ne peut vraiment rien vous cacher, l&#039;information est claire !
 
La rue cyclable
 
C&#039;est une rue à sens unique où les cyclistes peuvent être en plein milieu de la chaussée.
 
Avec votre voiture, vous devez rouler à moins de 30 km/h et ne pas dépasser les cyclistes.
 
La rue scolaire


&quot;Ralentit, tu arrives tout près de mon école&quot; est souvent accompagné le panneau indiquant que la rue est scolaire et qu&#039;on doit, aux heures de rentrée et de sortie d&#039;école, ne pas y passer avec sa voiture !
 
Vous remarquerez que le panneau rond rouge et blanc est encore là pour vous dire &quot;ne circule pas ici, on est une foule de personne derrière moi !&quot; !

 
 
Pour plus d&#039;information (et pour voir les panneaux):
 
Les zones spéciales: https://www.permisdeconduire-online.be/wegwet5.htm
Bien plus d&#039;information sur la théorie du permis de conduire B: https://www.permisdeconduire-online.be/theorie/theorie-permis-b
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>