<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Aide PermisDeConduire]Les différentes pénalités ! - Commentaires</title>
  <description>
 
Quand on est conducteur, il faut respecter des règles et si on ne respecte pas ces règles, on doit recevoir des pénalités !
 
Sachez que si vous passez votre véhicule à un tiers, si vous n&#039;apporter pas une preuve que c&#039;est lui en cas d&#039;infraction de sa part, vous risquez de subir la pénalité à sa place !
 
 
1. L&#039;alcool
Si vous êtes pris en train de rouler avec au moins 0,35 mg/l d&#039;alcool dans le sang ou 0,8 g/l, le juge PEUT imposer l&#039;EthyAD ( Éthylotest AntiDémarrage ).


Si vous êtes pris en train de rouler avec au moins 0,78 mg/l ou 1,8 g/l d&#039;alcool dans le sang OU que vous avez déjà été pris comparu précédemment devant le juge précédemment (maximum 3 ans) et que vous récidiver avec minimum 0,50 mg/l ou 1,2 g/l d&#039;alcool dans le sang, LE JUGE DOIT IMPOSER l&#039;EthyAD.
 
(Plus d&#039;info sur l&#039;EthyAD: https://www.vias.be/fr/particuliers/ethylotest-antidemarrage/ )
 
2. Délit de fuite
Lors d&#039;un délit de fuite, selon les dégâts causés, vous risquez soit une amende,soit une peine d&#039;emprisonnement,soit les deux  !
 
Si vous faîtes des dégâts matériels, vous devrez payer une amende de 200 à 2 000 ¤ et/ou faire une peine d&#039;emprisonnement de 15 jours à 6 mois.
 

Si vous faîtes des coups et blessures pour autrui, vous devrez payer une amende de 400 à 5 000 ¤ et/ou faire une peine d&#039;emprisonnement de 15 jours à 3 ans.
 

Si vous faîtes des la mort pour autrui, vous devrez payer une amende de 400 à 5 000 ¤ et/ou faire une peine d&#039;emprisonnement de 15 jours à 4 ans.
 
3.Défaut de permis
Quand vous êtes pris sur la route et qu&#039;on relève des problèmes pouvant mettre en danger les autres usagers de la route et/ou vous, vous risquez une peine d&#039;emprisonnement de 8 jours à 2 ans, une amende de 1 600 euros à 16 000 euros et/ou une déchéance du droit de conduire de 8 jours à 5 ans avec prise de votre véhicule. Si on vous reprend dans les 3 ans qui suivent, on vous double la sanction.


4.Autres
Tout ce qui est de la gène autour de la conduite du véhicule,assurances,bienveillance,... risque de vous faire perdre le droit de rouler pendant 3 mois minimum, une amende ou encore une peine d&#039;emprisonnement. Mais là, c&#039;est au cas par cas pour connaître les chiffres !

 
 
 
Il y a 4 degré d&#039;infractions ayant chacun son niveau de pénalité:

&#65279;1) Tout ce qui est infraction mineur, qui ne fait de dégât directement(oublie d&#039;un clignotant par exemple !)

Si la police le voit: 58¤
Si ça va jusqu&#039;au parquet (Tribunal): 68¤
Si ça va jusqu&#039;au tribunal de la police (Amende): de 80 à 2 000 ¤
 
2) Tout ce qui met en danger mais sans dégât directement
(stationner illégalement sur une place réservée aux personnes handicapées par exemple)

Si la police le voit: 116¤
Si ça va jusqu&#039;au parquet (Tribunal): 126¤
Si ça va jusqu&#039;au tribunal de la police (Amende): de 160 à 2 000 ¤
 

3) Tout ce qui met en danger avec risque de dégât direct
(dépasser sur un passage piéton par exemple)
 
Si la police le voit: 174¤
Si ça va jusqu&#039;au parquet (Tribunal): 184¤
Si ça va jusqu&#039;au tribunal de la police (Amende): de 240 à 4 000 ¤

4) Tout ce qui met en danger avec risque de dégât direct physique irrémédiable 
(Dépasser par la gauche dans une côte ou un virage par exemple)
 
Peu importe qui vous voit, vous êtes obligé de perdre votre permis de conduire et payer entre 320 et 4 000¤.
 
 
Pour aller plus loin: 
http://www.infractions-code-de-la-route.be/infractions-et-sanctions/amendes/ 


On peut calculer son amende ici :&#65279; https://www.monamende.be/

</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>