<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Théorie2Glin]Docteur Mario n&#039;est pas Mario ! - Commentaires</title>
  <description>
Docteur Mario n&#039;est pas Mario... voila une affirmation qui choquera la majorité de gens qui prétende le contraire !

Et oui, si vous avez découvert Mario et Docteur Mario ensemble dans Super Smash Bros depuis l&#039;épisode Melee, l&#039;épisode sur GameCube, sachez qu&#039;ils ne représentent pas les même jeux, le même gameplay et donc la même personne.
Si le premier jeu où on a vu Mario remonte à Donkey Kong sur Arcade en 1981, Docteur Mario sera officiellement apparût 9 ans plus tard sur NES !

Mais... officiellement ne signifie pas nécessairement que le personnage a spawné comme ça en tant que Docteur sans soutient historique ni scénaristique ! Docteur Mario n&#039;est pas le plombier moustachu qu&#039;on connait tous...

UN DEUXIÈME MARIO ?!

Donkey Kong Junior, ça vous dit quelque chose ?
En 1982, soit 1 an après Donkey Kong, nous retrouvons Donkey Kong et... DEUX MARIO ?!
Alors, on pourrait justifier ça par un manque de mémoire dans l&#039;arcade qui aurait pût servir à changer les couleurs de Mario pour faire Luigi mais un autre personnage dément cette théorie avec son existence: Donkey Kong Junior !
Donkey Kong Junior en a mangé des items ayant des pixels verts et il est bien au courant que Luigi était possible déjà dans cet opus mais... le deuxième Mario n&#039;a été là que pour la scène d&#039;introduction du kidnapping de Donkey Kong... comme si le deuxième Mario avait autre chose à faire... COMME S&#039;IL ÉTAIT TOMBÉ !!!

OÙ EST PASSÉ MARIO ?!

Il va bien en faîte... il aura juste trouvé Luigi dans un égout dans Mario Bros. en 1983...
D&#039;ailleurs Mario et le futur Docteur Mario vont bossé ensemble en tant qu&#039;ouvrier dans une cimenterie dans Mario&#039;s Cement Factory en 1983 mais le futur Doc&#039; fera son service militaire dans Mario&#039;s Bombs Away la même année.

Malheureusement, Mario ne pouvant pas profité des capacités que lui apporte la coopération avec son génial frangin, il retournera côtoyé Luigi dans la version Game&amp;Watch de Mario Bros. pendant le service militaire !

Après son service militaire, le futur Mario blanc décide de devenir arbitre dans &quot;Punch-Out !&quot; afin de ne pas trop le dépayser de la virilité et de la force des vrais hommes.

Le futur Doc&#039; revient en 1984 afin de retrouver la paix que les bombes et la boxe lui ont fait oublié en se mettant au golf et à l&#039;arbitrage de matche de Tennis... mais bon... un an à taper dans une balle ou à crier &quot;out&quot; de temps en temps avec un torticolis, c&#039;est chiant et l&#039;adrénaline le manque, il reprend donc contacte avec son frangin plombier pour devenir démolisseur dans Versus Wrecking Crew.

Malheureusement, le job n&#039;a pas tenu et la fraternité entre Luigi et Mario dans ces 2 ans dans les égouts est bien plus forte que celle que Mario a pût créer avec son frère jumeau qui est, depuis son service militaire, plus froid, plus discipliné... moins enfantin !

En 1985, Mario découvre avec Luigi un tuyau qui les amènent au Royaume Champignon où la gravité semble moins forte et où les effets de la nourriture d&#039;Alice au Pays des Merveilles sont réalités... Ils décident de sauver la princesse de l&#039;infâme Koopa qui serait à l&#039;origine des tortues dans les égouts de Brooklyn depuis 1983 ! (Super Mario Bros.)

Le Mario Froid trouve grotesque les histoires de Super Mario et,quand bien même il y croirait, il sait bien que ce n&#039;est pas en sautant sur ses adversaires qu&#039;on les tue, sinon la guerre aurait été une bataille de pogostick ! Non, le Mario raisonnable préférera faire un peu de couture en 1986 dans &quot;I Am a Teacher: Super Mario Sweater&quot; pendant que Mario et Lugi luttent contre Koopa et Wart pendant 2 ans !

Rien à faire de toutes ces fantaisies, le Mario discipliné décide de devenir Docteur, après que Mario le plombier lui a dit qu&#039;il a pécho une deuxième princesse dans un autre royaume après s&#039;être battu contre Tatanga,un extraterrestre violet. (Super Mario Land)

Docteur Mario est, comme à son habitude, très polyvalent mais sa ressemblance avec Mario lui jouera bien des tours et le manque d&#039;adrénaline lui manquera souvent... C&#039;est pourquoi en 1991, alors que Mario faisait la rencontre d&#039;un dinosaure vert dans &quot;Mario and Yoshi&quot; et se met à arnaquer des gens dans &quot;Mario roulette&quot; avant de partir à l&#039;aventure réellement avec son nouveau compagnon dans Super Mario World, le Doc prendra quelques jour de congés pour le &quot;NES Open Tournament Golf&quot; !

Mario le plombier vivra quelques aventures de son coté avec &quot;Mario Teaches Typing&quot;,&quot;Super Mario Bros. and Friends: When I Grow Up&quot; et &quot;Mario the Juggler&quot;.
En 1992, pendant que Mario se la raconte avec son château qu&#039;il a repris de Wario dans &quot;Super Mario Land 2: 6 Goldens Coins&quot;, le Doc&#039; se met à la peinture et à la musique pour se détendre... le métier de médecin n&#039;est pas facile et Mario se la raconte trop SURTOUT QU&#039;IL SE MET À TRAVAILLER DANS UNE USINE À GÂTEAU DANS &quot;Yoshi&#039;s Cookie&quot; !

En fin d&#039;année, Mario disparaît dans &quot;Mario a disparu !&quot; mais le Doc&#039; persiste dans ses peintures et sa musique...Luigi se bouge enfin le popotin après avoir été un personnage secondaire pendant 9 ans !
 

En 1993, c&#039;est bon, le Doc&#039; a suffisamment d&#039;argent grâce à son travail et ses hobbys pour partir pour un voyage autour du monde dans &quot;Mario&#039;s Time Machine&quot; pendant que Mario et son dinosaure font un safari !

En été, Mario se re-frite avec Bowser en bagnole dans &quot;Buzzing Mario&quot; mais aussi avec Wario dans &quot;Mario and Wario&quot; mais toutes cette violence ne plait pas au Mario des champignons, il décide donc de s&#039;occuper d&#039;une école maternelle avec ses amis et Luigi dans la série &quot;Mario&#039;s Early Years!&quot; !

En 1994, le Doc&#039; se remet en jambe avec une forme athlétique contre Donkey Kong (GameBoy) parce qu&#039;il a de nouveau capturé Pauline... malheureusement, le grand singe a profité des nouvelles installations modernes des nouveaux charpentiers pour s&#039;enfuir et rendre l&#039;aventure encore plus long et plus complexe intellectuellement... pfeuh, le Doc&#039; est agile mais aussi intelligent... contrairement à Mario le gros plombier dégueulasse dans Hotel Mario !

En 1995, Mario vivra une grande aventure à cause d&#039;une épée géante plantée dans le château de Bowser et 7 étoiles à récupérer pour réparer la Star Road dans &quot;Super Mario RPG: Legend of the Seven Stars&quot;. Une histoire sur les origines de Mario et Luigi sortira dans &quot;Super Mario World 2: Yoshi&#039;s Island&quot; mais le Doc&#039; ne s&#039;y trouve pas... peut-être arrivera-t&#039;il plus tard ou qu&#039;il était déjà là avant...

Mario sera appelé en tant que plombier dans &quot;Mario Clash&quot; pour vaincre les monstres de la Clash House Tower mais pensera à rejoindre un club de jeu de société un peu plus tard dans &quot;Mario&#039;s Game Gallery&quot; où il pourra enfin l&#039;ouvrir avec la voix de Charles Martinet !
Le Mario cultivé et qui s&#039;en contrefout de ces histoires de dinosaures, de tortues, de champignons et j&#039;en passe, décide de reprendre des vacances en tant qu&#039;explorateur Picross pendant 2 ans (entre 1995 et 1996) où il fera la rencontre avec Wario vers la fin de son contrat et de son VISA d&#039;explorateur.

Le plombier recevra une lettre de la princesse Peach pour manger un gâteau dans SuperMario64 mais Bowser sera aussi au rendez-vous... donc il reviendra donner des cours de dactylographie dans &quot;Mario Teaches Typing 2&quot; l&#039;année suivante !

En 1998,Le Doc&#039; voulait juste revenir de vacances à pied avec sa salopette bleue et son pull rouge parce qu&#039;il n&#039;a pas renouveler son VISA et n&#039;avait pas pris de vêtement de rechange compte tenu des conditions de travail. Malheureusement, il se rend compte que Bowser veut créer des grands bâtiments dans les champs de la maison de campagne de notre Docteur... les fleurs meurent du manque de lumière donc le médecin remet un casque de protection sur sa tête, va chercher son Super-Marteau qui n&#039;a pas perdu sa puissance depuis le premier &quot;Wrecking Crew&quot; de 1985 et c&#039;est repartit... sans Mario cette fois...

Mario fera de son coté des coloriages dans Mario no Photopi... le Doc&#039; trouvera son niveau art déplorable et montera qui c&#039;est le vrai artiste en 1999 dans Mario Artist en montrant qu&#039;il sait aussi faire du cinéma et de la modélisation 3D ! Le Docteur est vraiment hyper-polyvalent !

Mario recevra son invitation à participer à &quot;Super Smash Bros.&quot; et il s&#039;y battra avant de revenir au bercaille et constater la différence de talent de deux moustachus ventripotent.
2 ans pour se remettre de la preuve de la supériorité créative de son frère jumeau, Mario se mettra à coudre les personnages de son univers dans &quot;Mario Family&quot; en 2001... Le bruit de la machine accompagnant les heures nocturnes de sa dépression...vrrrrrrrrr bip bip bip vrrrrrrr... pauvre petit plombier pas polyvalent.

Le Doc&#039; remet le couvert en montrant que malgré ses multiples casquettes, il sait toujours défoncé du virus dans &quot;Dr.Mario 64&quot; pendant que Mario va vivre une aventure de Papier (Paper Mario) et revivre le rêve de son combat contre Wart avec une plus grande force pour soulever des gros légumes dans Super Mario Advance.

2002, 1 an après sa nouvelle aventure contre les Virus, Docteur Mario rejoint les rangs de Super Smash Bros. Melee sous invitation... il dit d&#039;abord non mais savoir que Mario se la coule douce sur l&#039;Île Delfino alors que Luigi se démène pour le sauver d&#039;une maison hantée, c&#039;est injuste. Docteur Mario accepte de participer à Smash pour distribuer des tatanes et prouver une fois de plus que son agilité et sa rapidité est bien plus grande que celle de Mario, le plombier qui a oublié son second frère pour partir en avion sur une île paradisiaque !

En 2003, Mario se rabiboche avec Luigi pour une première aventure vraiment ensemble simultanément: Mario et Luigi: Superstar Saga.

En 2004, Le Doc&#039; a pensé qu&#039;il serait bon de créer la &quot;Mario Toy Company&quot; pour faire plaisir à son frangin, il l&#039;aime bien au fond... il est idiot mais pas méchant le plombier MAIS Donkey Kong voit une PUB pour un robot-jouet Mario et il va se servir directement à l&#039;usine au lieu d&#039;attendre qu&#039;un exemplaire soit disponible... Les Toads de l&#039;usine sont vites dépassés par les événements( ce sont des Toads, not big surprise)
et Mario, le plombier, qui allait justement voir l&#039;usine le jour de la commercialisation du jouet, tombe nez à nez avec Donkey Kong qui vole les jouets... Mario va donc, 23 ans après sa première altercation avec Donkey Kong, mettre un terme aux plans égoïstes du grand singe. (Mario VS Donkey Kong)

Après ces péripéties, Mario se change en boule dans Super Mario Ball grâce à la technologie d&#039;une fête foraine où il était censé aller avec la princesse POUR S&#039;AMUSER... malheureusement, Bowser a capturé la princesse ENCORE !
Après avoir retrouvé la boule Peach, Mario et Peach de nouveau en papier continue d&#039;essayer de trouver un endroit tranquille pour se remettre de tout leurs emmerdes mais la Reine des Ténèbres kidnappe ENCORE LA PRINCESSE PEACH POUR RESSUSCITÉ EN ELLE ET TENTE DE DOMINER LE MONDE !!! Mais Mario n&#039;est plus un plombier accompagné juste par des Toads, des esprits,Geno ou son frère...
Goomélie,Koopek,Cumulia,PtiYoshi,Viviane,Bombart et Carmina lui viendront en aide pour lutter contre les forces du mal ! (Paper Mario et la porte millénaire)

En 2005, Mario et Luigi remonte le temps pour sauver le futur avec eux du passé en bébés... et après, Mario va devenir Docteur dans &quot;Dr. Mario &amp; Puzzle League&quot;... C&#039;EST PAS DOCTEUR MARIO, C&#039;EST MARIO EN DOCTEUR ! Son pantalon est blanc et il est trop joyeux ! RETENEZ BIEN CELA !

Nous n&#039;avons plus vu Dr.Mario depuis 2002 mais il revient en force en 2008 pour montrer qui sait qui a le pantalon noir et l&#039;air sérieux ! TU PENSAIS POUVOIR ME METTRE SUR LE BANC DE TOUCHE, LE PLOMBIER ?! BIEN TON AVENTURE DANS L&#039;ESPACE ET TA NOUVELLE AVENTURE EN PAPIER ?! (Mario Galaxy et Super Paper Mario)

Le Doc&#039; participe à Super Smash Bros. Brawl mais 2 jeux arborant son nom (&quot;Dr. Mario et Bactéricide&quot; et &quot;Une pause avec... Dr. Mario&quot;) sont encore des jeux où Mario est beaucoup trop &quot;joyeux&quot; et avec un pantalon blanc comme dans la première apparition de Docteur Mario en 1990... Triste...

Les jeux s&#039;enchaînent mais seules les Super Smash Bros. montre le vrai Docteur Mario, celui qui a tant changé de métier, gardant un sérieux olympique et qui a permis à Mario de devenir ce qu&#039;il est aujourd&#039;hui...

Sa dernière vrai apparition provient de Super Smash Bros. Ultimate et non de Dr. Mario World où le sourire de Mario est en total contraste avec l&#039;air aguerri du vrai Docteur.

Docteur Mario ne sera jamais dans Mario Kart contrairement à Funky Kong, Mario de Métal, Peach d&#039;or rose,Mario Tanuki et bien d&#039;autres...
Docteur Mario ne fera plus jamais de golf...

MAIS DOCTEUR MARIO A BEL ET BIEN PARTICIPÉ AUX JEUX OLYMPIQUES EN SE FAISANT PASSÉ POUR MARIO (2007,2008,2009,2011,2012,2013,2016 et 2019) !!!! Le regard du Docteur ne trompe pas, c&#039;est lui ! Il a gardé son agilité d&#039;antan et il est toujours dans la discipline martial qu&#039;on lui connait... IL EST VÉNÈRE !!! ( la série des Mario et Sonic aux jeux olympiques)

Voila tout ce qu&#039;on peut dire sur la relation entre Docteur Mario et Mario !
 
KidpaddleetcieGlin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3330570074_comment_1.html#c-20676929118" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3330570074_comment_1.html#c-20676896118" />
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3330570074_comment_1.html#c-20676929118">
		<title>Commentaire de KidpaddleetcieGlin</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3330570074_comment_1.html#c-20676929118</link>
		<dc:date>2023-02-20T15:37:59+01:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>Il va falloir apporté des preuves ;)</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			Il va falloir apporté des preuves ;)
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3330570074_comment_1.html#c-20676896118">
		<title>Commentaire de Visiteur</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3330570074_comment_1.html#c-20676896118</link>
		<dc:date>2023-02-20T13:11:48+01:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>Visiteur</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>S&#039;est faux</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			S&#039;est faux
		]]></content:encoded>
	    </item>
    </rdf:RDF>