<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Avis2Glin]Le capitalisme est dans nos gènes ! (Feat. Arcade) - Commentaires</title>
  <description>
Bonjour à tous, 
 
Dans cet article, vous allez apprendre non pas 1 mais 2 avis autour de l&#039;affirmation &quot;Le capitalisme est dans nos gènes&quot;. Les deux avis ont été collecté sur Twitter et émis par le vidéaste Arcade (son Twitter: https://twitter.com/__Arcade__ ) et le poopeur Glin Kidpaddleetcie (son Twitter: https://twitter.com/Kidpaddleetcie).
 
Commençons par l&#039;avis d&#039;Arcade ( lien du TreadTwitter: https://twitter.com/__Arcade__/status/1244612495823777792 ) pour la négation (son avis est bien sur compilé afin d&#039;avoir une structure linéaire et pas une structure de ThreadTwitter dégueulasse !):
 
```
Dire que le capitalisme est dans nos gênes est rien de plus qu&#039;une croyance institué par le capitalisme lui-même. On trouve facilement des tas de systèmes alternatifs, et de stats de gens qui ne demande qu&#039;à changer de système.


croire que l&#039;égoïsme et le capitalisme est dans nos gênes et est notre seule moyen de survie, c&#039;est juste y être dévoué par pure idéologie, il n&#039;y a aucune vérité derrière ça.


1 - sans rentrer dans le bien-fonder de dire que les idées de partage et d&quot;échange sera inné et non acquises. Au final selon ta logique, n&#039;importe quel système politique serait dans nos gênes, autant que le capitalisme...


Dés le plus jeune âge, on peut expérimenter les idées de justice, d&#039;&quot;égalité&quot;, d&#039;empathie, de partage justement. Pourtant je ne dis pas que le communisme est dans nos gênes.


Ou de même que si on peut expérimenter l&#039;obéissance, la hiérarchie, la sacralisation etc.. la monarchie n&#039;est pas inscrit dans nos veines pour autant...


le capitalisme, comme tout les autres est un système politique. Comme un autre, il a eu des conséquences qu&#039;on peut reconnaître positif, et ne vient pas de nulle part du tout, mais il reste JUSTE un système politique. Et assez jeune en plus (env. 200 ans, c&#039;est peu)


dire qu&#039;il serait dans nos gênes, c&#039;est lui donné une place sacré qu&#039;il n&#039;a jamais eu, et qui n&#039;a jamais été justifié.


2 - non, dire ça n&#039;a aucun sens. Jamais un système politique n&#039;est dans nos gênes, et donc encore moins qualifierai notre intelligence. Pendant plus de 1000 ans la France était sous la monarchie absolu, répudié aujourd&#039;hui, ça ne prouve rien de l&#039;intelligence des gens de l&#039;époque


3 - bon je vais répondre à ce que tu as rajouté alors non la monarchie n&#039;est pas dérivé du mérite, elle se base sur un droit divin, héréditaire, dans non méritant, le capitaliste s&#039;est en partie construit sur le mérite justement en opposition à ce droit divin...


la question du mérite est souvent du côté militaire, et c&#039;est de là que les monarchies tirait leur prestige, mais leur accès au trône était de droit divin. Justement quand l&#039;idée de méritocratie (lié aux richesses) s&#039;est développé dans les milieux bourgeois, que ça a pété.


4 - Oui, bien sûr qu&#039;un système politique se base sur des pensées et principes moraux. Mais ces principes là n&#039;ont rien d&#039;immuables ou de + ou - valables, ce sont des valeurs, derrière lesquels ont peut se retrouver ou non.


le capitalisme a comme valeur le libéralisme, la méritocratie, la richesse, etc... le communisme le partage des richesse, l&#039;équité, l&#039;abolition des classes, la communauté etc... ce sont des valeurs à laquelle on peut être sensible ou non, d&#039;accord ou non.


tu dis que tu préfère des relation que tu nomme &quot;objective&quot;, plutôt que subjective. Mais tout le monde ne voit pas le monde comme des possibilité. Ta vision peut-être vu comme froide et utilitaire, tout le monde ne veut pas voir les autres comme des outils


Ta vision est tout aussi subjective que ce que tu définis comme simple croyance


5 - oui dans la nature des système capitaliste émergent, ont émerger, et émergeront encore. Mais en fait il existe aussi des tas de système différent plus ou moins connu qui ont émerger. Des société qui n&#039;ont pas suivi ce mode là. Il est existe des tas


6 - et même si, il n&#039;en existait pas, et alors ? parce que depuis 200 ans ce système a été hégémonique, ça veut dire qu&#039;on ne peut et ne doit rien faire d&#039;autres ?


je ne dis pas qu&#039;on va juste coller le communisme (si l&#039;on va dans cette direction, ce que je souhaite) comme Karl Marx le décrivait au 19e. ça n&#039;aurait aucun sens, tout comme croire que tout les changement arriverait du jour au lendemain
mais ce sont des paradigme et des direction. des fondements moraux à changer absolument. L&#039;histoire romancé du capitalisme ne doit pas faire croire que rien d&#039;autres n&#039;est possible. ça serait oublié que depuis son existence, ce système créer et perpétue, de la souffrance


là j&#039;ai fini.
```
 
 
Bien, maintenant découvrons l&#039;avis du jeune Glin pour l&#039;affirmation:
 
```
Déjà, il faut définir &quot;Capitalisme&quot; et comprendre la signification de &quot;dans nos gènes&quot; !
 
D&#039;après https://www.larousse.fr/dictionnaires/francais/capitalisme/12906 , la première définition de &quot;capitalisme&quot; est :
&quot;Statut juridique d&#039;une société humaine caractérisée par la propriété privée des moyens de production et leur mise en ½uvre par des travailleurs qui n&#039;en sont pas propriétaires.&quot;.


L&#039;expression &quot;dans nos gènes&quot; signifie &quot;inné&quot;, &quot;quelque chose dont il n&#039;est pas nécessaire d&#039;apprendre&quot; ou même &quot;se retrouvant en tout à chacun&quot; !
 
Si on devait reformuler l&#039;affirmation pour la rendre complète ce serait:
&quot;Les notions de propriété privée des moyens de production et leur mise en oeuvre par des travailleurs qui n&#039;en sont pas propriétaires se retrouvent en tout à chacun !&quot;.
 
Nous devons donc retrouver ces fameuses notions depuis notre tendre enfance pour prouver que le capitalisme est bel et bien dans nos gènes !
 
Si nous mettons en avant que l&#039;enfant est dépendant de ses parents et qui sont eux-même dépendant des employés de magasins qui sont eux-même dépendant des employés d&#039;usines,des chasseurs et des agriculteurs, on ne peut pas vraiment dire que la production revient directement à celui qui la produit dans notre société humaine ! Mais cela ne prouve pas qu&#039;il y a QUE le capitalisme comme type de société et que ces autres sociétés sont dépendantes du capitalisme !
 
 
Prenons donc un type de société qui a vécut et qui vit grâce au capitalisme: Le Communisme !
 
Que ce soit la Corée Du Nord et ses liens avec l&#039;Amérique et ses ressources, la Chine et son marché mondiale ou encore la Russie et sa grande pauvreté, on ne peut pas vraiment dire que le Communisme soit vraiment une société où le PIB est haut et les libertés sont prônés !
 
Déjà qu&#039;il y a un culte de la personnalité pour le dictateur en marche dans le pays communiste, une censure sur les contenus se trouvant au-delà des frontières, une éducation limite militaire et une routine pour chaque habitant, c&#039;est triste... et pourtant, nous trouvons cela révoltant MAIS PAS NÉCESSAIREMENT EUX !
 
De part l&#039;éducation, la diabolisation du capitalisme, le culte de la personnalité du Dictateur et de l&#039;autarcie à l&#039;accès de l&#039;information mondiale, les citoyens communistes ne peuvent pas vraiment connaître autre chose, c&#039;est inné chez eux le communisme !
 

 
Là, à ce moment de mon argumentation, on pourrait croire que c&#039;est fini, j&#039;ai perdu, que cette observation a amené à ce qu&#039;Arcade aille raison MAIS ce n&#039;est que pour rebondir sur une chose... le communiste dans le capitalisme !
 
Si je vous dis &quot; La liberté de choisir, c&#039;est inné &quot;, vous allez dire que ça s&#039;appelle avoir des envies et des désires et que c&#039;est humain ! Mais nous sommes aussi des animaux avec le désir et l&#039;envie d&#039;appartenance, de sécurité, de chaleur humaine ! Le capitalisme offre tout ça à la fois !
 
Il existe bien des entreprises fonctionnant sur le sexe, sur la nourriture, sur le parfum, sur la musique, sur le sport,... tout ce que vous avez besoin de manière inné pour vivre est dans le capitalisme avec en prime la liberté de choisir de le faire vous-même ou de consommer autrement... si vous avez l&#039;argent pour le faire !
 
Bien sur, l&#039;argent ! Ce qui nous différencie tous en tant qu&#039;être humain est notre salaire et donc notre pouvoir d&#039;achat, l&#039;accès à toutes les merveilles de la société de consommation... mais c&#039;est inné chez nous que toutes peine mérite salaire ! Je me bouge pour avoir, comment ça peut fonctionné autrement ?
 
Je ne pense pas qu&#039;une société où en restant assis à attendre on peut obtenir des richesses ! Les richesses ont les créés, on les échanges contre d&#039;autres richesses et on continue d&#039;en produire pour répondre aux besoins de la société !
 
Le capitalisme, comme vous le lisez maintenant depuis 4 paragraphes, répond à toutes les facultés et besoins innés (quitte à en créer des nouveaux... c&#039;est un problème) dont l&#039;humain est sujet !
 
Le capitalisme est inné pour nous même si on peut le caché à quelques peuples VIA un culte, de la censure et de la mise à l&#039;écart ! Rester confiné AVEC CONSCIENCE DE LA LIBERTÉ POSSIBLE est à rendre fou n&#039;importe qui !
 
Bien sur, mon avis ne signifie pas que le capitalisme est parfait mais à faire comprendre pourquoi ils sont rares les peuples ayant mutés vers le communisme (essentiellement à cause d&#039;une perte de confiance des autorités gouvernantes suite à une extrême pauvreté pour la Russie et la Corée du Nord)... le capitalisme évolue en fonction des besoins du peuple mais le néo-capitalisme a donné une tournure plus sombre à la société ! 
 
Définition du Néo-Capitalisme (source: https://www.cnrtl.fr/definition/n%C3%A9o-capitalisme ): Forme moderne du capitalisme, qui contient des éléments de socialisation (notamment l&#039;intervention de l&#039;état dans la vie économique).


Forcément, quand on peut manipuler un état avec des gros sous, on peut faire ralentir la politique ou la rendre moins juste ! C&#039;est pas vraiment de la faute du capitalisme en général !


Voila !
 
```
 
Peu importe votre avis, vous avez le droit de commenter cet article même si vous n&#039;êtes pas connecter à Skyrock.com !
 
KidpaddleetcieGlin
 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>