<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Texte pour une vidéo] Pourquoi j&#039;aimais : Mickael J - Commentaires</title>
  <description>
Bonjour, bienvenue dans cette vidéo où je vais vous parlez de ce pourquoi j&#039;aimais Mickael J !
 
== Présentation ==
https://youtube.fandom.com/fr/wiki/Mickael_J

Mickael J est un ancien VoxMakers orienté dans la critique cinématographique. Il a débuté les vidéos en 2012 et il s&#039;illustre avec un personnage souvent en colère.
 
Actuellement , il anime l&#039;émission &quot; Fermez-là &quot; où il critique l&#039;actualité ciné sous des angles sociétaux tel que le racisme, le sexisme, la transophobie, l&#039;homophobie,ect !
 
== Ma première fois ==
Si je vous dit &quot;VoxMakers&quot;, vous pensez directement à l&#039;Ermite Moderne, Thomas Cyrix, 123Lunatic ou encore Taï Shindehai mais le collectif avait aussi pleins d&#039;autres vidéastes dont Mickael J.
 
C&#039;est vers 2014 que j&#039;ai pût voir la vidéo &quot;Jouons et regardons - Fort Boyard la legende&quot; qui m&#039;aura permis de découvrir un jeu et un vidéaste assez proche d&#039;un Joueur Du Grenier de 2010 mais avec un montage plus rapide !
 


Mais ce n&#039;est pas vraiment ça qui m&#039;a fait aimé Mickael J... il manquait un laure, une différence majeure par rapport à Joueur Du Grenier que je suivais depuis 2009 !
 
== Alert Spoiler ==
C&#039;est en mars 2014 que j&#039;apprend l&#039;existence d&#039;Alert Spoiler avec l&#039;épisode 3 de la saison 2 ayant pour film &quot;Le fils du Mask&quot;.
Je connaissais ce film pour l&#039;avoir vu en famille mais je ne me suis jamais posé la question de sa réception. C&#039;est donc sous la curiosité que j&#039;ai cliqué sur un lien me menant au fameux épisode.

Le fait que ça soit sur Dailymotion n&#039;est pas vraiment une contrainte vu que je suis systématiquement sur un PC et que le lecteur en HTML5 ne m&#039;empêche pas de regarder les vidéos, j&#039;étais en de bonnes conditions pour apprécié un style de vidéo que j&#039;avais pas encore vu sur YouTube: Les séries de critique avec fil conducteur.
Ne connaissant à l&#039;époque ni Docteur WHO, ni Mickael J, ni l&#039;univers, j&#039;ai eût envie de regarder quelques épisodes avec des films dont la licence ne m&#039;était pas inconnu comme Kim Possible ou Totally Spies !
 
J&#039;appréciais grandement l&#039;effort dans le montage, les techniques d&#039;animation, l&#039;écriture,... C&#039;était comme du Joueur Du Grenier mais autour de film et avec un format bien plus long !
La critique pointait surtout les défauts d&#039;animation, d&#039;intérêt et de choix artistiques douteux ! Quand le film était bon, le personnage principal d&#039;Alert Spoiler ( subtilement nommé &quot;Alert Spoiler&quot; ) nous en contait les louanges et manifestait une tristesse pour le manque d&#039;intérêt du publique.
 
La critique avait comme moteur direct le déroulement du film et donc on avait une structure et aucun problème pour revenir sur une critique après avoir perdu un timecode ! C&#039;est une qualité tellement les vidéos sont longues !
Je résumerais donc qu&#039;Alert Spoiler est comme une baguette de pain avec dedans du jambon, du fromage et des crudités: Il ne manquait plus que la sauce pour que ce long et délicieux contenu soit suffisamment homogène pour convenir à un plus vaste publique et être encore plus connus !
 
== L&#039;après VoxMakers ==
Parlons donc de pourquoi je conjugue le verbe aimer au passé pour Mickael J !
 
Après la fin de VoxMakers suite à un différent et une alliance contre Thomas Cyrix suite à des témoignages de gens connus et d&#039;une crise autour de la chaîne, Mickael J a fondé la chaîne YouTube &quot;Fermez-là&quot; !
 
https://www.youtube.com/c/MJFERMEZLA/videos
 
La chaîne &quot;MJ Fermez-là&quot; parle essentiellement de sujet autour du féminisme, d&#039;avis impopulaires et de Social Justice Warrior.
 
Au-delà de ses critiques de la société VIA des films grands publiques et de sa phrase &quot;Tout film est politique&quot;, il fera des lives, des vidéos réactions et des mini Fermez-là où il met en avant des soucis de sociétés avec ou sans film comme sujet.
Alert Spoiler est mit de coté depuis, à l&#039;heure où je vous parle, depuis 3 ans avec la partie 2 de l&#039;épisode 15 de la saison 2 portant sur le film &quot;Bloodrayne&quot; !
 
La fin de VoxMakers a vraiment été un mauvais soulagement selon moi à cause de tout ça ! MJ est devenu mou, renfermé dans son personnage de grosse boule de haine et inconsistant en contenu... c&#039;était en 2017 son dernier Alert Spoiler mais aussi sa dernière série de vidéo qui m&#039;a beaucoup plus: Une critique d&#039;un chant de Noel !
 
== MJ, ferme-là ! ==

Aujourd&#039;hui, MJ est un SJW féministe anti-raciste pro-cancel-culture et ami des LGBTIQ+ ! Il critique de tout, se trompe souvent, retourne sa veste et admet juste ses erreurs si c&#039;est une personne intime ou reconnu comme étant SJW qui lui fait remarquées.
 
Comme beaucoup d&#039;internaute après la démocratisation des réseaux sociaux sur smartphone et tablette permettant à tout à chacun de s&#039;y exprimer dans l&#039;immédiat et sans manipulation, la pensée SJW se voulant agir pour des causes considérées comme progressistes, Mickael J débat énormément sans se remettre en question ou prendre le temps de se renseigner auprès des personnes concernés par la problématique mentionnée à l&#039;origine d&#039;un débat. Il débat avec sensibilité et de moins en moins avec objectivité !

Je suis absolument sûr que MJ est un jeune homme sympathique,cultivé et débrouillard comme moi car j&#039;ai vu son potentiel à travers Alert Spoiler mais... il devient de plus en plus ce qu&#039;il tente de combattre: Un facho !
 
La censure, la mise en place d&#039;étiquette, les débats stériles, les coups de sang régulier, l&#039;excuse de &quot;c&#039;est toujours la faute des autres&quot;, refus de reconnaître ou minimisation des faits graves et l&#039;envois de sa communauté contre d&#039;autres personnes fragilisés par un handicape mental sont pour moi tout ce qu&#039;un vrai facho sait faire de pire !
 
Mickael J me fait peur, m&#039;attriste, m&#039;énerve et ,par-dessus tout, me déçoit tellement il est devenu juste une personne qui braille tout le temps et qui n&#039;apporte rien aux débats et à ses vidéos...
 
Je termine donc cette vidéo par un mot-clé pour le définir:
Gachis !
 

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>