<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Retour sur une YTP ] Maître Gim&#039;s nous parle de muffin ! - Commentaires</title>
  <description>
 
Ce Dimanche 23 Août 2020 soir, dans l&#039;idée de commencer à refaire mes YTPs SANS VULGARITÉ suite à une discussion qui m&#039;a fait réfléchir sur ma sensibilité vis-à-vis de la sensibilité de mon prochain envers mes blagues, j&#039;ai commencé à faire une YTP où Maître Gim&#039;s et Grégoire trouve un moyen pour régler un problème de 1 000 muffins !
 
C&#039;était un vrai challenge car je me forçait pour ne pas les faire s&#039;insulter ou se frapper comme dans mes autres YTPs ! 
 
Le Lundi 24 Août 2020 soir, j&#039;ai finis la YTP et je l&#039;ai mise en ligne planifiée pour le Mardi 25 Août 2020 à 18h ! Cette YTP m&#039;aura donc pris 2 jours de travail et c&#039;est pas plus mal vu que c&#039;est le temps que ça m&#039;a pris pour faire la version AVEC VULGARITÉ !
 
 
Ainsi, on peut voir une évolution !


La première version que j&#039;ai faîtes le Jeudi 17 Novembre 2015 s&#039;appelle &quot;
Est-ce que tu suus ?&quot;. Elle était courte et vulgaire ET SANS CONTINUITÉ !




 
Courant 2016, j&#039;ai fais une version moins vulgaire ( mais qui l&#039;est toujours ), avec une continuité et un peu de continuité !
Elle s&#039;appelle &quot; Est-ce que tu pues la merde ? &quot; !


 
 
Le 10 novembre 2018, une version &quot;Deluxe&quot; sort sur Poopulaire avec le nom
&quot; [YTP FR]Maître Gim&#039;s pète et tout se passe mal! &quot;.
Elle est très hasardeuse, un peu plus longue mais VRAIMENT TRÈS VULGAIRE !






J&#039;estime que la version actuelle est bien plus mignonne et plus facile à montrer aux gens qui ne connaissent pas les YTPs ! C&#039;est donc un beau aboutissement pour 5 ans ( 2015-2020 ) à exploiter la source &quot;Est-ce que tu m&#039;aimes&quot; de Maître Gim&#039;s !





LES RESSOURCES INÉDITES !


Lorsqu&#039;on fait des YTPs scénarisés ou qu&#039;on recherche un peu de cohérence pour rendre le récit agréable à suivre, il faut créer des ressources tels que des images ou des vidéos. J&#039;ai fais des captures-vidéos de mon écran et des .PNG pour cette YTP !


Le fameux logo de &quot;Des Chiffres et des Muffins&quot; !



 
Le layout de &quot;Des chiffres et des Muffins&quot; !

 
 
Maître Gim&#039;s qui réfléchit (mal détouré...les particules blanches !) !

 
Scénario de la YTP

 
Maître Gim&#039;s va au magasin pour faire ses emplettes quand tout à coup, il voit une compilation autour du jeu-vidéo &quot;Undertale&quot; qui lui redonne le sourire.


 
Il nous raconte que son personnage préféré est Papyrus, qu&#039;il a sa peluche et qu&#039;il aime sourire quand il a du magnifique monde devant lui.


 
Soudainement, il lui vient l&#039;envie de danser sur la musique de Papyrus ( https://www.youtube.com/watch?v=xsbVLl3UAuw ) ce qui le met de bonne humeur et il dit qu&#039;il aime Papyrus, les gens d&#039;en-bas ainsi que les gens d&#039;en-haut et Legend Of Zelda.


 
L&#039;évocation de &quot;The Legend Of Zelda&quot; lui rappelle qu&#039;il aime le bonnet de Link car ça l&#039;amuse la ressemblance à une poche à douille. &quot;Link doit être pâtissier à ses heures perdues&quot;  émet comme théorie farfelue Maître Gim&#039;s.


 
Maître Gim&#039;s nous révèle sa pâtisserie favorite mais... on dit &quot;:meuh-finn:&quot; ou &quot;muff-hein&quot; ?


 
Maître Gim&#039;s entreprend une recherche en allant sur Google Traduction et apprend qu&#039;on dit &quot;:meuh-finn:&quot;  en Anglais et &quot;muff-hein&quot; en Français.


 
Soudainement, quelqu&#039;un sonne et toc à la porte. Maître Gim&#039;s s&#039;y rend en demandant &quot;C&#039;est qui ?&quot;.


 
Grégoire, blagueur , répond &quot;C&#039;est moi !&quot; qui est une réponse n&#039;apportant pas vraiment d&#039;information dans ce contexte. 


 
Maître Gim&#039;s , n&#039;ayant pas reçu une réponse valable, répète sa question en abrégé par un &quot;Qui ?&quot; . Grégoire,toujours d&#039;humeur jouasse, répète aussi en abrégeant par un &quot;Moi !&quot;.


 
Maître Gim&#039;s , qui s&#039;est rapproché de la porte pour mieux écouté son interlocuteur, reconnait Grégoire et l&#039;annonce. Grégoire, toujours amusé et content d&#039;avoir été reconnu par sa belle voix répond d&#039;un &quot;Oui !&quot; tout mignon.
 

 
Maître Gim&#039;s ouvre la porte et Grégoire annonce être en possession d&#039;un cadeau.


 
Le hasard fait bien les choses, nous parlions de muffins et Gregoire en apporte.


 
Grégoire prétend que lui et Maître Gim&#039;s peuvent s&#039;en enfiler 1 000. Maître Gim&#039;s digère la nouvelle tandis que Grégoire, entendant que Maître Gim&#039;s n&#039;est pas convaincu, prétend qu&#039;ils en sont capable.


 
Maître Gim&#039;s commence par évoquer son doute vis-à-vis de la faisabilité du projet de manger 1 000 muffins mais il est coupé par Grégoire qui dit qu&#039;ils vont les manger à deux ces 1 000 muffins.


 
Maître Gim&#039;s trouve que c&#039;est quand même beaucoup 500 Muffins par personne et trouve que Grégoire n&#039;est pas sérieux.


 
Grégoire insiste deux fois malgré les refus de Maître Gim&#039;s. Maître Gim&#039;s, avec un coté paternaliste, décide d&#039;expliquer le problème à Grégoire en invoquant son grand pouvoir de démarrer une session de &quot;Des Chiffres et des Muffins&quot;.


 
Grégoire croit rêver mais Maître Gim&#039;s l&#039;assure que non. Un silence sous la musique du jeu permet à Grégoire de se mettre en position d&#039;écoute et Maître Gim&#039;s de préparer son explication.


 
Maître Gim&#039;s met en avant le fait qu&#039;ils sont 2 et qu&#039;ils ont 1 000 muffins. Grégoire acquiesce. 


 
Maître Gim&#039;s apprend à Grégoire qu&#039;un muffin vaut 375 kilocalories et qu&#039;un homme a besoin de 2 650 kilocalories par jour. Maître Gim&#039;s laisse un blanc pour que Grégoire enregistre ces informations et, une fois la musique terminé, le Maître commence ses calculs: 
 

2 650/ 375 = 3,7

3,7 en muffin = 4

1 000/4 = 250


 
Grégoire comprend où les emmène ce calcul et révèle qu&#039;effectivement ils ne sont que 2 et pas 250 mais ils peuvent partir tout les deux échanger des muffins contre des câlins.


 
Notre histoire se conclue sur Maître Gim&#039;s qui accepte de recevoir des câlins contre des muffins.

muFIN
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>