<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Retour sur une YTP ] ZOOP 01-EnflureDeRenard - Commentaires</title>
  <description>

 
Je sais que ce n&#039;est pas une YTP mais comme ça tourne autour, que je fais le montage et que c&#039;est sur Poopulaire, j&#039;estime que ça a sa place ici !
 
HISTOIRE DE LA CRÉATION DU PREMIER ZOOP


Le 20 septembre 2020, sur le Discord de Poopulaire, le nouveau Poopeur , Lolypoop , propose de diversifier le contenu de la chaîne avec une émission nommée &quot;ZOOP&quot;.
Le principe était déjà de présenter un poopeur.
 


La première difficulté pour Lolypoop fût sa voix juvénile mais au bout de quelques échanges et de test, il aura finit par accepter d&#039;arrêter de faire un focus dessus.
 
Le 21 Septembre 2020, le premier script réalisé par Lolypoop fût écrit et ce n&#039;était pas bien glorieux:

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 
Bonjour tout le monde ! alors oui, blablabla, j&#039;ai pas mué, blablabla, j&#039;suis nouveau mais chez poopulaire c&#039;est tellement la hess qu&#039;ils prennent de pauvres esclaves ! bref ! Je pense que ce collectif devrait faire plus que de la simple poop ! Alors bon, cette vidéo va servir d&#039;épisode pilote, et comme cette introduction a déjà bien trop duré, c&#039;est parti pour le zoop !
 
Générique
 
Vous savez, la poop, perso je trouve que c&#039;est la frontière même entre la caricature et l&#039;art. Et pour illustrer ce propos, je vous propose un épisode pilote assez simple avec EnflureDeRenard.
 
EDR est probablement le poopeur le plus connu et tendance à l&#039;heure actuelle. Faut dire, les vidéos de Ayoub ont pas mal aidé ça, même si avant il était aussi connu que rangerspatial. Et à juste titre, contrairement à certains. Il est la représentation même de l&#039;avant dernière génération. Et je dis AVANT dernière car la dernière n&#039;a pas encore eu le temps de se développer, mais croyez moi, elle est là.
 
Chapitre 1 : un poopeur très talentueux
 
Edr ouvra sa chaine youtube le 19 novembre 2012 (j&#039;avais genre 6 ans et demi, mais bon je l&#039;ai déjà dit, moi j&#039;suis un gamin) et bordel :


la première poop d&#039;EDR envoie du lourd, pour une première poop et surtout pour une poop de 2012. Elle a je trouve assez bien vieillie contrairement à certaines poops de l&#039;époque comme les éléctions 2012 de JFCLG (et croyez moi, dans cet épisode on va en parler de lui) qui est trop axée SM et qui selon moi manque un peu de rythme.


Et enfin, j&#039;aimerais attirer votre attention sur une poop, d&#039;apparence osef : « dominos ». bon elle a pas très bien marchée, donc vous voyez peut être pas de quoi je parle mais &#039;fin regardez :
 
Démonstration de la vidéo
 
Hé ! cette poop date de 2013 ! le visuel est excellent, je dirais même précurseur dans la poop puisqu&#039;il a une imagination à cette époque que personne n&#039;avait. Mais... vous savez ce qu&#039;il manquait à EDR pour devenir le poopeur qu&#039;il est aujourd&#039;hui (fin, techniquement non, pas aujourd&#039;hui mais ahhhhh laisse moi finir) ?
 
Chapitre 2 : JeFaisChierLesGens
 
Ainsi me demanderiez vous : qu&#039;est ce qu&#039;un ex-poopeur vient foutre ici ?


eh bah, sachez qu&#039;il a grandement inspiré les travaux d&#039;edr, et à même reçu une poop en hommage de la part d&#039;edr avec « genèse » qui, avec l&#039;aide de la voix de 123lunatic (qui était aussi un poopeur dans le passé), rend la poop d&#039;autant plus émotionnelle. Cette poop mérite un épisode entier mais bon, on va me virer si je fais ça donc je me la ferme. Nan, ce que je veux dire, c&#039;est que cette poop est puissante. Mais elle est le résultat de l&#039;influence de JeFaisChierLesGens sur EDR. Et encore aujourd&#039;hui on le ressent sur ses dernières poops.


Alors bon, l&#039;épisode sur JFCLG c&#039;est pour plus tard, revenons à EDR. En fait, le EDR influencé par JFCLG a commencé plus tôt qu&#039;avec genèse. En fait, ça a commencé depuis sa YTP « space motus » où clairement, il s&#039;est dépassé. Beaucoup pleurent l&#039;arrêt de JFCLG mais d&#039;après moi, il est encore vivant. Il a juste fusionné en quelques sortes avec EDR pour donner toutes ses poops actuelles depuis space motus. La source est un épisode de motus (thanks captain obvious), et c&#039;est avec cette source qu&#039;existe la poop la plus vue de JFCLG. Le visu envoie du lourd, sérieux ça fait 10 fois que je dis ça mais là c&#039;est genre encore plus qu&#039;avant. Et c&#039;est là, que le vrai EDR arrive.
 
Chapitre 3 : la quantité c&#039;est pas cool !
 
Depuis cette ytp, edr enchaine les succès. D&#039;abord magic hayroule, qui est en fait une avalanche de gags nuls sur zelda, mais sauvés par l&#039;incroyable visuel. Il va commencer à se faire un petit nom toujours dans la réussite de ses poops : derk vedor, octopus puis genèse. Pensionnat qui inspire plusieurs poopeurs à utiliser cette source qui était avant peu connue, et enfin, la poop que vous connaissez tous de lui : bonne nuit les tipeu.


Le problème, c&#039;est que c&#039;est à cause de cette poop que EDR va devenir le twitos d&#039;aujourd&#039;hui en prenant la grosse tête en voyant son buzz. et c&#039;est là que EDR le génie est mort pour laisser place à EDR le solitaire.
 
Chapitre 4 : dark renard
 
Il se coupa de discord, où il était ami avec quasi tout les grands poopeurs (king harkinian, rangerspatial...) pour rejoindre la twitosphère. Attention, ça n&#039;a je trouve pas tant influencé ses poops que ça, mais l&#039;esprit JFCLG est mort. C&#039;est juste devenu de bonnes poops et puis c&#039;est tout. Plus de clins d&#039;oeils, plus de grande profondeur... je me souviens que l&#039;ancien poopeur « speculoos ytp » (qui est d&#039;ailleurs un ancien de poopulaire) avait fait une collab sur bonne nuit les petits, ce à quoi EDR a réagi en disant que ce n&#039;étaient que des poopeurs débutants voulant surfer sur son succès. Il continue encore les poops mais... regardez sa dernière poop, il en est à se plier à des défis. On en est pas encore au placement de produit sur une poop, mais franchement, à ce rythme là... ça ne saurait tarder.
 
Conclusion


Edr est l&#039;exemple même de celui qui se brule les ailes en s&#039;approchant trop du soleil, comme Icard. Alors à vous tous futurs poopeurs, ne faites pas la même erreur : restez humbles. Un buzz sur une poop ne signifie pas qu&#039;elle est géniale, y&#039;a qu&#039;à voir fastounne. Bon, après, bonne nuit les tipeu est une excellente poop, mais justement, ça l&#039;a fait se reposer sur ses acquis. Et donc, je vous le donne dans le mille : ça fait qu&#039;aujourd&#039;hui la poop va être encore plus dans la merde si effectivement EDR continue de sombrer voire arrête youtube. En fait, même ranger commence à se lasser, et ça se sent. Il n&#039;y a que king harkinian donc, et c&#039;est tout.
 
C&#039;est pour ça, à tout ceux qui nous regardent :
 
Si vous avez envie de vous lancer dans l&#039;aventure de la poop : n&#039;hésitez pas ! même si vos premières poops sont nulles, on débute tous quelque part. même si ce sont des échecs, dites vous que vous aurez accompli un devoir : vous aurez servi le monde de la poop, et réussi ou pas, c&#039;est un devoir suffisamment respectable pour vous faire appeler « artiste » selon moi.
 
C&#039;était lolypoop, passez une bonne journée.
 
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 
Ce ne sera que le 14 Octobre 2020 que Lolypoop aura finis de s&#039;enregistrer et de débuter un premier montage avec une structure correcte mais avec des ear-rapes et des soucis de prononciation. L&#039;intro sera réalisée le même jour par Glin grâce au logiciel PANZOID.

La première version ( BETA 1 ) aura été terminé le 15 Octobre 2020 mais elle servira de point de départ pour Glin dans la création du texte de la version finale.



La BETA s&#039;arrête brusquement au &quot;chapitre 4 : dark renard&quot; parce que ça aurait pût être source de drama.

Le nouveau texte sera terminé par Glin le 16 octobre 2020 à une heure du matin !

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
INTRODUCTION

Hey salut à tous les amis, c&#039;est Lolypoop , j&#039;espère que vous allez bien aujourd&#039;hui parce que moi... ça va mal !
 
Je suis nouveau chez Poopulaire, j&#039;ai une voix à attirer les jeunes mamans et cette émission a été un calvaire à écrire ! 
 
Cette émission s&#039;appelle ZOOP et je vous y fait des rétrospective complète d&#039;un demi-art sous-estimé par le biais de la présentation des vidéastes qui en joue: Les YouTube Poop
 
On va donc voir un poopeur, raconter sa vie et lui gratter des abonnés au passage parce qu&#039;on aime bien faire des vidéos pour des gens formidables et rencontrer du beau monde.
 
C&#039;est donc partit pour notre premier poopeur: EnflureDeRenard
 
2012: Le renard montre son museau
 
EnflureDeRenard est un poopeur de fin 2012, l&#039;année où les &quot;YouTube Poop Music Video&quot; et où After Effect commence à se démocratiser sur les Windows 8 et MacOS.
 
Notre jeune poopeur utilisera donc pour son entrée Hello Kitty et ce qui semble être un film Français quelqu&#039;onc... heureusement qu&#039;Olivier de Carglass et le monsieur qui était à poil dans la piscine ( ah ah ah ahhh ) étaient là pour nous remettre des sources connues !
 
Cette première YouTube est assez dynamique et variée avec:
- Une modification toutes les 2 secondes
- Du sentence-mixing qui ne traine pas en longueur
- De la mise en scène
 
Ces 3 éléments ne vienne pas du fruit du hasard car le Hasard n&#039;est pas un arbre et EnflureDeRenard est un être humain influençable tout comme vous donc abonnez-vous, mettez un pouce bleu, un commentaire et partager cette vidéo !
 
Le renard sous influence
 
Étant le petit dernier de la portée des poopeurs de 2012, notre &quot;Malandrin De Goupille&quot; a pût voir ses frères à l&#039;ouvrage avant de rejoindre la guilde.
 
En 2011, King Harkinian et JeFaisChierLesGens ont permis à la YouTube Poop Française de se hisser au niveau des &#039;ricains au niveau du rythme et de l&#039;apport visuel que Sony Vegas donne à tout ceux qui quittent enfin Windows Movie Maker.
 
Notre sujet aura donc repris la diversité des sources de JeFaisChierLesGens ainsi que copiner avec King Harkinian qui lui aura fait découvrir les joies et les merveilles de la communauté poopesque en profondeur car on a toujours besoin d&#039;un bon copain pour augmenter sa créativité et se mettre bien.
 
2013-2014: La montée du renardisme en France
 
28 ! VIINGT-HUIT YOUTUBE POOP EN 2 ANS ! De janvier 2013 à décembre 2014, 28 YouTube Poop !
 
28 YTPs dont:
- 3 YTPMVs
- 4 épisodes de &quot;C&#039;est pas Saucisse&quot;
- 1 YTP Tennis
 
D&#039;après mes calculs, 28 vidéos en 2 ans ça fait [ (365*2)/28  ] 26 jours en moyenne entre chaque YouTube Poop ! Il était beaucoup plus régulier que ses influences pour un résultat tout aussi bon !
 
À titre de comparaison, pendant la même période, JeFaisChierLesGens avait sortit 6 YouTube Poop et King Harkinian... 54 !!!!! ILS SONT MALADES !!! C&#039;EST PAS POSSIBLE CELA LES AMIS !!!
 
King Harkinian ayant soutenu EnflureDeRenard pendant toute cette période, la communauté poopesque ne pouvait pas rater le travail de ces jeunes poopeurs mettant la bonne vieille manière de concevoir des YouTube Poop à la Yoonns au vestiaire.
 
EnflureDeRenard était donc en train de se faire une place de choix dans la communauté jusqu&#039;à en faire partit de l&#039;élite avec...
 
2015-2017: Morsay Mad Festival
 
S&#039;il y avait des ½uvres prouvant par A+B que les YouTube Poop sont de l&#039;art sur la frontière de la caricature et de l&#039;humour, c&#039;est bien les 3 Morsay Mad Festival tellement les techniques, les gimmicks et quelques représentants principaux y figurent !
 
EnflureDeRenard prête main forte à Leffy62z et à King Harkinan pour un Genkidama des plus puissant. 
 
Les maîtres weebs du VFX offrent du grand spectacle et mettent au grand jour l&#039;existence d&#039;une communauté poopesque.
 
EnflureDeRenard n&#039;aura pas participé à celui de 2017 mais Leffy62z et King Harkinian auront réussis à maintenir le cap. 
 
Malheureusement, en 2018, le Morsay Mad Festival n&#039;a pas eût lieu faute d&#039;inspiration, de flemme et de travail.
 
Mais une autre révolution poopesque a eût lieu du coté d&#039;EnflureDeRenard !
 
Bonne nuit les tipeu
 
Du rap, Bonne Nuit les Petits, le talent, Ayoub et la validation par Brigitte Cordier auront permis à notre homme en costard et casqué d&#039;avoir sa tête mise à prix pour avoir eût un gros buzz jamais atteint par un poopeur francophone.
 
Mettez-vous à sa place, le monde est petit vue du dernier étage et c&#039;est vraiment psychologiquement trop fort de pouvoir côtoyer la plèbe quand on est validé par la communauté et par la doubleuse la plus connue des années 80-90.
Le Twitter d&#039;EnflureDeRenard qui était peu actif jusque-là devient un lieu d&#039;échange et de construction d&#039;image publique à base de caca, de zizi, de prout et autre gaminerie.
 
EnflureDeRenard est devenu une popstar et je dirais même plus, une poopstar !


Il fait des feat&#039; avec du beau monde, fait du shitpost, fait de la musique et s&#039;éloigne petit à petit des YouTube Poop pour rentabiliser ses talents et se faire plaisir.


Concluons donc avec une belle citation que Glin m&#039;a écrit pour ce texte:
&quot; Le buzz, c&#039;est comme le sexe, 
On peut l&#039;utiliser pour donner naissance à des braves gens tout comme détruire une brave personne de l&#039;intérieur.&quot;


Bonsoir, c&#039;était Lolypoop AH AAH !

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Malgré que Lolypoop réinterprétait le texte, ajoutait des informations erronées,... le montage fait par Glin fera en sorte d&#039;éviter ces soucis de compréhension. Le montage de la nouvelle version avec le nouveau texte débutera le 22 Octobre 2020 après que Lolypoop aille envoyé ses enregistrements vocaux.
 
Le montage se terminera le 25 Octobre 2020 pour obtenir la vidéo qui sera publiée le 27 Octobre 2020 pour coller avec la règle &quot; une vidéo toutes les deux semaines&quot;.
 
Voila toute l&#039;histoire de ce premier épisode de ZOOP !
KidpaddleetcieGlin




MISE À JOUR DU 12 JANVIER 2022
La vidéo a été supprimée lors de la suppression de la chaîne Poopulaire le 17 Décembre 2020.

Pour plus d&#039;information, voir la version &quot; La vie des Poopeurs - EnfluredeRenard &quot; : 

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>