<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Présentation2Glin ] King Harkinian - Commentaires</title>
  <description>
Chapitre 1 : Naissance Royale
La chaîne YouTube &quot;King Harkinian&quot; est créée le 13 Mars 2011 mais la première YouTube Poop ne sortira que le 14 Août 2012.  
 
La YouTube Poop la plus vieille de la chaîne porte le nom de &quot;Poubelle&quot; et, vu qu&#039;il n&#039;y a pas de poubelle dans la YTP, on va dire que ce titre a été choisit parce qu&#039;il en n&#039;avait rien à faire de la qualité et que c&#039;était juste une création par l&#039;ennuie, pour tuer le temps ! Comme par hasard, la description de la vidéo va dans ce sens !
 

 
La première source utilisée est &quot;Link:Faces of Evil&quot; mais aussi &quot;Hotel Mario&quot; et &quot;Zelda: Wand of Gamelon&quot;. Une YouTube Poop orientée CD-I mais avec la publicité pour les knackis. 

C&#039;est fou de savoir employé 4 sources sous l&#039;effet de l&#039;ennuie alors que c&#039;est chiant de devoir trouvés les moments précis à détourner. Il avait BEAUCOUP de temps à perdre même si cette YouTube Poop ne dure que 35 secondes !
 
De Août 2012 à Mai 2013, 9 mois,  le Roi Harkinian aura bosser une nouvelle YouTube Poop inspirée de JeFaisChierLesGens sur la source &quot;Kinder Bueno&quot; avec Jo Wilfried Tsonga.
 



Cette nouvelle YouTube Poop montre une évolution dans le montage où les runnings gags et la mise en scène commencent à faire leurs apparitions.
 
C&#039;est le 18 Juillet 2013 qu&#039;une première YouTube Poop avec du sentence-mixing apparait sur la chaîne avec &quot;Pélàajeia&quot;  : pé l&#039;ah ajè yah: .
 



Encore une YouTube Poop avec comme source principale les Zelda CD-i mais toujours avec des sources secondaires pour relever la sauce avec l&#039;influence de JeFaisChierLesGens.
Mais il n&#039;y a pas que le style de YouTube Poop que King Harkinian aura en commun avec JeFaisChierLesGens.
 
Chapitre 2 : Productivité
 
En 11 ans, King Harkinian a sortit 118 vidéos. Sachant que JeFaisChierLesGens en a sortit 109 de 2011 à 2017, King Harkinian est un peu moins productif mais on peut s&#039;amuser un peu avec des chiffres qui font bander les matheux !
 
En 2012, King Harkinian a sortit une YTP,
En 2013, 29 vidéos,
En 2014, 24 vidéos,
En 2015, 17 vidéos,
En 2016, 19 vidéos,
En 2017, AUCUNE VIDÉO !
 
De &quot;1000 Reasons to Live&quot; posté le 17 décembre 2016 jusqu&#039;à le 24 Août 2018 avec &quot;Une Pomme&quot;, King Harkinian ne donnera pas signe de vie sur sa chaîne YouTube.
 



Pour la petite histoire, &quot;1000 Reasons to Live&quot; aurait dû être la toute dernière vidéo de la chaîne vu que la chaîne Harkiadel avait ouvert ses portes le 17 novembre 2016, 1 mois avant la supposée dernière vidéo de la chaîne. 

Sur la chaîne Harkiadel, on y retrouvera pendant toutes l&#039;année 2017 des genres de YouTube Poop Musical Video mais avec un style beaucoup plus maîtrisé que la plupart des autres poopeurs s&#039;étant lancés dans l&#039;exercice.
 
After Effect étant ce qu&#039;il est et les besoins esthétiques de King Harkinian étant élevé, la productivité devient grande mais lente... la qualité prend plus de place de la quantité au profit de nos oreilles et de nos yeux.


Chapitre 3 : La voix du Roi
 
Le 2 Août 2020 commence le Let&#039;s Play sur Wario Land 4 mais ce n&#039;est pas seulement un Let&#039;s Play mais un Let&#039;s Play and Poop !
 


Le principe est simple, King Harkinian joue pendant de longues sections de jeux allant de 1 à 2 niveaux plus un boss. Une fois le tout enregistré, Harki&#039; monte le let&#039;s play en y mettant des références poopesques et des effets de montage permettant de rendre le let&#039;s play beaucoup plus amusant que s&#039;il ne faisait que parler avec sa voix assez générique.
 
Du coup, on a put découvrir que la voix de King Harkinian est, comme il fallait s&#039;en douter, celle d&#039;un jeune adulte de sexe masculin et sans toute l&#039;énergie d&#039;un Bob Lennon pour vendre du rêve ! 
 
C&#039;est surtout le fait qu&#039;il s&#039;exprime enfin qui est intéressant, qu&#039;il mette les choses au clair avec sa vidéo &quot;Ce que je fais sur Youtube &amp; Ouverture d&#039;un Patreon !&quot; qu&#039;il a sortit le 9 septembre 2020
 



ou encore &quot;Tuto Cuisine - Faire un bon Gâteau au Yaourt des familles&quot;  qu&#039;il a sortit le 31 Octobre 2020. 
 



Il est bien probable qu&#039;il en fera d&#039;autres de vidéos comme ça et on apprécie la diversification des poopeurs.
 
Conclusion
 
King Harkinian est un poopeur qui a d&#039;abord été influencé par JeFaisChierLesGens, comme EnflureDeRenard ,  mais qui aura sortit son épingle du jeu par une maîtrise de son visuel et de son rythme. 

Allez le suivre sur :
 
YouTube ( King Harkinian ): https://www.youtube.com/c/KingHarkiniannn/videos
YouTube (Harkiadel ): https://www.youtube.com/c/Harkiadel
Twitter: https://twitter.com/Harkiadel
 
Faîtes-lui un don ici: https://www.patreon.com/harkiadel
 
 KidpaddleetcieGlin


UN ZOOP A ÉTÉ CRÉÉ À PARTIR DE CE TEXTE : 
https://www.youtube.com/watch?v=eXac0LOBy2o&amp;feature=youtu.be </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>