<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Retour sur une YTP ] ZOOP 02-Lukeskywalker62 - Commentaires</title>
  <description>

 
Je sais que ce n&#039;est pas une YTP mais comme ça tourne autour, que je fais le montage et que c&#039;est sur Poopulaire, j&#039;estime que ça a sa place ici !
 

HISTOIRE DE LA CRÉATION DU SECOND ZOOP
 

Le 27 Octobre 2020, EnflureDeRenard nous fait remarquer que le contenu du premier ZOOP est plein de lacune et que prendre le temps de questionné les poopeurs présentés serait intéressant :
&quot; En vrai si vous faites d&#039;autres episodes sur d&#039;autres gens du youtube caca jeu hesitez pas à aller les contacter pour avoir des infos plus précises, ça permettra de faire des episodes plus rigoureux et plus complets ! Mais bravo pour l&#039;initiative en tout cas, et bon courage :) &quot;
 
Je me suis donc mis à la recherche, avec Lolypoop, de poopeurs à présentés et notre premier choix fût porté sur King Harkinian au bout d&#039;une semaine.
 
Le 14 Novembre 2020, Lolypoop propose son texte sur le Discord et une première dispute a lieu entre Lolypoop et moi au sujet de la médiocrité de son texte qui a des paragraphes complotistes et de l&#039;humour lourd. 
 
Le 15 Novembre 2020, je fournis un texte beaucoup plus structuré avec un humour subtile VIA mon Wattpad: https://www.wattpad.com/story/247843514-zoop-king-harkinian
Le texte sera validé par e-mail par King Harkinian en personne.
 
Le 22 Novembre 2020, Lolypoop me fournit une narration de l&#039;ensemble des chapitres mais le non-respect du texte, l&#039;ajout de blagues lourdes voir gênantes et la confusion qui en vient fait que je me fâche très fort sur Lolypoop.
 
Afin de me faire raisonné lors d&#039;un état second, Taré des Étoile protégea Lolypoop avec l&#039;argument &quot; c&#039;est pas toi qui décide de si Zoop est sérieux ou pas, c&#039;est l&#039;émission de lolypoop &quot;. Cet argument étant valide et blessant envers tout le travail que j&#039;ai fais jusque-là, j&#039;ai envoyé &quot; @Taré Tu as raison, bah, qu&#039;il se débrouille tout seul alors ;) &quot; et j&#039;ai quitté le serveur Discord de Poopulaire.
 
Squidfox, un poopeur que je respecte et qui est membre de Poopulaire depuis bien plus longtemps que moi, vient et m&#039;encourage à revenir en mettant en avant que Taré&#039; et Loly&#039; en profitent pour dire des choses.
Ne voulant pas revenir trop vite car encore trop salé, je promet de revenir pour la vidéo spéciale 2 ans de Poopulaire !
 
Le 25 Novembre 2020, je prends les devants pour créer un ZOOP sans l&#039;accord au préalable de Lolypoop en prenant contacte sur Facebook avec Luke Hakurei qui me donnera son Discord pour que je puisse m&#039;entretenir avec lui au sujet du ZOOP qui lui est consacré.
 
Le texte est écrit sur Wattpad ici: https://www.wattpad.com/story/249106381-zoop-lukeskywalker62
 
Luke Hakurei aura insisté pour vérifié à chaque étape de la production cette dernière. Aucune erreur possible au niveau du texte.
  
Le 26 Novembre 2020, je reviens sur le Discord de Poopulaire pour annoncer que je fais un ZOOP sur Lukeskywalker62 et que je laisse tomber avec King Harkinian.
 
 Le 27 Novembre 2020, Je prend contact avec MaxLeFou sur Discord pour apporté les différents éléments manquants du texte et je fais la narration.
 
Le Dimanche 29 Novembre 2020, la version finale du ZOOP est finie et on attend le 15 Décembre à 12h pour la publié sur Poopulaire.
 

 LES ILLUSTRATIONS INÉDITES

  
Les liens
 
Le DeviantArt de Luke Hakurei : https://www.deviantart.com/lukehakurei
 
Le Twitter de Luke Hakurei: https://twitter.com/LukeHakurei
 
L&#039;Instagram de Luke Hakurei: https://www.instagram.com/lukehakurei/
 
Le Facebook de Luke Hakurei: https://www.facebook.com/LukeHakurei/ 
 
La chaîne YouTube deLukeskywalker62  https://www.youtube.com/user/Lukeskywalker62/videos
 
La collab &quot; [YTP FR Collab] CDI Collaboration &quot; : https://www.dailymotion.com/video/x83m9y
 
Tout ce qui reste du forum &quot; Cacadetontube &quot; : https://web.archive.org/web/20090312045638/http://cacadetontube.ownbb.com/index.php
 
Le texte: https://www.wattpad.com/myworks/249106381-zoop-lukeskywalker62
 
Le modèle 3D de Lukeskywalker62 ( Luke Hakurei ) : https://sketchfab.com/3d-models/luke-hakurei-a-french-drawner-1c5716d7f84a44f4a0b0e2f33d75a5c0
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>