<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Présentation2Glin] EnflureDeRenard - Commentaires</title>
  <description>
EnflureDeRenard étant un poopeur que j&#039;apprécie grâce à son dynamisme et sa maîtrise du sentence-mixing, je me dois de lui rendre hommage dans une grande présentation !


2012: Le renard montre son museau


EnflureDeRenard est un poopeur de décembre 2011 mais, suite à des problèmes typiques de YouTube, ce n&#039;est qu&#039;en fin 2012 que sa chaîne YouTube débutera, l&#039;année où les &quot;YouTube Poop Music Video&quot; et où After Effect commence à se démocratiser sur les Windows 8 et MacOS.
 
La première YouTube Poop d&#039;EnflureDeRenard utilisait comme source &quot;Morsay&quot; et il fît une dizaine d&#039;autres avant de perdre sa première chaîne... mais nous verront ici la chaîne YouTube actuelle donc mettons le passé de coté.
 


 
Notre jeune poopeur utilisera donc pour sa nouvelle entrée &quot;Hello Kitty&quot; et ce qui semble être un film Français quelqu&#039;onc ... heureusement qu&#039;Olivier de Carglass et le monsieur qui était à poil dans la piscine ( ah ah ah ahhh ) étaient là pour nous remettre des sources connues !
 
Cette première YouTube Poop est assez dynamique et variée avec:
- Une modification toutes les 2 secondes
- Du sentence-mixing qui ne traine pas en longueur
- De la mise en scène

Ces 3 éléments ne vienne pas du fruit du hasard car le Hasard n&#039;est pas un arbre et EnflureDeRenard est un être humain influençable !
 
Le renard sous influence
 
Étant de la portée des poopeurs de 2011-2012, notre &quot;Malandrin De Goupille&quot; a pût voir ses frères à l&#039;ouvrage avant de rejoindre la guilde.
 
En 2011, King Harkinian et JeFaisChierLesGens ont permis à la YouTube Poop Française de se hisser au niveau des &#039;ricains au niveau du rythme et de l&#039;apport visuel que Sony Vegas donne à tout ceux qui quittent enfin Windows Movie Maker.
 
Notre sujet aura donc repris la diversité des sources de JeFaisChierLesGens ainsi que copiner avec King Harkinian vers 2014 ,après la fin du grand Skype des poopeurs (2012-2013) , qui lui aura fait découvrir les joies et les merveilles de la communauté poopesque en profondeur car on a toujours besoin d&#039;un bon copain pour augmenter sa créativité et se mettre bien.
 
2015-2018: La montée du renardisme en France
 
Si de 2013 à 2014, EnflureDeRenard aura produit 28 YouTube Poop
( ce qui est énorme car ça fait une YTP tout les 26 jours pendant 2 ans... même si King Harkinian aura fait une moyenne de 13 jours entre chaque YTP pendant cette même période ), c&#039;est surtout en s&#039;impliquant avec le Morsay Mad Festival avec King Harkinian, Leffy62z et pleins d&#039;autres poopeurs mettant en avant le summum de la YTPMV qu&#039;EnflureDeRenard va explosé en visibilité.





En 2017, EnflureDeRenard ne participera pas au Morsay Mad Festival et en 2018, il fera une YouTube Poop qui fera explosé sa visibilité à un niveau rarement atteint par un poopeur.
 
Bonne nuit les tipeu
 


Du rap, Bonne Nuit les Petits, le talent, Ayoub et la validation par Brigitte LeCordier auront permis à notre homme casqué en costard d&#039;avoir sa tête mise à prix pour avoir eût un gros buzz jamais atteint par un poopeur francophone.


Cette YouTube Poop aura permis à EnflureDeRenard de se faire une place de choix dans la communauté poopesque et aussi avoir une visibilité sur ses réseaux sociaux, notamment Twitter.


Voila, n&#039;hésitez donc pas à allé voir ce qu&#039;il fait sur:
Twitter: https://twitter.com/RenardYT
Instagram: https://www.instagram.com/ronaaare/
YouTube: https://www.youtube.com/c/EnfluredeRenard/videos



KidpaddleetcieGlin
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>