<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Dead on YouTube ] Fynn Tavvar - Commentaires</title>
  <description>Vous savez, dans la vie, il n&#039;y a pas que les YouTube Poop, des vues et des abonnés. Vous verrez autant de poopeurs arrêtés de pooper pour pleins de raisons dont notamment : 
 -La fin de leurs chômages vers leurs 25 ans
- La perte de motivation suite à un manque de retour positif
- La flemme


Aujourd&#039;hui, je vais vous parler d&#039;un Dieu de la YouTube Poop Story qui a tout arrêté à cause de ces 3 raisons : Fynn Tavvar


2014 : Fynn Tavvar embarque




 
C&#039;est le 31 mars 2014 que la YouTube Poop &quot;Le Roi joue à Baldur&#039;s Gate&quot; sors sur la chaîne de Fynn Tavvar et c&#039;est déjà très bons pour l&#039;époque !


Si lors des 17 premières secondes on pourrait croire qu&#039;il ne sait pas faire de Sentence-Mixing, un simple &quot;Je vais joué à Baldur&#039;s Gate&quot; fait avec la voix française et anglaise du Roi d&#039;Haïroule nous prouve que Fynn a déjà de l&#039;expérience dans la YTP.
 
Cette première YTP est vraiment excellente par sa mise en scène dynamique et le naturel des réactions du Roi. 
 
Fynn Tavvar maîtrise déjà plutôt bien Sony Vegas et il fera 23 vidéos lors de sa première année dont:
- Une vidéo sur Minecraft
- 3 épisodes de son Let&#039;s Play sur Baldur&#039;s Gate
- 2 épisodes de son Let&#039;s Play sur la Beta de Kerbal Space Program
- 3 épisodes de sa série de YouTube Poop &quot;Deep Space King&quot;
- 14 YouTube Poop originaux


Ce qui en ressort de sa production poopesque est qu&#039;il aime raconter des histoires et qu&#039;il allie bien le Machinima ( Création de vidéo avec le moteur d&#039;un jeu ) et la YouTube Poop ( Création de vidéo à partir d&#039;autres avec des références et techniques relatives à la communauté des poopeurs ).
 
2015: Le roi est polyglotte
 


Même si ça n&#039;a durer que 4 épisodes pour Fynn Tavvar, la série &quot;Le Roi est Polyglotte&quot; aura montré toute la puissance du sentence-mixing et de la mise en scène de notre poopeur du jour !
 
Cette série étant une tennis faîtes avec le poopeur &quot;Cods Ekret&quot; qui a supprimé tout son contenu, on peut juste entendre le roi parler Anglais, Allemand et Japonais sans l&#039;Espagnole, l&#039;Italien et le Chinois.
 
Malgré la perte des 4 épisodes de Cods Ekret dans cette série, elle reste excellente à visionner !
 
Virement de bord
 
C&#039;est en Juillet 2016 que Fynn Tavvar annonce la fin des YouTube Poop pour sa part ainsi que la suppression de celles-ci après 2 ans de bonne productivité avec les YouTube Poop du Lundi où le challenge était de produire une YouTube Poop d&#039;au moins 2 minutes par semaine.

Pourquoi cet arrêt soudain ? La vidéo &quot;MON PETIT&quot; du premier avril 2017 nous apporte une réponse: l&#039;argent !
 



Ne vous fiez pas, cette vidéo n&#039;était pas vraiment un poisson d&#039;Avril vu que Fynn Tavvar a bel et bien arrêté les  YouTube Poop depuis un an et que cette vidéo est un repost ! En gros, je me souviens bien avoir vu la vidéo &quot;MON PETIT&quot; en Juillet 2016 sauf que le titre n&#039;était pas le même. Par contre, il y avait bien une vidéo avec pour nom &quot;MON PETIT&quot; en majuscule mais c&#039;était une vidéo mettant en scène le Roi en train de se faire butter avec en description Fynn Tavvar qui se plaint de ne pas avoir reçus suffisamment d&#039;argent pour continuer à faire des YouTube Poop. Cette vidéo avait été publiée une semaine après sa demande de dons.
 


Dans la foulé de son arrêt définitif dans l&#039;univers poopesque, Fynn rassemblera ses YouTube Poop sur la playlist &quot;Les aventures du Roi d&#039;Haïroule&quot; et il arrêtera de faire du montage dans ses vidéos jusqu&#039;en Mars 2017 avec la série &quot; Jeu-détourn&#039; &quot; où il fait la même chose qu&#039;avec le roi d&#039;Haïroule mais avec des cinématiques de jeux-vidéos. Malheureusement, il arrêtera en Juin 2017 parce que ça ne l&#039;amusait plus d&#039;après ses dires.
 
Le poopeur Fynn Tavvar va donc de plus en plus basculer dans le coté Let&#039;s Playeur de la force et faire du shitpost de temps en temps.
 
14 Juillet 2020, mourir les yeux ouverts
 


Après 4 ans sans sortir une seule YouTube Poop et à se rendre compte que les Let&#039;s Play et le shitpost ne rapportent pas assez d&#039;argent et d&#039;abonnés, Fynn Tavvar annonce la fin de son aventure sur YouTube. 

Il aura fait pleins de trucs pour sortir de sa crise:
- Let&#039;s Play sur Minecraft
- Let&#039;s Play sur World Of Warcraft
- Du dessin mettant en avant un lore


Malheureusement, c&#039;est vraiment depuis la fin des YouTube Poop qu&#039;il peine à se renouveler et atteindre un nombre de vue conséquent. Plus on enchaîne les vidéos, plus on ressent dans sa voix un manque d&#039;espoir, une acceptation de la défaite, une résignation.
 
Les internautes avaient beau lui demander de refaire des YouTube Poop ou des Jeu-Detourn&#039;, rien à faire ! Fynn Tavvar ne veut plus passé des journées entières sur sa table de montage, il veut faire du contenu facile à monter,en grande quantité et sans prise de tête.
 
Selon lui, une vidéo bien montée rapportera moins d&#039;argent qu&#039;un épisode de son let&#039;s play sur Word Of Warcraft.
 
Selon moi, Fynn Tavvar est surtout avec une grosse flemme et, ça s&#039;entend à sa voix, souvent malade. La qualité de son let&#039;s play sur WOW ,qui n&#039;était pas bien haute, baisse de qualité et ses face-cams montre de plus en plus un jeune homme fatigué et défaitiste. Son entêtement à ne pas refaire du montage et à retrouver la communauté poopesque l&#039;aura fait plongé dans un obscurantisme dont il n&#039;en sortira jamais.


C&#039;est ainsi que s&#039;achève ce la chaîne YouTube de Fynn Tavvar, une note bien triste pour quelqu&#039;un qui avait bien commencé mais qui a laissé la flemme et le capitalisme prendre le dessus sur sa production.




KidpaddleetcieGlin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>