<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Présentation] La LaytonYTPSaga - Commentaires</title>
  <description> 


 
La Layton YTP Saga avait commencé sur la chaîne YouTube &quot;Poopulaire&quot; le &#8206;&#8206;vendredi &#8206;22 &#8206;mars &#8206;2019 ( dâte provenant des propriétés du fichier &quot;[YTP FR]Professeur Layton combat la pedophilie !-Glin UPGRADE 3.mp4&quot; ) avant d&#039;être supprimée pendant la nuit du 17 au 18 Novembre 2020.
 
Cette saga sera republiée et continuée sur la chaîne &quot; Les YTPs2Glin &quot;: https://www.youtube.com/channel/UCLCizq_irSximVxMTpx9-zA/videos
 
Cette saga raconte les aventures d&#039;une version alternative du professeur Layton et de ses &quot; amis &quot; autour de problématiques de société ou de coup de sang.
 

Saison 1
 
Épisode 1: Professeur Layton combat la pédophilie
 
 Dans ce premier épisode, on nous met direct dans le bain: Layton est violent, il ne fait que du sale et il bosse pour la police.
 
Résumons un peu ce qu&#039;on apprend sur les personnages:
 
Professeur Layton:
- N&#039;hésite pas à péter des câbles
- Bosse pour la police en spécialisation &quot;protection des mineurs&quot;
- À un langage crût
 
Luke Triton:
- Est une victime
 
Jean Descole:
- Est pédophile ( Pendant toute la première partie )
- Est homosexuel ( Lors de la fin )
- Est mécanicien
- Est souvent heureux ( très gai )
 
Épisode 2:  Professeur Layton smash tout le monde
 
Dans ce deuxième, Layton tue Luke en le faisant tomber de très haut et smash Descole après avoir révéler ses sentiments. On a aussi l&#039;arrivé de Princesse Luigi dans les personnages.
 
Résumons un peu ce qu&#039;on apprend sur les personnages:
 
Professeur Layton :
- Est à la fois homophobe ( dans son langage ) et homosexuel ( par son comportement vis-à-vis de Descole )
- Est très puissant
- Il aurait bien voulu être dans les personnages Smash Bros
 
Luke Triton :
- Est un peu vulgaire
 
Jean Descole :
- Est très obstiné à pécho&#039; Layton
 
Princesse Luigi :
- C&#039;est Luigi avec une robe
- Change souvent de voix
 
Épisode 3: Glin contre Professeur Layton 
On apprend, dans ce troisième épisode, que Glin a le pouvoir de faire revivre les personnages ( donc Luke ) mais pas seulement car il rend encore plus gay Layton.


Cet épisode étant perdu et ouvrant un arc alternatif n&#039;ayant rien à voir avec la LaytonYTPsaga sauf pour l&#039;arc &quot;Professeur Layton combat le nazisme&quot;, retenez juste que Glin et les membres de Poopulaire sont des personnages peu fréquent dans le lore mais ils sont là.
 
 
Épisode 4: Professeur Layton combat le terrorisme !
 
Dans ce quatrième épisode, on apprend que Jean Descole, non contant d&#039;avoir été pédophile lors de l&#039;épisode 1, est désormais terroriste avec Usul. 
 
Tintin, travaillant dans la police avec Layton, révélera une première fois que Descole est terroriste mais il faudra un coup de fil du dit terroriste à Layton pour que ce dernier daigne y croire dure comme fer.
 
Princesse Luigi et Tintin ayant trouvé le pays souche du terrorisme, l&#039;Afrique ( Chine ), ils s&#039;y rendent et démantèlent le tout.
 
 Résumons un peu ce qu&#039;on apprend sur les personnages:
 
Professeur Layton:
- Il s&#039;amuse beaucoup à dire des insanités en présence de Luke Triton
- Il s&#039;occupe désormais de Jean Descole personnellement, quelque soit la menace qu&#039;il représente
- Il possède un final smash
 
Luke Triton:
- Il s&#039;énerve assez vite
 
Jean Descole:
- Il est terroriste
- Il maîtrise la foudre
 
Princesse Luigi:
- Suit sans hésiter Tintin en Afrique ( Chine )
 
Tintin:
- Travail dans la police avec Layton
 
Glin:
- Est avec Kass
- Est homophobe
 
Kass:
- Est avec Glin
- Est homophobe
 
Épisode 5: Professeur Layton combat le nazisme ( PARTIE 1 )
Dans ce cinquième épisode, Descole est sortit de prison grâce à Hitler et Staline et devient nazi.
 
Layton aillant mit Garfield, Princesse Peach, Usul et Marie en prison parce qu&#039;ils étaient des SS, Hitler veut se débarrasser de Layton. 
 
Malheureusement, en tuant Luke qui se trouvait au rez-de-chaussée, Descole fit un boucan qui réveilla Layton qui se mit à descendre à toute vitesse pour envoyer une babouche dans la tronche d&#039;Hitler.
 
Descole se sera défendu une nouvelle fois avec sa foudre mais Layton aura survécut, une nouvelle fois, à cette attaque. Étant plus rapide et plus puissant que lui, Descole décide d&#039;employer une émeraude du chaos pour s&#039;enfuir devant Layton.
 
 Résumons un peu ce qu&#039;on apprend sur les personnages:
 
Professeur Layton:
- Lit le journal &quot;YTP News&quot;
- Est un vraiment excellent policier ( Il a mit 4 SS en prison, ce n&#039;est pas rien )
- Résiste à la foudre
- Esquive les balles
 
Luke Triton:
- Est encore mort
- Reste éveillé le soir alors que Layton dort
 
Jean Descole:
- Est désormais nazi après avoir été terroriste et pédophile
- A tué Luke
- A un flingue
- A une émeraude du chaos
- A brulé une cathédrale
 
Hitler:
- Est très salé
 
 
Épisode 6: Professeur Layton combat le nazisme ( PARTIE 2 )
 
Dans ce sixième épisode, Layton fait ressusciter Luke grâce à Glin et son parchemin de poopeur. 
 
Ce Deus Ex Machina fait, Glin prétend qu&#039;il ne donnerait pas plus d&#039;aide dans l&#039;épisode. 
 
Tintin et Princesse Luigi se font appeler par Layton pour retrouver Descole qui se cache très certainement dans la maison. Kass, l&#039;assistant de Glin, fait office de taximan au groupe belgo-italien pour les amener au domicile de Layton.
 
Malheureusement, Princesse Luigi s&#039;avère être nazi, prend en otage Luke en menaçant de lui trancher la gorge avec une banane. Layton utilisera une arme de destruction massive sous l&#039;effet de la colère.
 
La mort de tout les personnages étant impossible, le programme &quot;RetourVersLePassé()&quot; est lancé par Jérémy de Code Lyoko et Mickael J. ce qui entraine un retournement de situation où Layton, Luke et Tintin savent que Princesse Luigi est nazi.
 
Tintin tente de tirer sur Princesse Luigi mais il/elle fait un salto désarmant le policier à houppette. Il faudra que Glin arrive, malgré sa prétention de ne pas donner d&#039;aide dans l&#039;épisode, pour flinguer Princesse Luigi et tirer toute son identité au clair.
 
Descole reste introuvé.
 
Résumons un peu ce qu&#039;on apprend sur les personnages:
 
Professeur Layton:
- Connait le numéro de la ligne téléphonique &quot; Poopulaire &quot;
- A une arme de destruction massive a faible portée
 
Luke Triton:
- Est vivant
 
Jean Descole:
- Est caché dans une armoire
- N&#039;a pas vraiment une émeraude du chaos
 
Tintin:
- A un flingue
 
Princesse Luigi:
- Est nazi
- Est mort.e
 
Glin:
- A un vieux téléphone
- A un flingue
 
Kass:
- A un taxi
- Est l&#039;assistant de Glin
 
 
 Épisode 7: Professeur Layton combat le nazisme ( PARTIE 3 )
 
Dans ce septième épisode, nous retrouvons Layton et Tintin mettre le cadavre de Princesse Luigi dans le coffre du taxi de Kass où Glin rentre.
 
Malheureusement, Hitler n&#039;est pas décédé du coup de babouche dans la face et se fait récupérer par Dr. Robotnik et Pr. K. Tastroff.  Les trois nazis se rendent à un bateau arborant le mot &quot;YNOS&quot; en croix gammées. Le bateau a pour capitaine Fynn Tavvar, un poopeur qui ne poop plus.
 
 Fynn Tavvar est dominé par une pierre jaune aillant le symbole de la démonétisation dedans. 
 
Hitler est guérit par les pouvoirs de poopeurs de Fynn Tavvar et apprend au docteur Robotnik et K. Tastroff que Descole est mort. La joie est présente dans le bateau.
 
Du coté de Tintin et Layton, on retrouve Descole dans l&#039;armoire parce que ce dernier à eût peur d&#039;une araignée.
 
Layton se rend compte que Luke n&#039;est pas dans la maison et qu&#039;Hitler a disparu. Tintin en déduit qu&#039;Hitler a enlevé Luke. Descole se rend compte qu&#039;il a été trahis par Hitler et donc rejoint la team Layton.
 
Sur la route vers le bateau de Poopulaire où le carton de Glin réside, Glin lit le C.V. de Princesse Luigi où il apprend l&#039;existence d&#039;une société nommée &quot;YNOS&quot; mais Kass décide de rider avec le taxi ce qui fait perdre le C.V. à Glin.
 
Au sein du bateau de Poopulaire, dans le carton, dans un livre de note, dans une note, Glin apprend que :
- Descole + Hitler = Nazi
- &quot;YNOS&quot; est en faîte la société &quot;SOYN&quot; une société nazi de la démonétisation 
- SOYN a fait l&#039;acquisition de la pierre de Démonétisation en 2012
- Tout cela concorde avec l&#039;arrêt des YTPs par Fynn Tavvar courant 2017 et sa disparition en 2020 du Poopuverse
- YNOS se trouve donc sur le bateau de Fynn Tavvar qui doit certainement être au port.
 
Glin décide donc d&#039;aller sauver Fynn Tavvar des nazis.
 
Au sein de la Laytonmobile, Tintin, Descole et Layton se rendent au port grâce aux informations que Descole a pût donné pour se venger de son abandon par Hitler. 
 
Tintin tente de tirer sur Dr.Robotnik mais rate son coup ce qui révèle sa position mais également tout les membres de Poopulaire venus pour sauver Fynn Tavvar.
 
Pendant qu&#039;Hitler et Robotnik se rendent compte que Descole n&#039;est pas mort, Princesse Luigi et Kass se ramènent et ce dernier nous apprend qu&#039;il a le pouvoir de changer les personnages en carte et les libéré du nazisme par la même occasion. Kass est donc un poopeur. Princesse Luigi garde en mémoire qu&#039;il/elle a été nazi mais se réjouit de ne plus l&#039;être.
 
Du coté de Fynn Tavvar sous influence, voir une armée de poopeur et des personnages contrariés ses plans de méchant très vilain pas gentil le pousse à utiliser un parchemin de poopeur pour intégrer un élément scénaristique de dernière minute mais Glin lui apprend qu&#039;il faut être Admin ( probablement le poopeur à l&#039;origine de l&#039;histoire ) pour effectuer une telle manipulation.
 
On apprend aussi que les poopeurs Squidfox et Taré_des_étoiles ont des papiers de poopeurs ( version moderne des parchemins de poopeurs ). 
 
Dr. Robotnik tente d&#039;intimider le monde et se prend une balle provenant d&#039;un cours de droit institutionnel de l&#039;Union Européenne de la main de Glin. Layton profite qu&#039;Hitler soit abasourdit par une telle attaque éclaire pour devenir balèze et attaquer de manière frontale le Fürher.
 
Une fois Luke saint et sauf, Descole 2 ( Le Descole des jeux-vidéos, pas du film ) apparaît et révèle que Layton n&#039;aurait pas pût arriver sans lui. Layton ne l&#039;entend pas de cet oreille et défonce Descole 2.
 
Du coté de Fynn Tavvar toujours sous influence, K. Tastroff se chie dessus et se fait soumettre par Glin pour en faire un Amipoo. Fynn Tavvar étant désormais sans sbires, il est accessible et moins influencé. Squidfox et Glin sauve Fynn Tavvar en cassant la pierre de démonétisation et tout rentre dans l&#039;ordre.
 
Descole, Luke,Tintin et Layton retournent donc chez eux laissant Glin tout seul après lui avoir dit que sa plume n&#039;était plus absolue.
 
Résumons un peu ce qu&#039;on apprend sur les personnages:
 
Layton:
- Peut devenir très puissant ( aucune précision de comment ça fonctionne mais il peut )
- Sait conduire
 
Tintin:
- Vise très mal au flingue
 
Descole:
- A une version &quot;JV&quot;
- N&#039;est plus nazi
- Rejoins ENFIN le camps de Layton
- Est arachnophobe
 
Glin:
- A un cours d&#039;institution de l&#039;Union Européenne comme arme de jet puissant
- A un appartement dans un carton
 
Kass:
- Change les personnages en carte d&#039;invocation
- Serait un poopeur
- Sait arrêter une balle de pistolet à la main
 
Fynn Tavvar:
- A été sous influence de la pierre de démonétisation
- Est désormais pénard hors de toute cette agitation
 
K. Tastroff:
- A été nazi
- Est désormais un Amipoo ( un Amibo de poopeur )
 
Robotnik:
- A été nazi
- Est décédé
 
Princesse Luigi:
- A été nazi
- A été décédé
- Est convertit et conscient de sa chance de ne plus être nazi
 

Épisode 8 : La daily routine de la colloc&#039; Layton !

Histoire de la création: https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3335751474-Retour-sur-une-YTP-La-daily-routine-de-la-colloc-Layton.html


Dans ce huitième épisode, Layton, Descole et Luke vivent ensemble dans la résidence Layton. Layton fait de la musculation avant de se faire plaisir avec Descole, ce qui fait du bruit toute la nuit et empêche Luke de bien dormir.
 
La nuit passe, Luke est énervé et balance une canette de Coca sur Layton pour le châtier. Layton s&#039;énerve mais la priorité est de déjeuner.
Une fois le déjeuner finit, la colloc&#039; Layton fait les courses. Malheureusement, Descole n&#039;a pas vu que sa carte est à l&#039;envers donc ils se retrouvent de l&#039;autre coté de la ville.
Layton se rend compte du problème et il tape une pointe au magasin.
 
Une fois arrivé au magasin, Layton glisse et fait la rencontre du Layton anglais ( déjà apparût dans &quot;Professeur Layton smash tout le monde&quot;). Le Layton anglais accuse le Layton français d&#039;avoir voler son chapeau mais Baguette Layton est très fort en énigme et révèle la vérité qui est que CupOfTea Layton avait toujours son chapeau sur la tête.
 
Après avoir terminé les courses, la colloc&#039; se sépare pour aller bosser.


Layton est policier et arrête le Jean-Pierre Polnareff parce qu&#039;il est raciste.


Descole s&#039;essaye au podcast mais Pole Emploi le pousse à s&#039;inscrire chez eux.
 

Luke a un cours sur le travail avec un professeur misogyne. 
 
Le soir, la colloc&#039; se retrouve pour manger ensemble et Descole pète.
 
Tard, dans la nuit, Luke regarde une vidéo avec des femmes parlant de gout et de taille quand Layton rentre et confisque le portable.
 
Luke défend le fait qu&#039;internet est un outil merveilleux mais Layton appuie l&#039;idée que c&#039;est surtout pour le popotin.
 
Tout le monde fait dodo.
 
Résumons un peu ce qu&#039;on apprend sur les personnages:
 
Layton:
- Est policier à Laytoncity
 
Descole:
- Ne sait pas bien lire une carte
- Est au chômage
 
Luke:
- Est étudiant
- Regarde des vidéos suspectes
 
Layton anglais:
- Est bigleux
 
Jean-Pierre Polnareff:
- Est raciste
 
Le professeur de Luke:
- Est misogyne
 
 

Épisode 9: L&#039;aventure de Jean Descole !
 
Histoire de la création: https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3337014570-Retour-sur-une-YTP-L-aventure-de-Jean-Descole.html
 
Dans ce neuvième épisode,  Layton réveille Descole avec un bisou ce qui met ce dernier de bonne humeur dès le matin.

 
Malheureusement, Glin est dans les parages et ça signifie que la YTP a commencé. Ignorant la menace en vacant à des occupations comme se restaurer, Descole se pointe et révèle son désir de participé à la vie en collocation.

 
Cette révélation enchante Layton et trouver un travail est mis sur la table. Descole est un petit peu dubitatif face à cette idée vu que c&#039;est la crise et qu&#039;il y a beaucoup de chômeur. 

 
Descole finit par se décider car une tasse de thé ne nourrit pas son homme. Il sort et commence sa recherche d&#039;un lieu de travail.

 
La recherche s&#039;éternise, ça emmerde Layton et Descole s&#039;est paumé à Londres.

 
Layton met en avant que Descole est l&#039;élément central de cette YouTube Poop et Glin rajoute qu&#039;il ne peut pas invoquer Princesse Luigi ou Tintin car ça serait un Deus Ex Machina.
 

 
Layton perd patience et pousse Glin à réfléchir à un moyen de sauver Jean Descole. 
 
Glin fait des affiches et envois Layton et Luke en coller dans tout Londres.

 
À la TV, on apprend que Iain Duncan Smith, ministre du travail au Royaume-Uni, est un gars qui assume d&#039;être un connard avec les chômeurs. 

 
Luke, sous la pluie avec Layton, annonce l&#039;idée évidente que Descole est au Job Center. Layton ne sait pas ce que c&#039;est mais Luke y part.
 

 
Layton retrouve Descole et lui rappelle sa prétention à de très hautes inspirations. 

 
Descole révèle que s&#039;il cherche un emploi, c&#039;est surtout pour son véritable projet: Faire un parc d&#039;attraction.

 
Layton est surpris d&#039;une telle révélation mais encore plus surpris que Descole n&#039;a pas été foutu de connaître son montant bancaire qui s&#039;élève à 99 999 999 ( on ne sait pas si c&#039;est en dollars, en euros ou une autre monnaie ).
 

 
Descole est sur le popotin et se met direct à l&#039;investissement et en une ellipse, le parc d&#039;attraction &quot; DescoleXLayton &quot; est créé.

 
On ne sait pas vraiment d&#039;où vient l&#039;argent mais c&#039;est ainsi que la première saison se termine.









Résumons un peu ce qu&#039;on apprend sur les personnages:
 
Layton:
- Respecte Descole
 
Descole:
- Est propriétaire du parc d&#039;attraction &quot;DescoleXLayton&quot;
- Est pété de thune
 
Glin:
- Se refuse au Deus Ex Machina
- Sait faire des affiches
 
Saison 2


 Episode 10 : Professeur Layton combat le grand capital ( PARTIE 1 )
 
Dans ce dixième épisode ( mais premier de la saison 2 ), on retrouve avec Kass et Princesse Luigi qui apportent une fiche avec le Top 5 des meilleurs entreprises poopesques.
 
La fiche mentionne dans l&#039;ordre:
1. YouTube Poop Creators
2. Toast &amp; Spaghetti
3. Royal Dinner
4. Truands 2 La galette
5. Le parc d&#039;attraction &quot;DescoleXLayton&quot;
 
Layton décide de faire un boss rush selon l&#039;ordre établi par le classement.
Descole met en avant à quel point Layton est puissant et Kass améliore Princesse Luigi avec un nouveau costume avec plus d&#039;espace de stockage, de souplesse et de fraicheur.
 
Une fois tous prêt, Layton, Descole, Luke et Princesse Luigi se rendent à &quot;Truands 2 la Galette&quot;. Malheureusement, le lieu est vide et un cadavre se trouve au sol.
 
Princesse Luigi soupçonne Layton d&#039;avoir tué le cadavre avant qu&#039;il le devienne mais le reste de la troupe trouve ça absurde. Ils fuient donc la scène de crime en direction de &quot; Royal Dinner &quot;.
 
Une fois arrivé en ville, ils surprennent Philippe Etchebest sortir déçu du restaurant du Roi. Nos principaux protagonistes en déduise que c&#039;est cuit et qu&#039;il est également inutile de s&#039;attarder ici... d&#039;autant plus que Descole flatule quand c&#039;est midi et qu&#039;il a faim .

Malgré une coupe de budget, Descole arrive à revenir à la maison pour aller manger et faire un petit pipi. N&#039;étant pas très attentif à ce qui se trame derrière lui, il surprend Luke en train de le regarder la saucisse à l&#039;air. 
 
Dans la gène de cette situation, Descole tente une distraction en dansant mais cela rend juste ça encore plus gênant et Layton arrive pour mettre une remontrance à notre Jean qui fait de la tecktonik.
 
Ne prêtant pas attention aux engueulades, Princesse Luigi tend la main vers la voiture mais un flash de Mario lui vient en tête, ce qui l&#039;effraye.
 
Layton est perplexe face à cette situation et Luke décide de mettre en avant sa théorie comme quoi Princesse Luigi c&#039;est Luigi en princesse. Layton a un flashback de quand il a donné une robe à Luigi mais il n&#039;en retient que le mot &quot;pété&quot;.
 
Descole ne voyant pas en quoi mettre une robe est un problème quand on est un homme, annonce qu&#039;il est prêt à en découdre avec celui ou celle à qui ça pose problème. Luke se révèle être transphobe malgré la menace et Descole, étant d&#039;un naturel violent et niais, commence à se fâcher. 
 
Luke, dans un doute, demande au professeur s&#039;il est d&#039;accord avec ses idées transphobes. Layton traite de &quot;facho&quot; Luke et se fait envoyer valser plus loin.
 
Luke tente de s&#039;en prendre à Descole mais ce dernier emploi ses pouvoirs électriques pour réaliser une onde de choc qui dégage Luke. Devant ce spectacle, Princesse Luigi ordonne que ça cesse et Descole se calme non sans dire à Luke que c&#039;est un &quot;petit effronté&quot;.
 
Après toutes ces péripéties, les protagonistes de cette aventure prennent du repos:
- Princesse Luigi prend une douche au lavabo
- Layton lit son carnet en buvant du thé
- Luke lit le premier tome de Jojo&#039;s Bizarre Adventure
- Descole regarde MisterJDay à la TV
 
La nuit tombe, tout le monde dort sauf Luke qui continue de lire.
Le réveil et son affreux bip retentit dans toute la maison réveillant tout le monde sauf Layton qui dort en écoutant de l&#039;eurobeat.
 
Descole est de bonne humeur, il prépare le déjeuner avec énergie ce qui vaut des regards inquiets de la part de Luke et Princesse Luigi. 
 
L&#039;enfant et l&#039;homme en robe sortent pour attendre à coté de la Laytonmobile tandis que Descole se rend dans la chambre de Layton pour le réveiller avec un grand &quot; OHH ! &quot; qui surprend Layton. Layton balance un pot de fleur dans le minois de Descole et ce dernier n&#039;apprécie pas du tout. S&#039;enchaine un ping-pong avec le pot de fleur et il finit encore dans la tronche de l&#039;homme masqué.
 
Layton, après avoir poussé un gros &quot;CHEH&quot; à Descole, se rend à sa voiture où il salue ses jeunes amis. Une fois à bord, Descole fait irruption dans la voiture pour montrer où on en est : Ils doivent se rendre à Toast &amp; Spaghetti, l&#039;entreprise de Mario.
 
Les voyant arrivés, Mario rate un saut de son point d&#039;observation ce qui le met de mauvaise humeur et lui pète la jambe. Princesse Luigi arrive mais se prend une gifle.
 
Mario révèle qu&#039;il n&#039;a jamais crût en Princesse Luigi mais ce dernier prouve que sa robe est pratique car elle permet de se maintenir en l&#039;air pendant une longue durée. Mario y croit et accepte Princesse Luigi.
Descole pousse un &quot;lol&quot; et révèle que cette robe rose est légendaire d&#039;après ses recherches.
Layton a de nouveau son flashback où il se rend compte que c&#039;est lui qui a offert la robe rose à Luigi, il y a quelques temps de cela. 
 
Layton, un pressé va droit au but avec Mario: Il veut qu&#039;il installe son entreprise dans la version Mini du parc d&#039;attraction &quot; DescoleXLayton &quot;.
 
Mario n&#039;est pas d&#039;accord, il se fait déjà pleins de pognon depuis la disparition de Truands 2 la Galette et Royal Dinner. Il ne cèdera pas son business sans combattre.
 
Layton défie Mario à Spam&#039;s Fighters sur GameBoyColor et gagne. 
 
Mario rage un peu de sa défaite mais l&#039;admet. Toast &amp; Spaghetti peut rejoindre les entreprises liées à la version mini du parc d&#039;attraction &quot; DescoleXLayton &quot; qui se créé pas loin de là.
 
Descole entame une discussion avec Mr. Wright qui est venu pour l&#039;occasion tandis que Layton reçoit un coup de fil de Glin pour qu&#039;il aille à la Banque Glin convertir la carte bancaire Poopubank de Descole car Poopulaire a cramé.
 
Layton se rend donc avec Kass à la Banque Glin et apprend part le Professeur Karl Tastoff qu&#039;il doit attendre... la partie 2 !
 
Résumons un peu ce qu&#039;on apprend sur les personnages:
 
Layton:
- Sait y faire en affaire
- Joue à Spam&#039;s Fighters
- A un téléphone à fil de poche

 
Luke:
- Est transphobe ( et ne fait pas la différence entre un trans , un travesti et un homme en robe )
 
Descole: 
- Flatule quand il a faim
- S&#039;est faire des ondes de choc
- Est très mauvais au Ping Pong
- Connait Mr Wright
 
Kass:
- Peut améliorer Luigi
 
Princesse Luigi:
- A été amélioré
- Est Luigi en princesse ( en robe )
- Possède une robe rose légendaire
 
Mario :
- Est un gros rageux
 
Le Roi d&#039;Hyrule :
- S&#039;est fait REKT par Philippe Estchebest
 
Mr. Wright :
- Connait Descole
 
Professeur Karl Tastroff :
- Bosse dans la banque de Glin
 
Glin : 
- Il bosse dans une banque à son nom
 
 
 Épisode 11 : Professeur Layton combat le grand capital ( Partie 2 )
 
Dans ce deuxième épisode de la saison 2, on retrouve Layton dans la banque de Glin en train d&#039;écouter de la musique à fond pendant qu&#039;il lit.  Layton se rend compte que Karl Tastroff dort au lieu de s&#039;intéresser à son cas donc il le réveille en mettant à fond ses écouteurs.
 
Une fois réveiller et presser , K. Tastroff laisse passer Layton qui se perd et surprend Bruno en train de parler tout seul. Ce dernier l&#039;envoi bouler. 
 
Layton continue de chercher le bureau de Glin et finit par le trouver. Il donne la carte bancaire de Descole à Glin et ce dernier la convertit pour la faire correspondre aux normes de sa banque.
 
Ceci étant fait, Glin soudoie Kass, son assistant , avec une robe bleue légendaire pour qu&#039;il puisse raccompagner Layton chez lui.
  
En sortant, Kass et Layton, prenant une frite, tombe nez à nez avec Tintin mais à peine nommer que déjà les ennuis reviennent avec une attaque à main armée de trois gaillards étrangement vêtus.
 
Layton donne son feu vert pour attaquer et Kass emploi un pouvoir de foudre pour vaincre les 3 affreux jojos. 
 
La foudre casse la voiture en deux et révèle leurs otages : Luke, Descole , Luigi et Mario.
 
Fin de l&#039;épisode 2 !

Résumons un peu ce qu&#039;on apprend sur les personnages:
 
Descole , Luke , Mario et Luigi :
- Se sont fait capturer
 
Glin :
- Bosse dans une banque où Bruno et d&#039;autres personnages bossent également
- Se perd dans ses couloirs
 
Layton : 
- A la nouvelle carte bancaire de Descole
 
Kass :
- Possède une robe bleue légendaire
- N&#039;aime pas la bière
- Peut invoquer la foudre
 
Tintin :
- Est de retour ( la dernière fois qu&#039;il était apparût c&#039;était dans &quot; Professeur Layton combat le nazisme partie 3 )
 
 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>