<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Aide Community Manager ] Scoop.it! - Commentaires</title>
  <description>
 
N&#039;avez-vous jamais voulu publié sur Twitter, Facebook, LinkedIn , Tumblr et votre site web en WordPress le même article en même temps ? Genre, une fois la rédaction terminé, appuyé sur un bouton et POUF, le partage est fait ! Avec https://www.scoop.it/ c&#039;est possible !
 
En faîtes, Scoop.it est intéressant pour:
- Partager des articles, photos, pages web, document PDF et vidéos
- Faire des veilles ( des collectes d&#039;information pour mener à bien des projets en entreprise )
- Augmenter sa visibilité 
 
Malgré une interface transpirant le WordPress basique ( fond blanc, délimitation des différents modules avec un margin supérieur à 5px, tricolométrie,... ), le système de création de topic est pratique pour, en tout bon outil de création de veille, réunir les informations autour d&#039;un sujet donné.
 
Il existe une version gratuite, une version Pro ( à 12¤50 par mois ), une version Plus ( à 55¤ par mois ) et une version pour entreprise en démonstration.
Les versions payantes peuvent être essayé dans une période de 7 jours.
 
Quand on prend la version gratuite, on peut:
- Faire qu&#039;une page de topic ( un seul sujet peut être traité donc une seul veille )
- Être administré par une seule personne 
- Suivre d&#039;autres membres de Scoop.it
- Publier n&#039;importe quel lien
 
Avec la version Pro, on obtient les pouvoirs de:
- Personnalisé nos pages
- Linker 5 de nos réseaux sociaux et y partager nos articles directement
- Intégrer nos articles sur notre site web
- Avoir accès aux statistiques et à un support en ligne
 
Il va sans dire que la version gratuite n&#039;a pas beaucoup d&#039;intérêt puisqu&#039;on ne peut pas employer la particularité de linker nos réseaux sociaux.
 
Avec la version Plus, on obtient les pouvoirs de:
- Faire 5 pages de topic ( donc traité 5 sujets de veille )
- Linker 10 de nos réseaux sociaux et y partager nos articles directement
- Intégrer les pages de topic dans des sites web ( pas seulement les articles )
- Syndiquer le contenu ( pouvoir utiliser un flux RSS sur vos topics )
- Planifier la mise en ligne du contenu
- Avoir un suivit avec Google Analytics
 
La version Entreprise met en avant, notamment, la charge des documents vidéo, PDF,... donc VOUS NE POUVEZ PAS AVEC LA VERSION GRATUITE,PRO ET PLUS PUBLIÉ DES PDFs ET DES VIDÉOS , il va falloir utiliser des liens.
 
Pour plus d&#039;information : https://www.scoop.it/pricing</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>