<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Aide Community Manager ] Les formats de contenus et leurs temps d&#039;implémentation et d&#039;attention - Commentaires</title>
  <description>Il existe 16 formats de contenus différents permettant de faire passer des informations.
 

 
( Image provenant de http://www.prweb.com/ )


Comme l&#039;image est parfaite, je vais juste vous fournir une version traduite par mes soins avec des ajouts pour la compréhension !
 



Comprenez donc bien que les réseaux sociaux sont à privilégier et que le jeu-vidéo mettant en avant votre marque est passable.

Retenez quand même que nous parlons de FORMAT DE CONTENU et non pas de CONTENU. C&#039;est un ensemble de généralité et il ne tient qu&#039;à vous de choisir les formats qui iraient le mieux à votre marque.
 
 
Revenons sur quelques formats


L&#039;article de blog
 
Comme nous sommes en quête d&#039;améliorer notre visibilité sur le web et ainsi avoir un Search Engine Optimization ( &quot; S.E.O. &quot;, Optimisation pour les moteurs de recherche ), il vaut mieux ne pas se priver de faire des articles longs ( 2 000 mots ).
 
Si le public n&#039;est pas bien réceptif ou si, VIA un logiciel comme Google Analytics, vous percevez une fatigue ou juste une perte de concentration de leur part, n&#039;hésiter pas à faire des articles plus court.
 
La régularité permet de créer des routines pour les internautes donc sachez quoi dire et quoi mettre en avant le plus régulièrement possible TOUT EN ÉTANT PERTINENT.
 
Pour être utile, répondez aux questions des clients dans les articles au lieu de répondre la même chose à chaque client qui pose la même question. 
 
Certains mots-clés vous permettront de monter vite dans les premiers résultats des recherches de Google. Amusez-vous à répéter ce mot-clé dans le titre et le texte. Ces mots-clés sont à choisir en fonction de la pertinence de l&#039;article et de sa porté sur le temps.
 
Ne pas hésiter à faire des titres courts et incomplets ( sous forme de question par exemple ) ou alors mettre en avant une problématique ( le titre dénonce ) ou humoristique ( le titre est un jeu de mot ou un trait d&#039;esprit ).
 
Varier les types de publication ( ressources, synthèses, interviews, critiques , témoignages et mise en avant de contenus divertissant ). 
 
 
Les E-books, PDF,...

L&#039;ami des articles de press, le complément d&#039;information complet, c&#039;est lui !
 
Ce contenu n&#039;est pas disponible au client s&#039;il n&#039;envoi pas ses coordonnées dans un formulaire. Voyez donc son téléchargement comme une réussite et une opportunité d&#039;en savoir d&#039;avantage sur votre lecteur.
 
Ce PDF, livre électronique, doit contenir des informations nouvelles par rapport à l&#039;article qui lui est associé donc faîtes un travail de fond comme si vous rédigez un TFE.
 
L&#039;allégorie du TFE n&#039;est pas à prendre à la légère car une bonne structure ( présence d&#039;un sommaire ) , une bonne présentation ( illustrations ) et une bibliographie fournie vous permettront d&#039;avoir une image de marque sérieuse et de confiance. Le client sera satisfait.
 
N&#039;hésiter pas à mettre des espaces blancs pour faire respirer votre texte et vos images. 
 
Une couverture original ou tape-à-l&#039;½il est plus que conseillé. Il doit y avoir un prestige à le posséder.
 
Les modèles ( templates )

Mettre en avant des informations VIA des modèles ( des modules pré-faits rassemblant des informations ) est intéressant pour donner une image professionnelle à votre marque et d&#039;apprendre une multitude d&#039;information en un regard.
 
Une liste de partenaire , un calendrier éditorial , les derniers tweets mentionnant votre marque,... ces modèles trouvables sur des système de génération de contenus comme WordPress sont assez variés et c&#039;est à vous de choisir lesquelles sont les plus pertinents pour votre marque.
 
L&#039;infographie ( l&#039;information par le visuel )

Une image qui raconte une histoire ou donne pleins d&#039;informations autour d&#039;un événement ou un produit, c&#039;est la base de la publicité médiatique.
 
Comme il suffit d&#039;un copier-coller pour que votre image se retrouve sur un blog, un tweet, un post sur Facebook, un article de press, ... mettre les informations permettant de lier l&#039;image à la marque est primordial.
 
Quand vous faîtes ces fameuses images, restez simple, clair et efficace ! Un schéma sans dégradés, avec des aplats de couleur assez éloignés , des textes suffisamment grands et dans une police de caractère ne demandant pas un effort de décryptage vous apportera du succès dans le soutiens de vos propos.
  
Ne bourrez pas d&#039;élément votre image, elle doit rester visible dans un format 1920x1080p ( Smartphone ).
 
Mettez un titre tout en haut et en grand. C&#039;est important pour s&#039;annoncer.
 
C&#039;est pas beau de ne pas citer ses sources donc mettez-les soit en dessous des éléments pompés ou tout en bas de l&#039;infographie.
 
Il existe 2 sites web complets pour réaliser des infographies:
- Canva : https://www.canva.com/fr_fr/
- Venngage : https://fr.venngage.com/
 
Les vidéos

YouTube appartient à Google, Google a le moteur de recherche en ligne le plus utilisé, les vidéos de YouTube se retrouve dans les résultats de recherche de Google,... 


Faire des vidéos, c&#039;est important pour développer l&#039;image de la marque sur les réseaux sociaux et augmenter son S.E.O. grâce à YouTube. En effet, une vidéo est partageable et donc visible par tout ceux qui ont accès au Web via leurs écrans avec pour seule contrainte d&#039;avoir les capacités de recevoir et lire les informations envoyées par les serveurs.
 
Le smartphone étant l&#039;appareil le plus démocratisé et le plus utilisé pour la consommation de vidéo, veillez à ce que vos vidéos ne mettent pas des éléments importants en tout petit ( pas de texte d&#039;une hauteur de moins de 12 pixels ).
 
Veillez à être naturelle si vous vous mettez en avant, inutile d&#039;être parfait et d&#039;agir de manière robotique. Mettez en confiance le visionneur.
 
Écrivez ou planifiez le déroulement. Vous pouvez improviser une blague ou un comportement mais respecter la structure.
 
Soignez votre son à tout prix. La majorité des informations d&#039;une vidéo passe par l&#039;audio sauf quand la vidéo est contemplative et ne met pas d&#039;information technique ou d&#039;histoire en avant. Évitez donc les saturations, les échos, les bruits parasites ou encore les gens qui parlent en fond. 
 


Le podcast audio

Je ne sais pas si vous avez remarquer mais lorsqu&#039;on stream sur des plateformes comme Twitch, on parle beaucoup plus à sa communauté qu&#039;avec une vidéo &quot; F.A.Q. &quot;. 
 
Le podcast audio peut avoir deux formes: Le live et le préenregistré.
 
Le live prend souvent la forme d&#039;une discussion de bar où le maître de la conversation ( streamer ) répond aux questions après les avoir choisis selon leur pertinence. Les internautes posent les question en direct dans un tchat ( forum textuel ) où ils attendent d&#039;avoir leurs réponses.
 
Le préenregistré prend souvent la forme d&#039;une conversation entre deux personnes sur un seul et même sujet.
 
Bien sur, la formule &quot;prend souvent la forme d&#039;une&quot; met en exergue le fait qu&#039;il y a d&#039;autres contenus possible avec ce format:
- Narration : Racontons l&#039;histoire d&#039;un sujet
- Interview : On demande à une personne qualifiée de répondre à des questions préétablies
- Panel : On demande à plusieurs personnes qualifiées de débattre autour d&#039;un sujet donné
- Retransmission d&#039;une conférence
 
La durée peut varier selon la liberté prise sur le sujet donné ainsi que l&#039;organisation. Pour rendre votre série de podcast audio facile à suivre, le mieux est de respecter un plan, une structure. Faîtes gaffe à ne pas dépasser + d&#039;une heure.
 
Des plateformes comme Soundcloud, Anchor, Spotify, Deezer et Itunes permettent de publié ces fichiers audios. Mettez-les aussi sur votre site Web ou votre Blog avec un résumé ou une transcription par partie en format texte afin de créer des articles apportant un contenu en plus.
 
Les Webinaires

Un webinaire est un séminaire en ligne. Vous présentez la marque et ses produits en direct.


La principale difficulté avec ce format de contenu est, comme pour les professeurs débutants avec ces technologies, d&#039;être monotone et donc pas captivant.
L&#039;astuce est donc de savoir rendre vivant la présentation VIA une interaction directe avec le public et une mise en avant des produits claire et précise.
 
Dîtes-vous que c&#039;est comme faire un exposé devant une classe. Il faut que ça bouge, que ça soit divertissant ( voir amusant ) et informant.  C&#039;est comme un One-Man-Show mais où le sujet est une marque ou un produit.
 
N&#039;oubliez pas d&#039;enregistrer vos webinaires pour les gens qui n&#039;étais pas là et mettez-les dans des playlists accessibles sur votre site web ou votre blog. </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>