<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Critique2Glin ] OpenShot Video Editor - Commentaires</title>
  <description> 
 


Aujourd&#039;hui ,j&#039;ai découvert l&#039;existence d&#039;un logiciel de création de vidéo gratuit et open source créé en 2008 et mit à jour régulièrement ( j&#039;ai testé la version de mars 2020 ). 
 
Son petit nom: Open Shot Video Editor ( https://fr.wikipedia.org/wiki/OpenShot_Video_Editor ).
 
J&#039;étais emballé. Je me disait que ça serait mieux que Panzoid ( https://panzoid.com/tools/videoeditor ) car il fonctionne en local et emploi Blender pour sa 3D ! EN FAÎTES,NON !
 
Plusieurs soucis :
 
- Il fait peur à mon logiciel de protection contre les virus et les malwares ( alors qu&#039;il m&#039;a demandé de cocher une option pour qu&#039;il soit une exception ! )
 
-&gt; Le processus d&#039;AVG montait à ~60% l&#039;emploi du processeur !
 
- Le logiciel manque d&#039;outils/effets audio


-&gt; On ne peut que changer le volume et faire des fondues !


- Blender alourdit le système à la création de titres en 3D 

-&gt; Faire du motion-design est un enfer !

- l&#039;effet de chrominance ne fonctionne pas 
 
-&gt; On ne peut pas utiliser un fond vert !

- on passe le plus clair de notre temps dans l&#039;onglet &quot; propriété de la séquence &quot; 
 
-&gt; Rien ne fonctionne au cliquer-glisser ! Il faut tout reparamétrer une fois l&#039;effet ajouté à une séquence.

- le dégradé dans chaque piste est très moche et fait &quot; vieux logiciel fonctionnant sur Adobe Flash Player &quot;
 
-&gt; La version testée date du 3 Mars 2020 et est la 2.5.1 ( https://www.openshot.org/fr/blog/2020/03/03/openshot-251-released-optimized-effects-improved-performance/ ), ce style visuel date du début des années 2000 !


- les titres sans Blender ne propose que des .PNGs avec un traitement de texte allant à l&#039;essentiel ( couleurs et mot, pas de gestion de l&#039;animation )
 
-&gt; On ne peut pas faire de contour, de gras , de soulignement , ...

- la segmentation est imprécise ( 3 à 4 frames d&#039;average )
 
-&gt; Le cut, cette manipulation d&#039;une séquence la plus simple, est un calvaire !

- le logiciel prend beaucoup trop de ressource sans et avec blender activé ( surtout qu&#039;il l&#039;active sans qu&#039;on est une quel qu&#039;onc utilité dans l&#039;immédiat )


-&gt; L&#039;ordinateur fait un bruit monstre quand on emploi ce logiciel... même quand on a un casque sur les oreilles !

- le Blender actuel n&#039;est pas compatible avec la dernière version de OpenShot 

-&gt; La dernière version de Blender est la 2.92.0 et elle date du 25 Février 2021. Il est probable qu&#039;il faut avoir la version du 5 Décembre 2019 ( la 2.81.0 ) pour qu&#039;OpenShot daigne à nous offrir sa particularité par rapport aux autres logiciels de montage-vidéo !

- les transitions sont toutes des incrustations de PNGs en fondu

-&gt; C&#039;est vraiment de l&#039;incitation à la haine. On n&#039;a aucune transformation dans le plan qui est prédéfinit ! On passe le plus clair de notre temps à créer des trucs basiques que même Windows Movie Maker 2.6 ( accessible ici: https://www.commentcamarche.net/download/telecharger-34055158-windows-movie-maker ) proposait déjà en 2012... et le fait que je me souviens que j&#039;employais déjà Windows Movie Maker avec des presets en 2008 me fait penser que même le Windows Movie Maker 1.0 du 14 Septembre 2000 offrait des transitions animées.


 

 

 
Je recommande beaucoup plus Panzoid ( https://panzoid.com/tools/videoeditor ) qui est aussi gratuit mais accessible sur le web avec beaucoup plus d&#039;effet, de préréglages et un meilleur visuel !
 
KidpaddleetcieGlin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>