<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Présentation ] Le manque de visibilité des poopeurs francophones ! - Commentaires</title>
  <description>
Depuis la fin de 2018, année où &quot;Bonne nuit les tipeu&quot; d&#039;EnfluredeRenard a été publiée, les YTPs sont de moins en moins mises en avant par YouTube et très peu de poopeur arrivent à gagner en visibilité.
 

 
Les raisons sont assez simples:
- Surabondance de nouveaux poopeurs
- Rareté YTP de la part des poopeurs célèbres
 
Surabondance de nouveaux poopeurs


Vous pouvez voir chaque jour de nouvelles YTP FR à ce lien : https://www.youtube.com/results?search_query=YTP+FR&amp;sp=EgIIAg%253D%253D
 
Les sources actuels ( 2021, fin février ) sont surtout orientées &quot;Covid-19&quot; (notamment les interventions de Castaner et Emmanuel Macron ) et quelques vidéastes comme McFly&amp;Carlito , MisterV , FuzeIII , TheKairi78 , ...
 
Le soucis est qu&#039;on publie une vingtaine de YTP FR par jour et qu&#039;on se fait tous concurrences et que peu d&#039;entre-nous dépasse les 5 vues.
 
Les YTPs sur les vidéastes fonctionnent le plus.
 
Rareté YTP de la part des poopeurs célèbres
 
Faisons un récapitulatif des dates des dernières YTPs de nos poopeurs célèbres :
 
JeFaisChierLesGens : 7 Mai 2017
https://www.youtube.com/watch?v=URZiDLpurfQ&amp;ab_channel=Jefaischierlesgens
 
EnflureDeRenard : 28 Juin 2020
https://www.youtube.com/watch?v=_Oz6nvkLyvY&amp;ab_channel=EnfluredeRenard
 
RangerSpatial8 : 13 Avril 2020
https://www.youtube.com/watch?v=mDE1wguDuQk&amp;ab_channel=RangerSpatial8
 
Capitaine Sadako : 24 Octobre 2020
https://www.youtube.com/watch?v=YP9fqu74rVk&amp;ab_channel=CapitaineSadako
 
King Harkinian : 19 Novembre 2020
https://www.youtube.com/watch?v=SguPO6-WuRk&amp;ab_channel=KingHarkinian
 
Ipsum : 15 Juin 2020
https://www.youtube.com/watch?v=tdM9NYpJPmk&amp;ab_channel=IPSUM
 
SuperRosel : 20 octobre 2020
https://www.youtube.com/watch?v=EU3BUYLrwOw&amp;ab_channel=SuperRosel


Banniwam : 25 novembre 2020
https://www.youtube.com/watch?v=Sdwmv3OfEdU&amp;ab_channel=Banniwam


K189T : 9 Février 2017
https://www.youtube.com/watch?v=l8TBX9YbryQ&amp;ab_channel=K189T


Il y a plusieurs raisons à ce manque de présence :
- Le travail ( Les YTPs ne peuvent pas être sponsorisées... du moins, on n&#039;a pas encore fait les démarches pour )


- L&#039;inspiration ( La plupart des poopeurs célèbres ont fait des YTPs sur pleins de sources mais en trouver une bonne est souvent difficile et ça se ressent lors du visionnement que les blagues ne sont pas fluides/naturelles )


- Le désintérêt ( Certains poopeurs célèbres préfèrent faire de la musique, du gaming , de la review de vidéo,... on est un peu sur le même cas qu&#039;123Lunatic avec ses Epic Pokemon Battle ).


Il faut garder en tête que la plupart des poopeurs célèbres sont arrivés avant 2016 et sont presque tous adultes aujourd&#039;hui. La nouvelle génération n&#039;a pas encore trouvés ses nouveaux représentants et donc il y a une crise de la visibilité pour pleins de poopeurs.


Il faut aussi prendre en compte que la communauté est de moins en moins actives. Les partages, commentaires et les abonnements ne sont pas fréquents mais c&#039;est un problème général, pas une exclusivité des poopeurs francophones.


Si on veut que ça change, il faut se remettre en quête de bons poopeurs qui visent la régularité et un projet sur le long terme. Je vous en propose quelques uns pour commencer mais ça doit surtout être une quête personnelle pour éviter d&#039;aimer un contenu qui ne vous intéresse pas:


- Diddy64Wii : Poopeur de 2010, il fait une YTP tout les deux mois qui durent entre 10 et 20 minutes. Il se démarque par ses références typées &quot;Gaming&quot;,&quot;Anime&quot; et &quot;Vidéastes francophones&quot;. Il possède aussi un lore et des running gags.


- Les YTPs2Glin : Poopeur de 2008, il fait une YTP quand ça lui chante à durées très variables. Il se démarque par la YTP Saga sur Professeur Layton et sa variété de sources.


- LoseTheGame : Poopeur de 2012, il fait une YTP par semaine qui durent entre 50 secondes et 2 minutes. Il se démarque par les références typées &quot;meme internet&quot; et il transpire la bonne vieille époque des YTPs de 2012 encore aujourd&#039;hui.


N&#039;oubliez pas de rechercher des poopeurs qui poopent encore à ce lien : https://www.youtube.com/results?search_query=YTP+FR&amp;sp=EgIIAg%253D%253D
 
KidpaddleetcieGlin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>