<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Retour sur une YTP ] Professeur Layton combat le grand capital ( PARTIE 1 ) - Commentaires</title>
  <description> 

 

 
Histoire de la YTP
 
Le &#8206;lundi &#8206;30 &#8206;novembre &#8206;2020 à &#8207;&#8206;20:15:37, je commence à imaginer ce que je vais pouvoir raconter dans un fichier texte nommé &quot;Base scénario.txt&quot;. Dans ce fichier, il est écrit:
 
- Layton et Descole sont un bureau
 
- Luke arrive avec une lettre
- Layton ouvre la lettre et apprend que le parc d&#039;attraction est dans le Top5 des grandes entreprises du monde
 
- Descole pête un coup et rigole
 
- Layton se demande qu&#039;elles sont les entreprises les plus grandes devant eux
 
- Luke tend une feuille:
1. YouTube Poop Creators
Vous désirez dynamiser, dérusher, détourner, améliorer,... vos vidéos ? JaaJ RiiR VeeV !
 
2. Plomberie-Toasts-Spaghettis (P.T.S.)
Mario, Luigi, Mario de métal,... vous mettent à jour votre plomberie pour pas cher et vendent des Toasts et Spaghettis.
 
3. RoyalDinner :
Le Roi et tout les vrais guerriers vous cuisinent de très bons plats entre 11h30 et 13h30.
 
4. Truands2LaGalette :
Morsay et les rheys des ghettos bicravent de la galette, de la gaufre et des T-Shirts.
 
5. Parc d&#039;attraction DescoleXLayton :
Piscines, Barbecues, Tennis de table, Granitas, Cinéma, Love-Hotel, Concerts, Studios TV, énorme piscine à balle, Plaines de jeux, Restaurant de plein air, Église, Mosquée et Piscine à coussins.
 
- Layton dit que c&#039;est partit pour un BossRush
 
C&#039;est le premier décembre 2020 où ce fichier sera terminé et la phase de création des logos des différentes entreprises suit.
 


 
C&#039;est le mercredi &#8206;9 &#8206;décembre &#8206;2020 que la séquence de construction de la version &quot;Mini&quot; du Parc d&#039;Attraction DescoleXLayton est créée. Cette séquence arrive assez tard dans la YTP au final mais elle tout de même de point culminant à l&#039;histoire comme étant une réalisation découvrant un lieu d&#039;action.
 
C&#039;est le &#8206;mardi &#8206;15 &#8206;décembre &#8206;2020, au matin , que le montage de la YTP commence. 
La scène d&#039;arrivée de Kass et Princesse Luigi jusqu&#039;à la scène de Descole présentant son admiration pour Layton seront les premières scènes de la YTP brute à être créées.
 
Avec l&#039;emploi des logiciels &quot; PaintDotNet &quot;, &quot;Flipnote Studio&quot;,&quot;FireAlpaca&quot; et &quot;Photoshop&quot;,&quot;After Effect&quot;, ... la YTP gagne en scènes inédites et dépendantes de 5 656 Fichiers dans son dossier de projet ( donc, on doit être à 10 000 fichiers audio-image-vidéo-modèle 3D - textes - projets annexes - ... liés au projet de près ou de loin ) et 739 éléments utilisés dans le projet d&#039;Adobe Premiere.
 

C&#039;est le &#8206;lundi &#8206;18 &#8206;janvier &#8206;2021 que la YTP commence à avoir plusieurs défauts:
- Elle sature mon disque dur interne
- Elle manque de rythme lors de la séquence d&#039;affrontement entre Mario et Layton
- Elle n&#039;a pas de chute
 
Au début, c&#039;est une partie de Tetris en versus qu&#039;aurait dû faire Layton et Mario mais cette séquence demandait l&#039;aide d&#039;un tiers et Kass n&#039;étant pas réellement disponible pour cause de Covid-19 et du manque de Tetris Versus en ligne, j&#039;ai dû aviser et créer &quot; Spam&#039;s Fighters&quot;.
 
Voici la séquence de Tetris créée le &#8206;mercredi &#8206;6 &#8206;janvier &#8206;2021 qui aura été remplacée le dimanche &#8206;28 &#8206;février &#8206;2021 par Spam&#039;s Fighters.
 


 La fin étant toute trouvée pour coller avec l&#039;événement de la fin de Poopulaire et de son lien avec la carte &quot; Poopubank &quot; de Descole , la YTP a pût sortir le 3 Mars 2021.
 
Voici quelques créations faîtes spécifiquement pour cette YTP
 

 L&#039;histoire
 
On retrouve avec Kass et Princesse Luigi qui apportent une fiche avec le Top 5 des meilleurs entreprises poopesques.
 
La fiche mentionne dans l&#039;ordre:
1. YouTube Poop Creators
2. Toast &amp; Spaghetti
3. Royal Dinner
4. Truands 2 La galette
5. Le parc d&#039;attraction &quot;DescoleXLayton&quot;
 
Layton décide de faire un boss rush selon l&#039;ordre établi par le classement.
Descole met en avant à quel point Layton est puissant et Kass améliore Princesse Luigi avec un nouveau costume avec plus d&#039;espace de stockage, de souplesse et de fraicheur.
 
Une fois tous prêt, Layton, Descole, Luke et Princesse Luigi se rendent à &quot;Truands 2 la Galette&quot;. Malheureusement, le lieu est vide et un cadavre se trouve au sol.
 
Princesse Luigi soupçonne Layton d&#039;avoir tué le cadavre avant qu&#039;il le devienne mais le reste de la troupe trouve ça absurde. Ils fuient donc la scène de crime en direction de &quot; Royal Dinner &quot;.
 
Une fois arrivé en ville, ils surprennent Philippe Etchebest sortir déçu du restaurant du Roi. Nos principaux protagonistes en déduise que c&#039;est cuit et qu&#039;il est également inutile de s&#039;attarder ici... d&#039;autant plus que Descole flatule quand c&#039;est midi et qu&#039;il a faim .

Malgré une coupe de budget, Descole arrive à revenir à la maison pour aller manger et faire un petit pipi. N&#039;étant pas très attentif à ce qui se trame derrière lui, il surprend Luke en train de le regarder la saucisse à l&#039;air. 
 
Dans la gène de cette situation, Descole tente une distraction en dansant mais cela rend juste ça encore plus gênant et Layton arrive pour mettre une remontrance à notre Jean qui fait de la tecktonik.
 
Ne prêtant pas attention aux engueulades, Princesse Luigi tend la main vers la voiture mais un flash de Mario lui vient en tête, ce qui l&#039;effraye.
 
Layton est perplexe face à cette situation et Luke décide de mettre en avant sa théorie comme quoi Princesse Luigi c&#039;est Luigi en princesse. Layton a un flashback de quand il a donné une robe à Luigi mais il n&#039;en retient que le mot &quot;pété&quot;.
 
Descole ne voyant pas en quoi mettre une robe est un problème quand on est un homme, annonce qu&#039;il est prêt à en découdre avec celui ou celle à qui ça pose problème. Luke se révèle être transphobe malgré la menace et Descole, étant d&#039;un naturel violent et niais, commence à se fâcher. 
 
Luke, dans un doute, demande au professeur s&#039;il est d&#039;accord avec ses idées transphobes. Layton traite de &quot;facho&quot; Luke et se fait envoyer valser plus loin.
 
Luke tente de s&#039;en prendre à Descole mais ce dernier emploi ses pouvoirs électriques pour réaliser une onde de choc qui dégage Luke. Devant ce spectacle, Princesse Luigi ordonne que ça cesse et Descole se calme non sans dire à Luke que c&#039;est un &quot;petit effronté&quot;.
 
Après toutes ces péripéties, les protagonistes de cette aventure prennent du repos:
- Princesse Luigi prend une douche au lavabo
- Layton lit son carnet en buvant du thé
- Luke lit le premier tome de Jojo&#039;s Bizarre Adventure
- Descole regarde MisterJDay à la TV
 
La nuit tombe, tout le monde dort sauf Luke qui continue de lire.
Le réveil et son affreux bip retentit dans toute la maison réveillant tout le monde sauf Layton qui dort en écoutant de l&#039;eurobeat.
 
Descole est de bonne humeur, il prépare le déjeuner avec énergie ce qui vaut des regards inquiets de la part de Luke et Princesse Luigi. 
 
L&#039;enfant et l&#039;homme en robe sortent pour attendre à coté de la Laytonmobile tandis que Descole se rend dans la chambre de Layton pour le réveiller avec un grand &quot; OHH ! &quot; qui surprend Layton. Layton balance un pot de fleur dans le minois de Descole et ce dernier n&#039;apprécie pas du tout. S&#039;enchaine un ping-pong avec le pot de fleur et il finit encore dans la tronche de l&#039;homme masqué.
 
Layton, après avoir poussé un gros &quot;CHEH&quot; à Descole, se rend à sa voiture où il salue ses jeunes amis. Une fois à bord, Descole fait irruption dans la voiture pour montrer où on en est : Ils doivent se rendre à Toast &amp; Spaghetti, l&#039;entreprise de Mario.
 
Les voyant arrivés, Mario rate un saut de son point d&#039;observation ce qui le met de mauvaise humeur et lui pète la jambe. Princesse Luigi arrive mais se prend une gifle.
 
Mario révèle qu&#039;il n&#039;a jamais crût en Princesse Luigi mais ce dernier prouve que sa robe est pratique car elle permet de se maintenir en l&#039;air pendant une longue durée. Mario y croit et accepte Princesse Luigi.
Descole pousse un &quot;lol&quot; et révèle que cette robe rose est légendaire d&#039;après ses recherches.
Layton a de nouveau son flashback où il se rend compte que c&#039;est lui qui a offert la robe rose à Luigi, il y a quelques temps de cela. 
 
Layton, un pressé va droit au but avec Mario: Il veut qu&#039;il installe son entreprise dans la version Mini du parc d&#039;attraction &quot; DescoleXLayton &quot;.
 
Mario n&#039;est pas d&#039;accord, il se fait déjà pleins de pognon depuis la disparition de Truands 2 la Galette et Royal Dinner. Il ne cèdera pas son business sans combattre.
 
Layton défie Mario à Spam&#039;s Fighters sur GameBoyColor et gagne. 
 
Mario rage un peu de sa défaite mais l&#039;admet. Toast &amp; Spaghetti peut rejoindre les entreprises liées à la version mini du parc d&#039;attraction &quot; DescoleXLayton &quot; qui se créé pas loin de là.
 
Descole entame une discussion avec Mr. Wright qui est venu pour l&#039;occasion tandis que Layton reçoit un coup de fil de Glin pour qu&#039;il aille à la Banque Glin convertir la carte bancaire Poopubank de Descole car Poopulaire a cramé.
 
Layton se rend donc avec Kass à la Banque Glin et apprend part le Professeur Karl Tastoff qu&#039;il doit attendre... la partie 2 !
  </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>