<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Enquête2Glin] À la recherche du doubleur de Mario Chat - Commentaires</title>
  <description>Depuis 2015 et jusqu&#039;à 2018 en 37 épisodes, le Show de Mario Chat m&#039;aura toujours fait poser une question : Qui est son doubleur ?
 


 https://www.nintendo.ch/fr/Divers/Nintendo-Kids/Le-Show-de-Mario-chat/Le-Show-de-Mario-chat-1512043.html
Présentons d&#039;abord un peu le Show de Mario Chat pour que l&#039;enquête soit intéressante en cas de carence de réponse: 
 
Le Show de Mario Chat est une série de vidéo de type &quot; Chronique &quot; autour des jeux-vidéos sortis sur la console de Nintendo du moment ( 3DS, WiiU et Nintendo Switch ). 
 
Les chroniques prennent toutes les formes possibles:
- Astuces de jeu
- Quizz
- Présentation des nouveautés du Eshop
- Détails sur des mécaniques de gameplay
 
Le show est présenté par deux marionnettes: Mario Chat et Peach Chat
 
Mario Chat est typé &quot; Jeune et dynamique &quot; tandis que Peach Chat est typé &quot; Jeune et girly &quot;. 
 
La publication est irrégulière ( il peut se passer 1 ou 5 mois d&#039;écart voir 7 !) et le contenu est n&#039;est lui-même pas régulier avec des rubriques qui apparaissent et disparaissent au fur et à mesure des épisodes.
 
 
Si je fais un focus sur la voix de Mario Chat pour mon enquête c&#039;est que je l&#039;ai également retrouvée dans la chanson &quot; Trois p&#039;tits chats, chapeau de paille &quot; du CD &quot; La Ronde des tout p&#039;tits Volume 3 - 14 Chansons traditionnelles &quot; sortit en 2005 par MCSA Entertainment.
 
Malheureusement, le doubleur n&#039;est toujours pas donné sur la petite feuille du boitier de la galette de polycarbonate recouverte d&#039;aluminium ... &#039;fin... si mais parmi tant d&#039;autres sans précisé les rôles qu&#039;il a eût !

 Dans &quot; Trois p&#039;tits chats, chapeau de paille &quot;, le doubleur fait la maîtresse !
https://www.bitchute.com/video/EaxcvoQtVEHq/

 
Donc, le doubleur ( ou la doubleuse ) peut-être soit :
- Serge Mazeres
- Agnès Mazères
- Jean-Gabriel Mazères
- Nadine Verdoucq
- Gilbert Levy
- Emmanuel Fouquet
- Patricia Legrand
- Liliane Davis
- Brigitte Lecordier
- Nathalie Gracia
 
Je n&#039;ai pas une énorme culture en doubleur et le seul nom que je connais est &quot; Lecordier&quot; donc c&#039;est mal partit !
 
 
Essayons de voir qui sont ces doubleurs du coup !
 
Serge Mazares ( https://www.discogs.com/fr/artist/1006365-Serge-Maz%C3%A8res?type=Credits&amp;subtype=Vocals&amp;filter_anv=0 ) aurait donné de la voix sur des 2 disques des &quot; Tout P&#039;tits &quot; sortis en 1989 et 2002 et certains des titres se retrouvent dans la version que je possède... malheureusement, la chanson &quot; Trois p&#039;tits chats, chapeau de paille &quot; n&#039;est pas présente dans ses productions.
 
Je dois déjà comprendre donc que mon disque est un dérivé de la série &quot; Top des Tout-P&#039;tits &quot;. 
 
 
D&#039;après ce que je trouve sur Agnès Mazères et Jean-Gabriel Mazères, ils sont liés aux travaux de Serge Mazares... je suppose que c&#039;est une famille de chanteur/doubleur.
 
Pour Nadine Verdoucq ( https://www.discogs.com/fr/artist/4272329-Nadine-Verdoucq ), on s&#039;éloigne de la thématique et elle n&#039;a pas de &quot; Trois p&#039;tits chats, chapeau de paille &quot; en stock !


Gilbert Levy est introuvable tellement il y en a et aucun n&#039;a bossé sur des chansons de jeunesse !




Emmanuel Fouquet est complètement inconnu du bataillon.
 

 Patricia Legrand est une doubleuse très connue et sa voix aigu est celle de Titi donc ça ne peut pas être Mario Chat : https://fr.wikipedia.org/wiki/Patricia_Legrand
 
 
Liliane Davis est surtout connue pour avoir donnée sa voix au générique d&#039;&quot;Edgar, détective cambrioleur&quot; : https://www.bide-et-musique.com/artist/1308.html


Brigitte Lecordier est surtout connue pour être la voix par défaut de la plupart des enfants masculins des années 80 aux années 2000 !


Nathalie Gracia est inconnue au bataillon !


On n&#039;est vraiment pas sortis de l&#039;auberge dans cette enquête !




J&#039;ai contacté Nintendo France le 7 Mai 2021 et même eux ne savent pas !


Je vais donc devoir trouver un moyen de contacter MCSA Entertainment
( les ayants-droits du CD ) pour m&#039;aider.


D&#039;après le site web &quot;societe.com&quot; ( https://www.societe.com/societe/mcsa-entertainment-420043705.html ), Serge MAZERES serait le dirigeant de MCSA Entertainment ! Ce n&#039;est pas très utile de le savoir mais c&#039;est marrant d&#039;apprendre que le patron donne de la voix dans la production.


Malheureusement, la société a été liquidée le 13 Janvier 2011... et elle n&#039;a pas vraiment un bon référencement : https://www.discogs.com/fr/label/220835-MCSA-Entertainment
En plus, c&#039;est surtout une entreprise de Best Of française qui les sorts en Belgique sur le Label de Carrefour ! J&#039;AI UN VOICE ACTOR DE CARREFOUR,BON SANG !!!



J&#039;ai appris, grâce à un commentaire, que la voix de Peach Chat est celle de &quot;  Camille Donda &quot;. Je vais essayer de contacter cette dernière donc.
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>