<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Idée2Glin] Pong 99 - Commentaires</title>
  <description>Nous l&#039;avons vu avec Tetris 99, Mario 35 et Pac-Man 99 , Nintendo a trouvé le moyen de convertir n&#039;importe quel jeu-vidéo classique en battle-royal !
 
Le principe est simple : Ce qu&#039;on élimine dans notre partie se téléporte dans la partie d&#039;un adversaire.
 
Dans le cas de Pong, le principe sera donc de faire jongler avec plusieurs balles le joueur afin d&#039;en envoyer un maximum chez les autres. S&#039;il en manque une, il perd.
 
On aurait le même système que Pac-Man 99 avec les options de vitesse sur la croix directionnelle et les options de choix de cible sur le joysticks droit.  On contrôlerait le paddle avec le joystick gauche ( comme ça, on peut gérer l&#039;intensité du déplacement ).
 
 
Si on estime que les 99 joueurs commencent avec une balle et qu&#039;une balle est générée une fois qu&#039;ils ont réussi à se débarrasser de toutes leurs balles, ça veut dire que les 2 derniers joueurs devront s&#039;affronter avec plus de 100 balles chacun... ils devront donc calibrer leurs coups pour amener les balles à la même trajectoire.
 
 
Imaginez un Pong où vous devez renvoyer une centaine de balle avec des effets visuels comme Tetris99... Imaginez la méga-grosse-boule-de-balle que vous envoyez à votre adversaire au bout de 2 minutes de jeu...
 
 
Maintenant, pour ce qui est de la position d&#039;apparition de la balle, ce sera depuis le centre du terrain pour la première et les autres seront envoyé par le paddle adverse pour laisser suffisamment de recul pour anticiper au joueur.
 
KidpaddleetcieGlin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>