<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ La Vie des Poopeurs ] Le tutoriel - Commentaires</title>
  <description>
 
 
Bonjour et bienvenu dans le tout premier hors série de l&#039;émission &quot; La vie des Poopeurs &quot;.
 
C&#039;est dans l&#039;optique de vous offrir un maximum de techniques, de conseils mais surtout une méthodologie de travail que je vous présente ce tutoriel pour confectionner vos propres présentations de poopeurs.
 
C&#039;est partit !
 

 

 
Lorsqu&#039;on doit écrire un texte avec 3 informations essentiels à la minute, pas le choix, il faut aller à la pèche d&#039;information.
 
Aller dans la section &quot;à propos&quot; de la chaîne YouTube du poopeur faisant sujet à l&#039;émission est la base pour trouver une première date permettant de le situer par rapport à d&#039;autres poopeurs.
 
Analyser la première vidéo en faisant gaffe au sentence-mixing, aux sources, aux incrustations ou même aux cuts est aussi un bon moyen de voir le bagage technique et culturel que le poopeur a amené avec lui pour se lancer dans l&#039;aventure poopesque.
 
Analyser les vidéos les plus populaires est un excellent moyen de trouver les tremplins permettant aux succès de certains poopeurs mais aussi voir l&#039;évolution des techniques employées par leur maîtrise.
 
Prendre le temps de trier les vidéos publiées par années est aussi un bon moyen pour déterminer les moments de crises ou de prise en considération de la qualité des productions.
 
Certains poopeurs ont des Twitters, des e-mails, des Facebooks et autres réseaux sociaux permettant de leurs poser des questions. N&#039;hésitez pas à leurs demander à la fois le consentement vis-à-vis de l&#039;existence d&#039;une présentation sur eux mais aussi leur aides pour la rédaction.



La base de la rédaction est un schéma des éléments les plus intéressant selon des périodes ou des années.

Le premier chapitre doit toujours être une introduction permettant d&#039;expliquer l&#039;intérêt de raconter le parcours poopesque du poopeur du jour
et
Le deuxième chapitre doit toujours être une analyse de la première YouTube Poop sortie sur la chaîne avec mise en avant des dates , des sources utilisées, de la description et du titre.

Le dernier chapitre est souvent la dernière vidéo qui a le plus de vue et qui donne une conclusion sur la production et le vécût du poopeur.
 
Pour ce qui est de l&#039;humour, celui-ci ne doit pas être intrusif ou forcé ( ne pas faire de gros paragraphe ou de méchanceté gratuite ou autre obscénité ).

Les jeux de mots, les termes ambigus mais cohérents dans le contexte et la subtilité de certaines phrases pouvant passer comme des punchlines sont grandement à favoriser.
Il ne faut pas parler des années AVANT la chaîne YouTube du poopeur afin de conserver une part de mystère et/ou l&#039;anonymat s&#039;il y a fuite !
 
RESPECTER L&#039;ANONYMAT EST TRÈS IMPORTANT AFIN DE NE PAS ÊTRE ATTAQUER EN JUSTICE.
 
Pour favorisé une narration facile à corriger au montage, le mieux est d&#039;écrire des petits paragraphes de 2 lignes maximum et de ne pas hésiter à se relire correctement après pour savoir si, vocalement, ça sonne bien. Éviter d&#039;enchaîner les sons &quot;zz&quot; et &quot;ss&quot; par exemple.
 


Après avoir fait corriger le texte ( ou pas, LOL ) par le poopeur concerné. Il est temps de s&#039;isoler dans sa cave ,son grenier , un petit bois ou dans sa douche pour faire la narration avec soit un dictaphone, soit un smartphone.
 
Le support audio doit se trouver à environ 30 centimètres de votre bouche et vous devez être debout lors de votre narration afin de garder un naturel et vivre votre texte.
 
La position &quot;debout&quot; est important aussi pour éviter la compression de la position &quot;assise&quot; ou &quot;couché&quot; ! Vous devez donner vie à votre texte, pas narrer sans joie de vivre.
 
Éviter d&#039;enchaîner rapidement les paragraphes, vous devez mettre une ambiance privilégiant l&#039;information au divertissement dans un premier temps. Parler distinctement et n&#039;hésiter pas à refaire des prises ou narrer de nouveau un paragraphe qui vous semble rater.
 
Enregistrer chaque chapitre dans un fichier audio différent de format .wav, .mp3 ou .m4a .
 
NE VOUS ENREGISTRER PAS EN VIDÉO ! C&#039;EST PAS NÉCESSAIRE ET C&#039;EST PERTURBANT UNE FOIS LE MONTAGE DÉBUTÉ ! LE SON EST IMPORTANT, PAS LE VISUEL À CETTE ÉTAPE.
 


La narration étant faîtes, il est temps de commencer à monter.
 
La première chose à faire est l&#039;introduction qui commencera toujours par la séquence d&#039;intro, un léger blanc de deux secondes avec une musique qui monte en gamme et votre voix qui accueil les visionneurs.
 
Lors des analyses de YTPs, toujours afficher en même temps:
- La vidéo dans un petit format
- La date de mise en ligne
- La description
- Le titre
 
Pour les illustrations d&#039;anecdotes, une simple image suffit avec un léger dé-zoom mais des vidéos de type &quot;shutterstock&quot; sont aussi intéressantes lorsque le contenu à illustrer ne nécessite pas d&#039;apparition d&#039;individus en relation avec le sujet.
 
Pour situer les vidéos, une séquence déroulant les vidéos de la chaîne du poopeur est à faire et doit s&#039;arrêter et zoomer sur la vidéo concernée par le sujet.
 
Les transitions de chapitres doivent être animées sans casser l&#039;ambiance installé. Tout doit être fluide.
 
Les musiques de fonds doivent venir d&#039;OST de jeux-vidéos post-SNES afin de maximiser les ambiances calmes et les concertos. Une musique de fond en lien avec le sujet peut aussi être utilisée.
 
Les séquences d&#039;illustrations peuvent casser la narration afin de rendre plus impactant la dernière information donnée.
 
Lors d&#039;utilisation/référence à des contenus copyrighté de type &quot;musique&quot;, &quot;chanson&quot;,...
privilégier les covers, les remixes et autres contenus ne pouvant se retrouver dans la base de donnée de YouTube en tant que contenu ayant un copyright. C&#039;est pour éviter que l&#039;émission soit claim et supprimer lors d&#039;une mise à jour de YouTube.
 
Ne pas faire de ear-rape... une émission doit être écoutable avant d&#039;être regardable.
 


Après avoir mis en ligne l&#039;émission, il faut lui donner une description.
La description doit comporter:
- La définition de l&#039;émission ( Présentation du parcours d&#039;un poopeur ).
- Les liens vers toutes les chaînes des poopeurs mentionnés
- Le chapitrage ( l&#039;ensemble des chapitres avec un timecode )
- Les sources ( comme le Twitter du poopeur ou les musiques utilisées )</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>