<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Retour sur une YTP ] Les lutins Plots embêtent Dordebout - Commentaires</title>
  <description> 
Ce 6 Juillet, j&#039;ai réussi à atteindre les 50 abonnés sur la chaîne YouTube &quot; Les YTPs2Glin &quot;.
En cet occasion, j&#039;ai publié la YTP du palier 50 sur les Lutins Plop. Cet article vous explique donc les coulisses de cette YTP.
 
Origine de la YTP
En 2019, j&#039;avais fais une première YouTube Poop qui s&#039;appelait &quot; [YTP FR] Les lutins Plop dabbent et tappent des immigrés / Glin &quot; sur la chaîne Poopulaire.
 
Aujourd&#039;hui, cette YTP n&#039;existe plus , elle a été anéantie et je n&#039;ai que peu de regret.
 
Pendant l&#039;année 2020, j&#039;ai eût l&#039;idée de faire des YouTube Poop non-vulgaires mais le défi étant TROP EXIGEANT et cassant mes dynamiques habituelles, j&#039;ai préféré lâcher du lest au bout de la 3ème YouTube Poop Non-Vulgaire !
 
C&#039;est dans cette période que je commence à reprendre la source &quot;Les Lutins Plop&quot; du Studio100 !
 
J&#039;avais pas beaucoup d&#039;idée, très peu de moyen et la plupart du contenu sur les lutins plop est néerlandophone. J&#039;ai donc commencé le &#8206;12 &#8206;octobre &#8206;2020.
 
Poopulaire mourut le 17 Décembre 2020 et j&#039;ai dû repousser la réalisation le temps de republier mes YTPs sur la chaîne &quot;Les YTPs2Glin &quot;.


C&#039;est en Avril 2021 que je recommence à bosser sur cette YouTube Poop après avoir annoncer le système des paliers d&#039;abonnés 4 mois plutôt.








 
Il eût en tout 5 builds ( versions ) de la YTP et elle fût terminée le mercredi &#8206;12 &#8206;mai &#8206;2021 à 18h ! ( Donc, ça fait 8 mois de production dessus avec 4 mois en la laissant de coté donc ça fait 4 mois de production réelle )
 
 
Le déroulement de la YTP
 
Deux présentateurs de PlopsaCo annoncent les Lutins Plots avec Le Lutins Plop qui compte jusqu&#039;à 3 depuis le &quot;1&quot; de &quot;lutin&quot; (: lu t&#039;1 : ) .
 
On retrouve le Lutin Plop effrayé par on ne sait quoi pendant que les autres lutins gambades derrière lui.
 
Le Lutin Plop s&#039;annonce et fait remarquer qu&#039;il est avec tout ses amis tout en insistant sur le &quot;i&quot; de &quot;ami&quot;.
 
Pipelette, pressée mais contente, dit à Dordebout qu&#039;ils peuvent danser à présent ce qui ne réjouit pas Dordebout mais ils dansent quand même sur &quot;Carnival Night Zone Act 1&quot; de Sonic 3.


Brique met fin à la danse en tapant sur un coffre avec un grand marteau. Le lutin Plop en profite pour révélé que c&#039;est marrant, qu&#039;ils en rient.


La danse reprend de plus belle sur le thème des Lutins Plop avec un beat.


Lutins Plop se retourne et constate que Dordebout râle. Ce dernier révèle qu&#039;il n&#039;en peut plus, donne son nom tout en proclamant bien haut qu&#039;il est sous morphine.


La juge de Charleroi dit que Dordebout se drogue, qu&#039;il est amortit et un monsieur dit que c&#039;est incroyable cette référence ( Morphine - Drogue - Juge de Charleroi ).


Les Lutins Plop sont stupéfaits... Dordebout s&#039;est endormit en pleine journée.
 
Lutin Plop souligne que c&#039;est un problème, non sans jurer avec un &quot; Plopeur de Plopeur de Plop&quot; ( Nulle ne sait à quel point cette expression est intense ) et Brick se rend compte qu&#039;il est impossible de le réveiller. 


Avez un tambour ( qui fait le bruit du démarrage de la Nintendo DSi ) , Brick tente de réveiller Dordebout mais rien ne se passe.


Lutin Plop n&#039;estimant plus que le fait que Dordebout dorme en pleine journée est un problème, demande aux autres lutins de laisser le bleu dormir.


Ils rigolent tous sous les ronflements de Dordebout et, après un léger moment , décide de se mettre à faire de la musique avec un vieux gramophone et leurs instruments pour faire le générique de l&#039;émission &quot;Reset System&quot; de MisterFlech.


Cette partie musicale met fin au roupillon de Dordebout qui en conclut que ce serait bien mieux d&#039;aller au lit plutôt que rester accouder à table. 


Brick en remercie les Plopeurs et fait son show mais la salle n&#039;est pas vraiment réceptive. C&#039;est sur un &quot;Oki Doki&quot;, un retour derrière le rideau et un CHEH qu&#039;une outro coupe la scène.


On retrouve les Plopeurs sur une scène avec le Lutin Plop demande si tout le monde va bien au public. Un membre de ce fameux public dit &quot;non&quot;. 


Lutin Plop, désappointé, émet l&#039;hypothèse qu&#039;il est un peu dur de la feuille et le même membre en répond &quot;oui&quot;. Lutin Plop réagit avec un &quot;ah&quot; d&#039;énervement.
 
Une ellipse soudaine nous fait retrouver le Lutin Plop dans son lit en train de faire semblant de pleurer. Il sort de ses draps et nous met au courant que c&#039;était une blague, qu&#039;il ne pleure pas comme ça. Il s&#039;en amuse.
  
Didier Drogba, le footballeur , répond à cette scène de manière confuse mais affirmative.
 
Lutin Plop dit que ce n&#039;est pas possible d&#039;être aussi meuchant avec lui mais le fait de dire &quot; Et ce n&#039;est pas possible ça les amis &quot; lui donne envie de refaire l&#039;introduction de DavidLaFargePokemon avec un 
&quot;Hey, salut à tous les amis , c&#039;est Lutin Plop, j&#039;espè[...]&quot;
mais il est coupé par son lui du passé ( oui, c&#039;est spécial ) qui re-jure avec un &quot;Plopeur de Plopeur de Plop&quot;.  Un Dalek mal en point demande que signifie &quot;Polopeur de Plopeur de Plop&quot; et 4 transcriptions lui sont proposées :
 
- Satané réchauffement climatique !
- Cesser le sentence-mixing !
- Abonnez-vous à Poopulaire !
- Manger 5 fruits et légumes par jour !
 
Au moment où il demande d&#039;expliquer, les lettres &quot;S A T A N &quot; , &quot; V O U S &quot; et &quot; M A N G E &quot; passent au rouge successivement.
 
Lutin Plop ordonne d&#039;arrêter le sentence-mixing ,en usant pourtant de cette technique de montage poopesque. Dordebout, relevant peut-être l&#039;absurdité de l&#039;ordre, commence par émettre une hypothèse sur l&#039;état de Lutin Plop mais ce dernier le coupe avec un &quot;NOOOOoooonnn&quot; !
 
Pipelette, choquée par tant d&#039;insolence , lâche un &quot;OH&quot; que Lutin Plop répond par un &quot;Fermez-là ! &quot;. Pipelette ne trouve pas ça très gentil ce que valide Dordebout avec peine.
 
Lutin Plop fait les gros yeux sur Dordebout afin de le faire taire mais le Lutin Bleu ne comprend pas le message sur le coup.
 
Une interlude prétextant un manque d&#039;inspiration apparait et une outro s&#039;enclenche.
 
Un screamer de Lutin Plop en train de faire &quot;AAAAaaahhh&quot; suit l&#039;outro et Lutin Plop dit qu&#039;un &quot;il&quot; a réussit sa surprise. ( Le &quot;il&quot; est probablement le monteur de la vidéo... donc moi ).
 
Brick, amusé, met en avant que les visionneurs de la YTP n&#039;ont dû rien voir venir.
 
Pipelette tente de rajouter quelque chose mais elle est coupée par Lutin Plop.
 
Pipelette fait le &quot;OoooOOOooohoohooo&quot; du générique &quot; Je suis Invincible &quot; de la série animé Pokémon ce qui agace le Lutin Plop qui lui inflige l&#039;ordre de la fermer droit dans les yeux.
 
Pipelette arrive à se taire pendant un temps mais ce miracle lui fait lâcher un &quot;wouahou&quot; qui rompt son silence. Lutin Plop lui rappelle de la fermer. Pipelette refait donc son &quot;wouahou&quot; sans ouvrir la bouche.
 
Le Lutin Plop du Futur ( ça pourrait faire un super-pseudonyme ) commente la scène en disant que Pipelette a des problèmes.
 
Brick rajoute, en s&#039;adressant à Pipelette , que ça le rend zinzin cette manie de parler sans arrêt.
 
Le Lutin Plop du Futur ( qui est également le Lutin Plop dans son lit donc on peut dire le &quot;Lutin Plop du Soir&quot; ),  s&#039;amuse que Brick est toujours d&#039;accord avec lui en affirmant qu&#039;il ne faut pas avoir peur des arabes. 
 
Brick répond que oui mais se rend compte qu&#039;il n&#039;est pas vraiment d&#039;accord, qu&#039;il faudrait nuancer, il panique et dit &quot;non non non&quot; ce qui consterne le Lutin Plop, Pipelette et réveille Dordebout.
 
Dordebout révèle que le racisme de Brick lui a fait une peur bleue et Lutin Plop fait un vacarme en tapant deux couvercles de marmite l&#039;une sur l&#039;autre avec un grand sourire sadique pour refaire peur à Dordebout.
 
Le Lutin Plop du Soir fait une référence à Link-CDi en lâchant le &quot; Mon Petit &quot; du Roi.
 
Le Lutin Plop du Show lâche un &quot; PO PO POOO &quot; pour répondre à la violence de l&#039;acte du Lutin Plop avec ses couvercles de marmite.
 
L&#039;outro se lance et le Lutin Plop conclue la YouTube Poop en faisant un &quot;BOUH&quot; et un rire satisfait.
 
 
 

 
 

</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>