<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Critique2Glin ] Le remaster de l&#039;EPB sur le conseil des 4 ! - Commentaires</title>
  <description>Ce 20 Août 2021 est sortit &quot; 
Le conseil des 4 - EPIC PIXEL BATTLE [ Epic Pokemon Battle 08 REMASTER ] &quot;. 


Le voici: 





Ce EPB est un remaster de &quot;
Clash du conseil des 4 (Première génération) - Epic Pokemon Battle #08 &quot; du 23 Novembre 2013
:




 
Afin que ma critique se base autant sur les visuels que sur le texte , je vous copie-colle les textes de chaque version en commençant par la première de 2013 :
 
&quot;
Epic Pokemon Battle!
Olga!
Aldo!
Agatha!
Peter!
Go!

 
Olga:
Faites place!
Je suis Olga, maîtresse de la glace.
C&#039;est moi qui jette un foid et vous gèle sur place.
Vous glaçant dans l&#039;effroi, sublimés par ma classe!
Je suis la plus méritante et la plus importante,
La première à rembarrer toutes ces vermines débutantes.
Des fois j&#039;en laisse passer mais non sans faire le moindre geste,
Vous laissant, bande de branleurs, simplement terminer les restes!

 
Aldo:
T&#039;as fini, Lady Glagla? J&#039;suis Aldo et j&#039;ai faim.
Pour moi c&#039;est l&#039;heure du goûter et pour toi c&#039;est la fin!
Pauvre fille! T&#039;es givrée... laisse moi briser la glace.
J&#039;suis fort, j&#039;suis chaud, ça va être SUPER EFFICACE!
J&#039;ai des muscles en béton, une équipe de body-builders,
La victoire? Laissez Bé-tom! Aucun d&#039;entre vous ne fait peur.
J&#039;vais vous transformer en yaourt, sauf toi la sorcière...
T&#039;es tellement périmée que ta place est plutôt dans un cimetière!

 
Agatha:
Hein, quoi?! Qui parle de moi?
Qu&#039;il soit maudit à vie! Mais le rap j&#039;aime pas ça...

 
Ectoplasma:
Alors laissez-moi faire maîtresse, j&#039;arrive en vitesse.
Ces idiots qui vous agressent vont apprendre la politesse!
Mon flow sorti des TENEBRES sonne tel un chant funèbre.
Mes attaques PSYKOS, Aldo, vont te briser les vertèbres!
Quant à Olga et Peter, Type GLACE et Type DRAGON,
Vous êtes les seuls au monde à utiliser ces types à la con!
Les ténèbres vous ENTRAVENT, bloqués dans l&#039;HYPNOSE.
Il est grave d&#039;insulter la reine noire et quiconque ose...
Croupira dans le poison, fini par la nécrose.
La mort est une symphonie dont nous sommes les virtuoses!

 
Peter:
Plus un mot, Pokémon! Peter s&#039;exprime devant vous.
Me battre? Vous êtes fous! Je n&#039;ai peur de personne.
A genou devant le maître ou je vais sortir de mes gonds.
J&#039;ai su dompter des dragons, je saurai vous soumettre!
Agatha représente la mort? C&#039;est plutôt ce qui l&#039;attend.
J&#039;ai déjà quelques remplaçants plus vigoureux et bien plus forts.
Hey l&#039;athlète! Frappe moi! Ha ha! Tous dans les bras, rien dans la tête.
A dos de mon DRACOLOSSE rien ne m&#039;arrête!

 
Olga:
ONDES BOREALES!!! Alors, ça fait mal?
Que tes dragons pleurent, bienvenue dans l&#039;ère glaciale.
Vu ma place, j&#039;ai fait plus de combats que vous tous réunis.
J&#039;ai plus d&#039;expérience et je suis surtout la plus sexy.

 
Aldo:
QUOI?! T&#039;es qu&#039;un thon surgelé! Ton nombre de combats c&#039;est sûr, je l&#039;ai!
J&#039;suis tellement entraîné j&#039;bouffe tes types glace d&#039;une MORSURE gelée.
Peter! Sale gamin. Viens te battre si t&#039;es un homme.
Lâche tes dragons et j&#039;te bats en 5 secondes maximum!

 
Agatha:
Oh et puis zut! Allons au but... j&#039;vais pas me laisser faire par une pute!
Ni par un jeune abruti, le type PSY abat les brutes.
Peter, ton type dragon c&#039;est beau mais ça sert à rien...
Tous les trois on est si bons que presque personne t&#039;as atteint.

 
Peter:
Mais mes dragons n&#039;ont aucune faiblesse.
Juste une résistance amoindrie face au type que tout le monde délaisse.
Être premier ne sert à rien, je suis le dernier des gardiens.
Dans un spectacle il faut toujours garder le meilleur pour la fin.

&quot;
 
Voici le texte de la nouvelle version de 2021 :
 
&quot;
 Epic Pokemon Battle
Olga
Aldo
Agatha
et
Peter
 
GO
 
Olga
Faîtes place !
Je suis Olga maitresse de la glace.
C&#039;est moi qui jette un froid
et vous gèle sur place.
vous glaçant dans l&#039;effroi.
sublimés par ma classe !
 
Je suis la plus méritante
et la plus importante.
La première à rembarrer
toutes ces vermines débutantes !
 
Si vous croisez des survivants,
veuillez rester modestes.
Car en les battant vous ne faites
que terminer mes restes !
 
Aldo
Aldo lance Riposte
et c&#039;est le trépas qui t&#039;attend.
 
Ta team de Mister Freeze j&#039;en fais mon goûter,
tu m&#039;entends ?
Pauvre fille, t&#039;es givrée.
Il est temps de briser la glace.
J&#039;suis fort, j&#039;suis chaud.
Ça va être super efficace !
 
J&#039;ai des muscles en béton,
une équipe de bodybuilders.
 
La victoire, laisse béton, 
aucun d&#039;entre vous ne me fait peur.
 
Je vais faire de vous du yaourt !
Sauf toi la sorcière.
T&#039;es tellement périmée
que ta place est plutôt dans un cimetière.
 
Agatha
Qui ose s&#039;adresser ainsi à une dame de mon âge
Ne comptez pas sur moi
pour suivre vos enfantillages...
 
Alors laissez-moi faire maîtresse !
Ces idiots qui vous agressent 
vont apprendre la politesse.
 
Mon flow sorti des ténèbres
sonne tel un chant funèbre.
Mes attaques PSYKO, Aldo ,
vont te briser les vertèbres !
 
Quant à Olga et Peter,
type glace et type dragon,
vous êtes les seules au monde
à utiliser ces types à la con.
 
Les ténèbres vous entravent,
bloqués dans l&#039;HYPNOSE,
il est grave d&#039;insulter la reine noire
et quiconque ose
croupira dans le poison
fini par la nécrose
La mort est une symphonie 
dont nous sommes les virtuoses !
 
Peter :
Plus un mot, pokémon !
Peter s&#039;exprime devant vous.
 
Me battre ? Vous êtes vous.
Je n&#039;ai peur de personne !
 
À genoux devant le maître
ou je vais sortir de mes gonds
J&#039;ai su dompter des dragons,
je saurais vous soumettre.
 
Agatha représente la mort ?
C&#039;est plutôt ce qui l&#039;attend.
J&#039;ai déjà quelques remplaçants
plus vigoureux et bien plus forts !
 
Hey l&#039;athlète, frappe-moi !
Tout dans les bras, rien dans la tête.
À dos de mon dracolosse
rien ni personne ne m&#039;arrête !
 
Olda
Onde boréale !
Alors, ça fait mal ?
 
Que tes dragons pleurent !
Bienvenue dans l&#039;ère glaciale.
 
Beauté pure et cristalline,
regardez-vous dans une glace
 
Telle une fée je vous surclasse
 alors restez à vos places !
 
Aldo
Mon onix est géant ,
qu&#039;est-ce que tu vas faire ?!
Sans mauvais jeu de mot:
les nanas, j&#039;vous balaie de ma QUEUE DE FER !
 
Et Peter, sale gamin !
Vient te battre si t&#039;es un homme.
Lâche tes dragons et je te bats
en 5 secondes maximum !
 
Agatha
Vous les jeunes me devez le respect
il est temps pour mois de gronder !
 
Je ne plierais pas devant un abruti et une dévergondée.
Et Peter le dragon,
ne te prend pas pour une légende !
 
Face à nous 3
tu repartirais la queue entre les jambes.
 
Peter:
Foutaises !
 
Mes dragons n&#039;ont aucune faiblesse !
Juste une résistance amoindrie face au type
que tout le monde délaisse.
 
Être premier ne sert à rien,
je suis le dernier des gardiens
 
dans un spectacle il faut toujours
garder le meilleur pour la fin.
&quot;
 
 
C&#039;est donc partit pour la critique maintenant que vous avez accès à toutes les ressources !
 
Déjà, commençons parce le plus évident : les visuels 
 
Comme vous le savez, 8 ans séparent les deux versions et chacun est fait avec un logiciel de montage différent.
 
À l&#039;époque, 123Lunatic faisait le montage sur Sony Vegas Pro 11. Aujourd&#039;hui, Kerri fait le montage sur After Effect.


Cette différence de logiciel devrait, logiquement, apporté un peu plus de mouvement ( vu les fonctionnalités en 3D et en déformation d&#039;After Effect ) mais que nenni ! 


La plupart des effets sont juste des modes de fusions, des translations, des incrustations et la mise en négatif. Kerri a , selon moi, fait moins bien qu&#039;123Lunatic mais je ne lui jette pas complètement la pierre car on ne lui a pas donné assez de ressource.


Les ressources visuelles générées pour ce EPB ( personnages et décors ) ont été fait par Sainte Seïa ( Dessin des personnages ), MadStalker ( Colorisation des personnages ) et Yoruko ( Réalisation des décors ).
À eux trois, ils ont réussi l&#039;exploit de ne pas :
- Faire plusieurs décors bien différents ( à part les colonnes, rien ne change en fonction des 4 types )
- Faire plusieurs poses pour les personnages 
- Ne pas mettre assez d&#039;épaisseur dans les traits des personnages du coup c&#039;est comme s&#039;ils fondaient !


 
Maintenant, j&#039;imagine que ce manque de travail sur les personnages est dû à 2 facteurs :
- Il fallait dessiner et colorier les 15 donateurs de Ulule
- C&#039;est une EPB bonus sans grande prétention
 
 
Passons à ce qui est le plus important, le texte 
 
Pas grand chose de changer par rapport à 2013, juste Agatha qui fait des longueurs et Aldo qui fait une blague sur son zizi.
 
En faîtes, je pense qu&#039;123Lunatic trouvait qu&#039;Agatha était trop dynamique pour une vieille dresseuse pokémon de type spectre !  On perd en dynamismes pour... alors, oui, parlons de l&#039;acting
 
Dans les voix, nous avons :
 
123Lunatic : Aldo et Ectoplasma
 
Sainte Seïa : Olga
 
Mad Stalker : Agatha
 
Melo : Peter
 
Pour la voix de Peter, ça va, l&#039;acting lui donne un coté arrogant.
Je trouve juste que le coté &quot;théâtrale&quot; ne se ressent pas à cause d&#039;un manque de montée de gamme mais bon... c&#039;est le moins pire des quatre.
 
 
Pour la voix d&#039;Agatha, l&#039;acting est scandaleux.
Vu qu&#039;on a perdu le coté agacé du premier texte, on finit par avoir une mamie qui rentre dans le battle en mode &quot;alors, en faîtes&quot; au lieu d&#039;un &quot;OH ET PUIS,ZUT, ALLONS DROIT AU BUT, JE NE VAIS PAS ME LAISSER FAIRE PAR UNE PUTE NI PAR UN JEUNE ABRUTI !&quot; !
 
Mad Stalker n&#039;a donc pas eût d&#039;autre choix que de mal jouer. C&#039;est vraiment pas sympa de la part d&#039;123Lunatic !
 
 
Pour la voix d&#039;Olga, comme d&#039;habitude c&#039;est l&#039;acting-signature de Sainte Seïa : &quot; Bonjour, je suis une femme chaude et sexiiiiiiiihhhh UwU je perd les eaux à chaque fin de strophe !&quot;.
Autant quand, dans le texte original, le personnage disait &quot;en plus je suis surtout la plus sexy&quot;, ça pouvait aller mais là Olga est beaucoup plus &quot;méprisante&quot; et &quot;agressive&quot;. Elle se qualifie avant tout par son mérite d&#039;être le premier gardien, pas la plus jolie !
 
 
Pour la voix d&#039;Aldo... 123Lunatic a totalement confondu sa voix d&#039;annonceur et sa voix de balèze ! Dans la version originale, il serrait un peu plus, il contractait et on s&#039;entait le corps musculeux derrière ! 
Est-il possible que personne ne se soit rendu compte de la supercherie pendant l&#039;enregistrement ?! 
 
Pour la voix d&#039;Ectoplasma , on est beaucoup moins dans l&#039;effet de gorge que dans l&#039;original. On est pas dans le même ressentit. Si avant on avait un coté mystérieux voir pervers, là , on est plus rapide, moins pitché dans les graves et donc moins impressionné par la voix !
 
Je remarque, en lisant ma critique qu&#039;il y a une homogénéité dérangeante dans ce battle qui était avant avec 4 styles distincts !
 
Avant on avait :
Olga : Frimeuse
Aldo : Agacé et technique
Agatha : Désintéressée et Agacée
Peter : Technique et théâtrale
 
Dans le remake, on a :
Olga : Frimeuse
Aldo : Agacé
Agatha : Agacée
Peter : Frimeur
 
Bon... maintenant, parlons des instrumentales
 
Je n&#039;ai pas encore moyen de vous proposer l&#039;instrumental du remaster mais voici celle de 2013 par Guguslapoop . 


 
Vous sentez les caisses, les phases, les kicks et les mélodies en bas ? Et bien, on ne les retrouve pas dans l&#039;instrumental de Stan Dusk. 
 
Le style n&#039;est pas vraiment le même. Star Dusk met beaucoup plus l&#039;accent sur de la composition orchestrale là où on est beaucoup plus sur du 16-bit avec Guguslapoop !
 
 
Maintenant, vous allez vous dire &quot; oui mais c&#039;est qu&#039;une question de style, c&#039;est ton goût , je préfère la nouvelle , ... &quot;... ce n&#039;est pas seulement une question de style, c&#039;est aussi une question de rythme, de phase, de structure,...
 
Mis à part les &quot;ohhhh ohhhh ohohoohhhhhhhh&quot; lors de la partie d&#039;Ectoplasma, il n&#039;y a rien dans le remaster qui soit vraiment différent par rapport à une autre partie. 
 
Je ne dis pas que Stan Dusk a juste chercher des boucles sonores sur Looperman.com pour &quot;composer&quot; l&#039;instrumental ( parce qu&#039;elle a une identité et qu&#039;elle fait pro&#039; ) mais elle n&#039;a pas de structure en lien avec la glace, la force, le spectrale et le feu.
 
Pour la glace, j&#039;aurais mis des sons un peu plus clair, aigu qui donne un effet de réverbération.


Pour la force, j&#039;aurais mis à fond les grosses caisses lourdes ou rajouter des &quot;AH !&quot; en fond.
 
Pour le spectrale, j&#039;aurais mit l&#039;accent sur le vibrato en phase longue ou une chorus. 
 
Pour le feu, j&#039;aurais mis tout les effets des 3 autres en même temps ou un violon ou une guitare électrique.
 
Les 4 personnages se partagent une instrumentale ayant une structure en un bloc. Comment voulez-vous faire de la mise en scène avec cette particularité ?
 
 
J&#039;émet donc ma conclusion
 
Même s&#039;il y a beaucoup plus de budget, de nouveauté et de personnes derrière le remaster, je préfère l&#039;ancienne version.
 
Je ne dis pas que c&#039;est si catastrophique que ça, ils auraient pût juste refaire tout en reprenant l&#039;instrumental d&#039;origine et les paroles pour faire un remake nul. Grand bien nous fasse qu&#039;ils ne l&#039;aille pas fait !
 
Quand j&#039;écoute sur mon MP3 l&#039;ancienne version, j&#039;imagine les personnages se faire face, se bousculer , se montrer du doigt et faire des gestes bien amples pour certains. 
 
Je ne sais pas si c&#039;est facile de créer des visuels comme Cam Steady mais s&#039;ils leur faut 4 mois pour animer des 1 PNG par personnage avec pleins d&#039;effets de fusions et rien au niveau du mouvement en lui-même, je suis triste !
 
Pour la peine, voici un Rap Battle que j&#039;aime beaucoup de ce fameux Cam Steady ( j&#039;espère qu&#039;un jour, 123Lunatic , Stan Dusk , Sumashu , Sainte Seïa ,  MadStalker , Yoruko et Kerri et nous proposerons un tel niveau d&#039;animation et d&#039;instrumental )
 


 
 
 
Ajout du 22 Août 2021 :


J&#039;ai enfin compris 2 ou 3 trucs sur les problèmes de visuels et même confirmer mes soupçons !
 
En presque une nuit ( d&#039;après la description et c&#039;est cohérent vu que ça ne faisait même pas 24h que l&#039;EPB était sortit officiellement avec son visuel ) , cet internaute a réussi à produire un visuel bien plus proche des premiers EPBs ! 


Bien plus dynamique, de la mise en scène , des poses différentes, ...


Regardez plutôt &quot;Le conseil 4, EPIC POKEMON BATTLE (FAN MADE)&quot; sortit le 21 août 2021 :

Je ne peux donc confirmer que :
- Faire leurs propres visuels pour les EPBs a amené moins de travail sur les poses et donc la mise en scène en prend un coup
- Le montage officiel est moins dynamique que ce qui aurait été possible sans les visuels des jeux et les fan-arts
 

Je peux comprendre qu&#039;123Lunatic et le reste de l&#039;équipe des EPBs veulent créer des T-shirts pour les conventions avec des dessins originaux mais si c&#039;est pour faire moins bien qu&#039;un internaute en moins de 5h...  c&#039;est contre-productif !
 

Moins de contrepartie pour donner plus de temps à Sainte Seïa et MadStalker de faire leurs dessins de personnages avec pleins de poses aurait été bien plus intéressant mais alors on perd le coté &quot;économique&quot; des EPBs qui permet à 123Lunatic et les autres de vivre...

Je ne pense pas que le CNC serait d&#039;accord de financer les EPBs ( d&#039;autant plus qu&#039;123Lunatic vise l&#039;indépendance ) donc ils vont devoir continuer sur cette lancée jusqu&#039;à ce que les EPBs n&#039;intéressent plus personne dû à une concurrence amateure bien plus forte.
 

Limite, je ne serais pas contre une sponso&#039; à la fin d&#039;un EPB si ça peut faire vivre tout le monde le temps de générer les nombreux assets nécessaires à la production ! Mais ce n&#039;est pas une sponso&#039; tout les 4 mois qui vont faire vivre 7 personnes !
 

Je suis triste car j&#039;avais beaucoup d&#039;attente pour ce remaster. Je m&#039;attendais à une instrumental bien énervée et phasée , à des illustrations animées en lien avec le texte , des jeux de lumière,... 
 

Cet EPB se trouve dans le CD de la Saison 3 sortit le 15 avril 2020. Ça veut dire qu&#039;ils ont eût un an pour réfléchir à comment gérer le visuel... mais bon... c&#039;est un bonus donc pourquoi s&#039;emmerder ?!


Je sais que je m&#039;emporte et que j&#039;en suis un peu ridicule mais ça aurait pût être un indicateur d&#039;évolution de 2013 à aujourd&#039;hui ! C&#039;est pas mieux ! C&#039;est différent, moins personnels, moins dynamique,... 


Je suis déçus...
KidpaddleetcieGlin


AJOUT DU 31 SEPTEMBRE 2021
C&#039;est bon, l&#039;instrumental est sortie

 
Alors, de ce que je comprend de la structure :
Tout se fait sur la musique des combats. 
Olga a des violons et du piano qui fait &quot;pluck&quot;,
Aldo a un coté électro ,
Agatha a des chimes ( le bruit qui fait &quot;rwaaaaaaaaahhhhh&quot; en fond ) et le hit-hat,
Ectoplasma a des chorus qui font la mélodie du thème des combats,
Peter a des &quot;pwah pwah pwah&quot; ( trompettes ) et des violons.
 
Quand je disais que ce n&#039;est pas très diversifié la semaine dernière, j&#039;avais visé juste !
Le seul qui a une identité c&#039;est Ectoplasma !
 
 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>