<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Infos ] Pourquoi Sora comme dernier personnage dans Smash ? - Commentaires</title>
  <description>

Ça y est, après 22 ans, tout les personnages de Super Smash Bros sont là. Il n&#039;y en aura plus après, c&#039;est fini ! Laissons dormir Masahiro Sakurai, il l&#039;a bien mérité. Il fera des Kirby après.
 

 
Si le premier personnage issu d&#039;une autre société que Nintendo était Pikachu de GameFreak , les années auront permis aux différents jeux d&#039;avoir leurs personnages de studios de jeux-vidéos tiers représentés soit en costume Mii, soit en personnage jouable, soit en trophé-aide, soit en trophée , soit en esprit.
 
Je ne ferais pas la liste des licences ici mais la liste des studios des personnages est :
 
- Nintendo / INTELLIGENT SYSTEMS  ( Mario, Metroid , Kid Icarus , Pikmin , ... )


- HAL Laboratory, Inc.  ( Kirby )


- Pokémon. / Creatures Inc. / GAME FREAK inc. / SHIGESATO ITOI / APE inc. ( Pokemon )


- Konami Digital Entertainment ( Casltevania et Metal Gear )


- SEGA / ATLUS ( Sonic et Persona )


- CAPCOM CO., LTD. / CAPCOM U.S.A., INC. ( Street Fighter et MegaMan )


- BANDAI NAMCO Entertainment Inc. / MONOLITHSOFT ( Pac-Man et Tekken )


- SQUARE ENIX CO., LTD. ( Final Fantasy et Kingdom Hearts )


- Microsoft ( Minecraft et Banjo&amp;Kazooïe )


- SNK CORPORATION. (  The King of Fighters )


- Mojang AB ( Minecraft ) 


- Disney ( Kingdom Hearts )




Le dernier personnage de SSBU est &quot;Sora&quot; de la série de jeux-vidéos &quot;Kingdom Hearts&quot; . &#65279;&#65279;

Pleins de gens sont étonnés de l&#039;arrivé de ce dernier personnage pour plusieurs raisons:

- C&#039;est pas un personnage emblématique de l&#039;histoire de Nintendo 

- C&#039;est pas Waluigi /Professeur Layton/Sakuraï ( j&#039;avoue, ça aurait été stylé ) / Rayman / AMONGUS / Carl Johnson / ...

- Le premier Kingdom Hearts est sorti sur Playstation 2

- Connais pas...


Personnellement, j&#039;ai trouvé plusieurs bonnes raisons à son entrée de conclusion à Smash :

- Tout comme Smash, le jeu qu&#039;il représente est un crossover de licence ( sauf que ce sont des licences d&#039;animations et pas de jeux-vidéos )

- L&#039;imagerie du rêve que supporte Smash depuis sa première cinématique sur N64 ( le coffre à jouet )


- La clé celle la porte de Smash, disant que c&#039;est fini, plus aucun personnage ne pourra rentré, c&#039;est fini

- Il y avait déjà Cloud et Sephiroth

-Il fallait annoncer les portages HD de la licence sur Nintendo Switch

- Sakuraï ne voulait, probablement, pas continuer plus longtemps à développer des persos pour enfin se consacrer à SA licence : Kirby ( d&#039;où le nouveau Kirby qui sort l&#039;année prochaine )
 

Il est symbolique et commercial à la fois, il est donc parfait !
 
 
Je peux comprendre qu&#039;on soit déçus, que c&#039;est une page qui se tourne et que le grand crossover vidéoludique ne donnera plus une chance à un nouveau personnage de briller.
 
C&#039;est ainsi, d&#039;après Sakuraï, tout a été planifié depuis le début des DLCs de Super Smash Bros for 3DS &amp; WiiU.
Le sondage a celer le destin de la franchise à franchise. Le plan a été mené à son terme, Ultimate devrait ( espérons ) être le dernier Super Smash Bros.
 
Nous avons eût beaucoup de chance et le fait que Nintendo a réussi à obtenir l&#039;autorisation de Disney pour inclure Sora dans Smash est une performance à la limite de l&#039;historique quand on connait l&#039;attitude &quot;conservatrice&quot; de l&#039;entreprise aux grandes oreilles.
 
Nous sommes désormais avec 90 personnages dans un jeu de combat-plateforme pouvant aller jusqu&#039; à 8 personnages jouables sur le terrain en une fois.
 
Certes, Ultimate n&#039;a pas de trophée ( modèle 3D ) des personnages non-jouables avec une description contrairement aux autres Smash... on a des esprits ( images clipart ) à collectionner pour se battre avec à la place.
 
Certes, Ultimate n&#039;a pas un mode &quot;histoire&quot; comme dans Brawl réunissant l&#039;ensemble des personnages dans des cinématiques ( dans un pur fan-service ) mais le mode histoire est beaucoup plus long que les autres Smash donc c&#039;est bien.
 
À part ces deux reproches, on n&#039;a pas à être triste de cette fin , le jeu existe et il est jouable sans craindre qu&#039;une version supérieure arrive pour nous refaire passer à la caisse.
 
Amusons-nous désormais avec l&#039;Ultime Super Smash Bros !

KidpaddleetcieGlin


PS: On regrettera juste la fin des faux Smash Trailer qui mettait, eux aussi , en avant des personnages oubliés ou juste pas présent dans Smash.

 
Et je tiens à remercier Project M pour tout ça !
 




 Un internaute aura fait remarquer que le &quot;Smash Reveal&quot; de Sora correspond aux paroles de l&#039;hymne du jeu




Je me suis donc permis de faire une version audiovisuelle de cette article : 
Sur YouTube : https://youtu.be/aXOe7vesbkE
Sur Dailymotion : https://www.dailymotion.com/video/x84q9ov

 
D&#039;ailleurs, remettons-nous cette chanson ( avec les paroles ) pour terminer !
 


 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>