<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Présentation ] La liste des règles de courtoisie pour Discord - Commentaires</title>
  <description>
 
Comme vous le savez, Discord est l&#039;outil le plus utilisé en cette période post-confinement pour gérer une communauté.
 
Le soucis étant que comme c&#039;est bien démocratisé et qu&#039;il n&#039;y a pas vraiment de sensibilisation à la bonne gestion d&#039;une communauté au travers de l&#039;outil, il faut qu&#039;on se mette d&#039;accord sur une liste de règles de courtoisie pour éviter des problèmes sociaux graves ou des frustrations.
 
1. Des règles légères
Lorsqu&#039;on se connecte pour la première fois sur un serveur communautaire, on est censé accepter une liste de règle écrite par l&#039;administrateur.


Le soucis est que cette liste de règle peut avoir des lacunes comme des termes trop généraux ou des sanctions trop fortes.


Pour se faire, il vaut mieux rédiger les règles en fonction du niveau de sanction allant du plus fort ( les plus importantes, celles qui peuvent valoir un bannissement )
au plus faible ( celles qui peuvent valoir une réprimande à la volée mais pas de blocage).
 
Si vous désirez, voici une liste de règle qui correspond à cette règle de courtoisie :
```fix
1. Pas d&#039;images/vidéo/textes pornographiques. ( Sinon : Bannissement )
2. Pas de spam et/ou d&#039;harcèlement. ( Sinon : Bloquer pendant 2h )
3. Pas de gros mots. ( Sinon : Un avertissement )
 
Au bout de 3 avertissements, c&#039;est un blocage de 2h et si récidive, une journée de blocage.
```
 

2. Bannissement à raison spécifiée
 
Bannir quelqu&#039;un d&#039;un serveur peut-être fait pour plusieurs raisons et en voici 3 :
- Compte piraté et donc sujet au spam de publicité pour arnaques
- Comportement déviant/pénalement répréhensible
- Nous sommes racistes donc tu dégages
 
Bien sur, la dernière est méchante, le bannissement est un rejet et ne doit être utilisé qu&#039;en cas d&#039;extrême nécessité mais en donner sa raison doit être un réflexe, un devoir.
 
Il n&#039;y a rien de plus frustrant que d&#039;être banni d&#039;un serveur sans savoir en quoi vous avez poser problème ( et c&#039;est d&#039;autant plus frustrant que le bannissement fait couper les ponts de communication avec les gens concernés par ce bannissement ).
 
3. La modération ouverte
 
La modération est quelque chose d&#039;important pour une communauté. 
 
Son boulot est de bien faire respecter les règles en les expliquant et en débattant pour permettre à tout le monde de non-seulement les comprendre mais aussi les changer en fonction des lacunes révélées par les discussions.
 
Non, un modérateur n&#039;est pas un robot. Il n&#039;est pas censé dire &quot; C&#039;est la règle, c&#039;est comme ça , nique toi et si tu contestes mon autorité, je te ban ! &quot;.
 
C&#039;est contre-productif et ça va à l&#039;encontre du principe d&#039;une &quot;communauté&quot; qui est la &quot;communication&quot;. 
 
Un modérateur doit être TOUJOURS ouvert au dialogue et , si incapable de se prêter à cette activité , doit passer le relais à un autre modérateur mieux disposé. 
 

 

4. Langage courant
 
Une communauté n&#039;est , en général , pas composé de diplômés des arts des lettres. 
 
- Limiter les adverbes
 
- Faire abstraction des règles orthographiques tant que c&#039;est phonétiquement compréhensible et que la structure est bonne
 
- Employer des expressions d&#039;usage oral ( &quot;faire la part belle&quot;, &quot;franchement&quot;, &quot; Mais d&#039;où&quot; , ... )


Le but est de se faire comprendre par tout le monde et de mettre une ambiance conviviale accessible. On parle aussi d&#039; &quot;inclusive&quot; mais n&#039;allons pas jusque-là pour autant, on est ni en entreprise, ni en communauté identitaire.




 
Ces 4 règles peuvent être adaptés à d&#039;autres outils communautaires comme Amino ou les blogs Skyrock mais sont, selon moi, importantes pour une bonne gestion d&#039;une communauté, qu&#039;elle soit grande ou non.
 
KidpaddleetcieGlin
 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>