<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Critiques2Glin ] Dailymotion peut être bien mieux - Commentaires</title>
  <description>Dailymotion, c&#039;est une des nombreuses initiatives modernes françaises à s&#039;être fait détrôner par un service américain.
 
J&#039;ai connu Dailymotion en 2007 car ce fût le premier service de streaming employé en France pour publier nos vidéos sur les blogs Skyrock mais aujourd&#039;hui, il n&#039;est plus du tout comme avant.
 
En effet, son absent aujourd&#039;hui de la plateforme :

- Les annotations ;
- Les commentaires ;
- Les étoiles/favoris ;
- Les widgets ;
- Les groupes ;
 
La plateforme a surtout perdu de son aspect &quot;communautaire&quot; pour devenir une plateforme de VOD ( Video On Demand ) qui sert, notamment, aux sites webs d&#039;informations en France ( même s&#039;il y a une migration sur YouTube depuis 2017 de plus en plus forte ).
 
 
Fort bien, son aspect communautaire n&#039;était pas déjà énorme à l&#039;époque à cause des blogs donc c&#039;est un mouvement assez logique de la part de Papymotion mais dans ce cas, il y a plusieurs défauts sur la plateforme qui n&#039;aide pas à la visibilité. Le petit Glin, jeune dev, va vous en parler :
 
 
La visibilité des vues
 
Que Dailymotion ne soit qu&#039;une plateforme de passage, je veux bien MAIS ça n&#039;empêche que quand je recherche une vidéo sur la plateforme et plus précisément sur une chaîne, j&#039;aimerais savoir lesquelles font le plus de vues.
 
La notion de temps est intéressante pour montrer l&#039;abandon de la plateforme mais c&#039;est trop triste de ne pas voir ce qui a fonctionné chez les autres pour aider à relancer.
 

 
 
Le mode sombre absent
 
Que ça soit dans la section &quot;partenaire&quot; ( où on publie les vidéos ) ou juste dans la navigation principale du site web, il n&#039;y a pas de mode sombre.
 
Je sais qu&#039;on peut employer une extension sur son navigateur pour avoir un mode sombre/nuit mais l&#039;idéal est que le site web adapte son esthétique en fonction de l&#039;utilisateur, pas l&#039;inverse.
 
Le &quot;background-color: #fff;&quot; est à proscrire pour la santé de nos yeux en 2021 ! On est sur PC, Tablette, Smartphone, TV,... autant de jour comme de nuit donc le confort de l&#039;utilisateur est primordial. 
 

 
 
La publication de vidéo
 
On a le minimum légal pour la publication de vidéo :

- Le titre
- La description
- Les mots-clés
- La limite d&#039;âge
- La langue
- La catégorie de vidéo
- La confidentialité
- ( Dans les options avancée ) les limites géographiques
- ( Dans les options avancée ) les sous-titres
 
 
Même la miniature on doit la faire à partir de la vidéo et pas importer une image de notre ordinateur ! Avant, on pouvait mais maintenant c&#039;est juste la frame.
 
Ce qui manque/devrait être ajouter selon moi :

- Les vignettes ( miniatures ) personnalisées
- Les langues alternatives ( pour les sous-titres, titres et descriptions )
- Le système des 3 hashtags permettant de donner 3 mots-clés de recherche précis
- Les annotations/fiches pour proposer d&#039;approfondir les sujets mentionnés dans les vidéos VIA des liens vers d&#039;autres vidéos ou des sites webs
- Un système de traitement de texte pour la description ( pour structurer un peu, comme un billet de blog )
- La fonction pour publier la notification sur Twitter/Facebook/...
- La création de chapitre pour segmenter la vidéo en plusieurs parties nommées
  

 PAR CONTRE L&#039;UPLOAD EST BEAUCOUP PLUS RAPIDE QUE SUR YOUTUBE !!!
mais on est limité à 10 vidéos par jour...
  

 
  
L&#039;intégration du lecteur
 
Vu que c&#039;est l&#039;outil le plus utilisé de la plateforme, il est normal que c&#039;est lui qui a bénéficié du plus fonction de personnalisation.
  
On peut personnalisé :
 
- L&#039;identifiant du player ( et donc, pouvoir jouer avec le javascript une fois intégrer à notre site web )
- L&#039;autostart 
- Picture-in-Picture ( le fait que la vidéo s&#039;affiche en petit en bas à droite de la page quand vous scroller en-dehors de sa zone allouée )
- L&#039;aspect ratio ( les dimensions de base du lecteur, pas de la vidéo en elle-même)
- La couleur de la barre de défilement
- L&#039;affichage des boutons du lecteur et ses relations ( logo Dailymotion, informations de la vidéos, lien de la chaîne,... )
- Génération du code d&#039;intégration en EmbedScript, LibraryScript et Iframe.
  
 
C&#039;est fou comment cette section est très complète et que le seul reproche que je puisse faire est qu&#039;il soit avec un fond blanc... et que les conseils/indications sont en anglais et pas en français comme le reste de la page !
 


  
Je me permet de saluer grandement cette fonctionnalité parce qu&#039;elle est beaucoup plus complète que son équivalent de YouTube !
  
Le fait de pouvoir &quot;display:none&quot; le logo de Dailymotion, avoir une adaptation de la taille du lecteur en fonction de si on est sur mobile ou sur PC est vraiment quelque chose de bien.
 

Dailymotion maîtrise le responsive design sur son intégrateur et est beaucoup plus permissif que celui de YouTube.
 
Dailymotion Analytics 
 
Bon... ça s&#039;appelle juste &quot;Statistiques&quot; et on a qu&#039;un seul sous-menu à l&#039;onglet qui s&#039;appelle &quot;Vue d&#039;ensemble&quot;. Je ne sais pas pourquoi ils n&#039;ont pas directement fait un bouton au lieu d&#039;un onglet mais passons...
 
Cette page est vraiment bien dynamique, les données sont faciles à lire et on a même... TOUT DE YOUTUBE ! 
 
Vraiment, c&#039;est juste YouTube Analytics mais avec la sobriété de Dailymotion. 
Personne partage mes vidéos sur Discord mais quelques ont cliquent dessus sur des résultats de recherche Google, Dailymotion, Bing, Facebook,... 
 
C&#039;est fou mais c&#039;est archi-complet, détaillés, dynamique et N&#039;OUVRE PAS UNE FENÊTRE POP-UP POUR AVORI DES VUES D&#039;ENSEMBLE COMME SUR LA PLATEFORME DE STREAMING DE GOOGLE !
 
Vraiment, à part le fait que ça met bien en avant l&#039;échec de Dailymotion avec des chiffres à l&#039;appuie sur un fond blanc qui me pète les yeux, je félicite les développeurs pour le design et les informations données.
 



Les pages de visionnement
 
Pfouuuuu... c&#039;est chaud !
 
Déjà, il faut que la vidéo charge sinon le reste de la page ne charge pas...
 
Genre, on ne peut pas attendre que la vidéo se charge en lisant la description à défaut des commentaires qui ont disparu à jamais.
 
Je trouve que c&#039;est horrible les miniatures en-dessous pendant qu&#039;on regarde la vidéo. Par contre, quand on regarde sur TV depuis un cast ou qu&#039;on regarde en plein-écran, le lecteur est moins gênant que sur YouTube car beaucoup plus fin.
 
Vous vous rendez compte que Dailymotion a le premier avantage, par rapport à YouTube, de se faire oublier ? C&#039;est triste et intelligent à la fois.
 

Les descriptions ne prennent pas les hashtags mais les liens sont bien là !

 
Les choses qu&#039;on peut faire sur la page :
 
- Regarder la vidéo
- Liker la vidéo
- Mettre la vidéo dans la playlist &quot;à regarder pour plus tard&quot;
- Partager la vidéo sur Facebook, Twitter, en lien abrégé ou en vidéo intégré Iframe
- Ajouter la vidéo à une playlist créée au préalable
- Signaler la vidéo
- Aller voir une autre vidéo 
-...
 
Alors... plusieurs choses intéressantes, à remarquer :
 
- &quot;Liker la vidéo&quot; et &quot;Á regarder pour plus tard&quot; font comme sur YouTube en mettant les vidéos dans deux playlists distinctes
- Il n&#039;y a pas beaucoup de réseaux sociaux/applications sociaux dans les options de partages
- Quand on signale une vidéo, on peut préciser la partie qu&#039;on signale ou toute la vidéo
- On peut lire la description entièrement sans quitter la vidéo des yeux. Le scroll se fait uniquement dans la zone de la description
- Le lecteur est beaucoup plus rapide que celui de YouTube

 
Maintenant ,je tiens à relativisé toutes ces bonnes choses par le fait qu&#039;on n&#039;a pas à s&#039;encombrer d&#039;une zone &quot;commentaires&quot; et des fonctionnalités fiches/annotations/écrans de fin.
 

 

Conclusion
 
Dailymotion a amélioré son intégration afin que son lecteur soit maniable pour l&#039;ensemble des services d&#039;informations en ligne.
 
Cette amélioration a été faîtes au détriment des fonctionnalités communautaires mais la plateforme reste vivable de part ses fonctionnalités de gestion administratives/statistiques.
 
Selon moi, la priorité est de revoir l&#039;affichage au niveau couleur de fond ( assombrir le fond ) et la place de la vidéo sur les pages de visionnement ( descendre les miniatures, agrandir la place de la vidéo et de la description ).
 
Ce que j&#039;aimerais en plus c&#039;est qu&#039;on aille des fonctionnalités de personnalisation bien plus avancées ( éditeur de texte pour la description , importation de miniature , ... ).
 
Dailymotion n&#039;est pas mort, il a juste fait peau neuve et changer de type de service.
 
KidpaddleetcieGlin


Mon Dailymotion:  https://www.dailymotion.com/Kidpaddleetcie




AJOUT DU 12 DÉCEMBRE 2021



&#65279;&#65279;J&#039;ai découvert que Dailymotion avait encore des filtres pour les playlists ! Chose que YouTube a retiré de ses fonctionnalités.



 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>