<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Présentation ] The Wand of Memes ( Collaboration avec Creepermanolo YTP ) - Commentaires</title>
  <description> 
Comme vous le savez probablement ( si c&#039;est pas le cas, je vous l&#039;apprend ), je suis assez fan de l&#039;aspect communautaire des YouTube Poop.
 
En Juillet 2021, j&#039;ai aidé Creepermanolo YTP à faire un remake de sa première YTP.
 
Voici donc sa première YouTube Poop

 
Il n&#039;y a pas grand chose à garder et c&#039;est normal: 
- La plupart des gags ont déjà été fait ( ça faisait 14 ans qu&#039;on l&#039;employait en 2020 )
- Les coupes sont TROP peu précises
 
Malgré tout, le gag qui m&#039;a le plus amusé est le &quot; Ganon est mort, Hyrule est sauvé&quot;  pour après dire &quot; Zelda, le duc Oncled est attaqué par les forces du mal de Ganon &quot; qui se suit avec le &quot; Ah non Merde &quot;.

Ce gag pouvait déjà être un point de pivot à une YouTube Poop moderne.
 
 
Donc, 1 an plus tard,  Creepermanolo YTP me contacte sur Discord, me propose de collaborer et je dis &quot;oui&quot;.
 
Ils nous aura fallut 5 versions, des explications des gags de référence ( notamment Roi Lion ) et pleins d&#039;effets de mise en scène pour obtenir ce premier résultat ( avec des changements de dernière minute ):
 


 
Malgré tout, je reste un peu triste et sur ma fin.
 
Je publie le commentaire suivant :

Tiens , le &quot;Ganon, on s&#039;casse&quot; est improvisé à la dernière minute xD ( À la base, c&#039;était &quot; Ganon, on pars !&quot; )


Pour le &quot;c&#039;est pas sûr , Le roi ne fait pas l&#039;poids contre Ganon&quot;, je suis un peu triste que l&#039;illustration avec le tableau ( et la photo de Link et Ganon à Paris ) n&#039;a pas été gardée ;_;


LES TUTOS DE ZELDA A ÉTÉ RETIRER !!! SACRILÈGE !!!


Le texte du générique colle trop le bord de la vidéo , sur PSVita, New3DS, WiiU et un peu tout les smartphones, le texte est coupé !


Ma fois, pour une première collab, ça aurait pût moins bien aller  ^_^ Ce fût un plaisir !



J&#039;avais créé pleins de petites illustrations que j&#039;aimais bien et il ne les a pas mises... j&#039;ai été dégouté !
 
 
 
3 mois plus tard,  n&#039;ayant pas envie de refaire une YTP sur Zelda depuis zéro ( et parce que je suis tombé sur le fichier projet en faisant du tri ) je me suis dis &quot; Bon sang, c&#039;est vraiment dommage de perdre autant de séquence qui m&#039;ont pris autant de temps ! &quot;.
 
J&#039;ai donc contacté Creepermanolo YTP sur Discord pour savoir si je pouvais publié ma version et il m&#039;a dit &quot;oui&quot; !
 
J&#039;y ai bossé pendant une soirée ( Samedi 27 Novembre 2021 ) afin d&#039;affiner mes gags, rajouter ce qui avait été retiré et faire une outro avec de belles couleurs.
 
Voici donc l&#039;ultime résultat de cette collaboration :
 
 
Encore merci à Creepermanolo YTP sans qui nous n&#039;aurions pas pût faire une telle YTP;
KidpaddleetcieGlin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>