<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Aide Dactylographie ] La position des doigts et le matériel conseillé - Commentaires</title>
  <description>


 
La dactylographie étant l&#039;art de taper à 10 doigts ( donc, à deux mains ), il est important de connaître son clavier et la position à adopter.
 
De base, les doigts doivent former ( de l&#039;auriculaire gauche à l&#039;auriculaire droit ) : AZER espace espace UIOP
 
Bien sur, ici, nous ne voyons que le clavier Belge qui est en AZERTY et pas en QWERTY.
 

 
Image provenant de 
https://dactylo.bruxelles.dev/apprendre/




 Nous pouvons remarquer sur ce schéma plusieurs choses :
1. Les auriculaires ont le plus de touches
2. Les indexes ont toutes les touches du milieux
3. Les pouces taperont toujours sur la barre d&#039;espacement ( et les Alt/Alt Gr )
 
 
Pour la position des poignets, qui permet à la frappe d&#039;être confortable, c&#039;est à chacun de voir :
- On peut laisser reposer les poignets sur la table
- On peut soulever les poignets ( permet une plus grande vitesse mais une endurance moindre )
- On peut installer un mousse de clavier ( permet une plus grande vitesse de frappe sans perdre en énergie )
 
Pour le mousse de clavier, sachez que certains fabriquant le mette par défaut.

 



 Image provenant de 
https://www.razer.com/eu-en/gaming-keyboards/Razer-BlackWidow-V3/RZ03-03540100-R3M1
 
 
Bien sur, c&#039;est votre confort qui prime en dactylographie. S&#039;il est inutile pour vous de vous payer des clavier à plus de 100¤, gardez en tête que l&#039;investissement en vaut la peine sur le long terme.
 
D&#039;ailleurs, éviter , si vous le pouvez , de taper sur les clavier des PC portables ! Ils ne sont pas assez large pour de la frappe rapide et vous êtes tout comprimé.
 
Privilégier les clavier USB vous donnant autant les touches de fonction ( F1 à F12 ) que la partie numérique ( avec Num Lock ). 
 
Pour caricaturer, plus la largeur du clavier correspond à votre largeur, plus vous serez à l&#039;aise.
 
 
Puisque vous allez taper du texte qui est souvent sous format papier, munissez-vous d&#039;un page-up ( c&#039;est pour maintenir la feuille à la vertical à hauteur de votre moniteur/écran ).
 

 image provenant de https://www.mypageup.com/fr/


Évidemment, n&#039;oubliez pas d&#039;avoir un ordinateur avec
Microsoft Word (le plus courant)
ou LibreOfficeWriter ( commence à gagner du terrain vu qu&#039;il est gratuit et assez proche de Microsoft Word ).

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>