<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Événement ] Les 100 abonnés sur la chaîne &quot;LesYTPs2Glin&quot; ! - Commentaires</title>
  <description>Ce 6 Février 2022, la chaîne &quot;LesYTPs2Glin&quot; a dépassé le palier symbolique des 100 abonnés.
 
À cet occasion, j&#039;avais promis une YouTube Poop sur le Joueur du Grenier et elle est sortie le lendemain, la voici :


 
 Du coup, revenons sur l&#039;histoire de cette YouTube Poop qui a été commencée le 22 février 2021 et finalisée le 4 Février 2022 ( 347 jours soit 11 mois et 10 jours de production ).


Origine de l&#039;idée

Quand la chaîne &quot; Poopulaire &quot; a été supprimée de la toile ( le 17 Décembre 2020 ), j&#039;avais un gros sentiment de vide. Je me cassais le cul à faire des YouTube Poop scénarisées, documentées et référencées mais le public était perdu.

Étant un addicte des chiffres mais aussi un homme de défis, je me lance le défis de réaliser des grosses YTPs par palier/caps d&#039;abonnés en plus de la LaytonYTPSaga.


Les paliers/caps furent déterminés le 14 Janvier 2021 :
 
Jojo&#039;s Bizarre Adventure + Inazuma Eleven Go + Olive &amp; Tom (pour 30 abos ) &#8203;
Lutins Plop ( pour 50 abos )
Joueur Du Grenier ( pour 100 abos )
Le Radis Irradié ( pour 150 abos )
3615 Usul ( pour 200 abos )


Chaque source a été choisie en fonction du niveau de difficultés et accès à la source selon moi à ce moment-là... du plus difficile au plus facile : 
 
Jojo&#039;s Bizarre Adventure + Inazuma Eleven Go + Olive &amp; Tom : Des sources dont j&#039;ai pas vraiment déjà penser à faire des YTPs avec... sauf une pour Olive &amp; Tom
 
Lutins Plop : J&#039;avais tellement souffert sur &quot;Les Lutins Plop dabbent et tapent des immigrés!&quot; qui a été supprimé de YouTube à cause du mot &quot;immigré&quot;.
 
Joueur Du Grenier : Assez dense, facile à trouver des contenus inédits et peut être mélangé avec d&#039;autres univers. La seule réelle difficulté est l&#039;inspiration.
 
 
Création de la YTP


J&#039;ai commencé par trouver l&#039;extrait où le JdG ( Frédéric) dit que les YTPs n&#039;existent quasiment plus.


Pour ce qui est du reste de l&#039;introduction, j&#039;ai enchaîné avec des extraits où il faisait de l&#039;engueulade !


Durant des mois, j&#039;ai tricoté la YTP à partir d&#039;extrait et une trame principale s&#039;est mit en place une fois que Seb était mort.


La trame principale a été terminée vers Juin 2021 où j&#039;ai pus m&#039;y consacré plus de temps. 


En tout, il y a eût 13 backups chacune ayant entre 1 ou 2 mois d&#039;écart ( sauf le 13ème qui en a 5 parce que la 13ème demandait des scènes beaucoup plus élaborés et l&#039;ajout de la dernière séquence avec Seb ).
 
 
L&#039;histoire de la YTP
 
Frédéric Molas aka &quot;Joueur du Grenier&quot; amène l&#039;idée que les YTPs n&#039;existent quasiment plus aujourd&#039;hui et se fait réprimander par plusieurs versions de lui du passé.
 
Pas le temps de débattre, silence sur le plateau, ACTION !
 
On retrouve JdG en train de faire les yeux doux à Seb pour on ne sait quelle activité. Seb refuse catégoriquement mais JdG devient agaçant et Seb abandonne ses positions.
 
L&#039;activité consistait à tourner en rond dans la pièce de manière farfelue. Cette activité prend soudainement fin quand Seb, sans aucune raison apparente, lâche un dab.
 
Surpris par un tel comportement , surtout que Seb reste comme bloqué dans cette position ridicule , Fred&#039; l&#039;interroge  : &quot; Qu&#039;est-ce que tu fais ?&quot; 
 
À la gauche de Fred&#039; arrive le grand sage qui tente de rendre noble le geste de Seb&#039; en prétendant que c&#039;est de la méditation.
 
Fred&#039; n&#039;aime pas les menteurs, il s&#039;en agace et pousse des jurons qui mettent en rogne le vieux sage.
 
Profitant de la diversion, Seb&#039; décroche un crochet du gauche à Fred&#039;.
La sensation du coup est jouissive pour le technicien, frappé Fred&#039; lui fit éclaté sa joie.
 
 
Mais tout ceci n&#039;était... que fariboles et fabulations pour Fred&#039; qui se le confirme grâce à une illusion de lui-même.
 
Seb&#039; a tout entendu et tente de faire une petite entrée mignonne avec un &quot;chalut&quot; mais Fred&#039; est déterminé à se débarrassé du potentiel dissident.
 
Fred&#039; interpelle Seb et lui demande d&#039;esquiver une balle d&#039;un Desert Eagle tout en le déstabilisant en le traitant de sale antisémite . Seb&#039; se prend la balle hors-champs.
 
Fatigué et énervé après toute cette agitation, Fred&#039; désire sortir prendre l&#039;air mais... la porte est fermée et les clefs ne sont pas sur lui.
 
Se retournant pour se mettre à la recherche des clefs, Seb, sur le canapé, toise Fred&#039; et questionne plein de haine : &quot;Mais tu fais quoi ?!&quot;
 
Fred&#039;, horrifié par la vue de celui qu&#039;il croyait être débarrassé pour toujours agrippe son Bazooka M90 et tire dans le front de Seb qui tombe... inanimé.
 
Fred&#039;, détendu , se débarrasse de son Bazooka M90 et repart chercher ses clefs.
 
De la porte d&#039;entrée rentre un autre JoueurDuGrenier essoufflé qui peine à mettre son manteau sur le porte-manteau et qui remarque que le plafond est fissuré... étrange personnage.
 
Le double s&#039;installe confortablement dans le canapé en pétant ce qui attire l&#039;attention de l&#039;original. &quot;Elles sont où mes clefs&quot; demande ce dernier.
 
Le doublon prend le temps d&#039;écrire sur une feuille la réponse à cette question mais le premier JdG semble ne pas savoir lire les premiers mots. Pointant le mot &quot;cul&quot; en sortant un &quot;là&quot;, le JdG des premiers instants se rend compte qu&#039;effectivement : Les clefs se trouvaient dans son popotin.
 
 
En possession des outils nécessaires à l&#039;ouverture de la porte d&#039;entrée ( qui a été ouverte précédemment par le JdG intrusif ), le JdG qui n&#039;a connu que le salon jusque-là prend un bol d&#039;air frais.
 
Le destin s&#039;acharne : Son seul moyen de locomotion s&#039;avère être un vélo aux pneus dégonflés et avec une manne à linge comme panier. 
 
Peu importe, tant qu&#039;il y a des pédales, ça roule !
 
Le JdG pousse et... LE COUP EST TROP FORT ET IL SE PREND UN PARAPET !!!
 
 Entre la vie et la mort, la voix d&#039;Athéna et de Seiyar lui rappelle que ça ne lui ressemble pas d&#039;abandonner aussi lamentablement. JdG ouvre subitement les yeux et, un peu perdu de se retrouver sur son canapé et pas de l&#039;autre coté du parapet, décide , dans un éclair de lucidité , de rester chez lui.
 
L&#039;activité qu&#039;il choisit est de jouer à un jeu mais le chargement s&#039;éternise donc il passe le temps en mettant des pièces dans un jukebox pour chanter.
 
Le jeu, enfin chargé, demande s&#039;il veut continuer... la réponse est oui, bien évidemment mais une blague arrive et puis une autre et puis ça l&#039;énerve et... non, il a besoin de se calmer donc oui le jeu mais non... il reprend sa revanche avec le vélo.
 
Roulant jusqu&#039;à ses poubelles, monsieur Grenier s&#039;arrête et regarde intensément en direction d&#039;une fenêtre... un sale coup se prépare...
 
Derrière la fenêtre, le vieux sage se rend compte qu&#039;on a pris ses clefs, les clefs de sa DeLorean. Le vieux sage se hâte vers la fenêtre pour vérifier la présence de sa voiture mais trop tard, elle s&#039;envole et se rend quelque part dans le temps.
 
Nous retrouvons la voiture de Retour vers le Futur dans une époque éloignée dans l&#039;avenir. Le JdG est fier de son coup, on dirait même qu&#039;il prend son pied après cette dure journée à tuer son ex-meilleur amis, galérer à trouver ses clefs, se remettre d&#039;une chute de vélo et subir un chargement s&#039;éternisant.
 
Rien ne sert de voler en ces lieux où il y a beaucoup de gratte-ciel, autant aller faire des drifts dans une zone macadamisée à l&#039;abris de la circulation.
 
Le Joueur du Grenier s&#039;amuse, chante du Patrick Sébastien et fait d&#039;immense dérapage sur l&#039;asphalte mais un coup de volant trop violent pour éviter de percuter un mur de parking stoppe la joie du Grenier... et n&#039;était d&#039;ailleurs pas utile vu que la voiture percute quand même le mur.


Le JdG a perdu connaissance durant cette mésaventure avec le mur. On l&#039;a extrait de la DeLorean et renfermé dans une maison de retraite où il peine à s&#039;échapper.
 
Cherchant de l&#039;aide, il regarde dans une pièce et voit des chinois recharger la page de visionnage de sa dernière vidéo. Il n&#039;en tient pas compte et reprend sa quête d&#039;aide. Que les chinois continuent leurs chinoiseries, ils ne font rien de mal en l&#039;état.
 
Dans une autre pièce, c&#039;est le rappeur Lorenzo qui l&#039;accueil avec un &quot;Hé mec, t&#039;as pas du&quot; mais ce dernier se fait interrompre brusquement par un &quot;ta gueule&quot; et un Desert Eagle pointé en sa direction. À peine le temps de chiquer le coup part.
Le JdG détestent les drogués.
 
Voyant que Lorenzo porte la même chemise que lui, Fred&#039; lui prend son bob et ses lunettes pour s&#039;en travestir et vivre pénard jusqu&#039;à qu&#039;il se fasse des cheveux blancs.
 
Des années plus tard, Papy Grenier revient sur cette sale journée et ses petits-enfants lui poseront la question : &quot;Et ça t&#039;as apporté quoi, papy ?&quot;
 
La réponse : La hess et des crêpes !
 
FIN de la partie narrative
 KidpaddleetcieGlin
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>