<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Texte pour une vidéo ] Le Sachiez-Vous sur Kid Paddle - Commentaires</title>
  <description>Le Sachiez-Vous sur Kid Paddle.
-------------------------------
Bonjour à tous et bienvenue dans ce premier &quot;Le Sachiez-Vous&quot; sur le personnage de bande-dessiné qui a donné naissance à mon premier pseudo sur internet : Kidpaddleetcie
 
Dans cette vidéo, nous allons voir quelques anecdotes autour du Lore de la bande-dessinée ainsi que son évolution.
 
Que dame Nostalgie et mademoiselle découverte vous accompagnent, bon voyage.

1) Kid Paddle est adopté
 
Dans le Spirou numéro 4326 du 10 Mars 2021, on apprend à la page 29, on apprend que toute la famille de Kid Paddle est censée avoir la même tâche de naissance sur le haut du bras droit.
 
Visiblement, Kid n&#039;a pas cette tâche de naissance donc KID PADDLE EST ADOPTÉ !

2) La redondance de certains gags
 
Je pense que vous l&#039;avez remarquer mais il existe 3 templates de gag qui reviennent souvent dans les albums de Kid Paddle :
 
- La rêverie autour du père,
- La tentative d&#039;entrée dans le cinéma pour voir un film d&#039;horreur
- Horace à l&#039;hôpital à la fin.
 
Avant, il y avait les bons trucs de tante Ursule mais c&#039;est vite partit.
 
3) Le personnage perdu
 
Ce personnage ici apparait dans la première planche de l&#039;album &quot;Jeu de vilain&quot; et est censé représenté une version enfant de Midam, le créateur de Kid Paddle.
 
Il aura été perdu après pour aucune raison apparente laissant donc le trio Horace, Big Bang et Kid Paddle comme seuls acteurs majeurs jusqu&#039;à l&#039;arrivée de Zara, la petite blonde qui tente de pécho Kid et qui est souvent avec Carole, la s½ur de notre sale gosse.
 
4) Kid Paddle, le faux gameur
 
Midam n&#039;aimant pas tant que ça les jeux-vidéos et ne jouant pas, il s&#039;est éloigné de l&#039;idée de parler de concepts vidéoludiques une fois la rubrique &quot;Jeux-Vidéos&quot; du journal Spirou terminée et les albums vendus.
 
Si avant Kid pouvait mettre en avant des jeux-vidéos de l&#039;époque de la Super-Nintendo et la Mégadrive, aujourd&#039;hui, on est beaucoup plus dans de la parodie de film d&#039;action ou d&#039;horreur que de jeux-vidéos.
 
D&#039;après Midam, c&#039;est pour éviter que Kid Paddle vieillisse et qu&#039;il soit comme Boule et Bill...
 
Personnellement, au vu de ce qu&#039;est devenu la bande-dessiné Cédric, je pense, et ça n&#039;engage que moi, que Midam a juste une grosse flemme et veut juste raconter et dessiner des histoires sans trop se casser la tête à refaire des phases de recherche comme à l&#039;époque où il faisait sa rubrique dans le magazine Spirou.
 
5) C&#039;est quoi un &quot;Paddle&quot;
 
Un &quot;Paddle&quot;, c&#039;est l&#039;action de pagayer en anglais mais c&#039;est aussi une raquette.
Pour Kid Paddle, il est fort probable que ça avoir avec les barres du jeu Pong.

6) La fille perdue
 
Dans la liste des 3 personnages perdus que j&#039;avais fais en 2016 ( oui, ça date )

, j&#039;avais trouvé cette jeune fille, Rachèle.

Rachèle apparait dans &quot;Jeux de Vilain&quot; et est la première fille à montrer de l&#039;intérêt pour les jeux-vidéos ainsi qu&#039;à Kid Paddle.
 
Contrairement à Maximilienne, la gothique du groupe, elle est habillé comme Carole avec d&#039;autres couleurs et elle est, selon moi, beaucoup plus intéressante pour des récits autour de l&#039;amour que Zara qui n&#039;a pas vraiment de point commun avec Kid.

7) La Réalité Virtuelle en 1996

En page 8 et 9 de &quot;JEUX DE VILAIN&quot;, le tout premier album qui fait transition avec la rubrique jeux-vidéo du Journal Spirou, nous pouvons voir ce à quoi, 16 ans + tard, servira les casques VR.

Je rappelle que le projet &quot;Occulus Rift&quot; a débuté en 2012 et que la BD date de 1996 mais qu&#039;il est probable qu&#039;elle aille été prépubliée dans le journal Spirou un an au paravent.
 
Sachez aussi que les Motion Capture Suit ont commencées à faire leur apparition vers la fin des années 80 mais n&#039;étaient pas destinées, et le sont toujours pas aujourd&#039;hui, à une utilisation vidéoludique.

8) Les thèmes de Kid Paddle
 
Vu que Kid s&#039;éloigne de plus en plus des jeux-vidéos pour passer du temps avec ses potes ou juste faire chier le monde, il y a différents thèmes récurrents qu&#039;on peut déduire :
 
- la complicité entre potes,
- les chamailleries entre frères et s½urs,
- la frustration d&#039;avoir un père calme,
- la violence envers les petits binoclards naïfs.
 
Bien sur, ce n&#039;est pas une nouvelle critique sur la redondance de certains gags... NOOOOOONNNNnnnnnn

9) La liste complète des jeux présentés dans la première rubrique
 
Grâce au site web BD Oubliées (https://bdoubliees.com/journalspirou/auteurs4/midam.htm ) et sa base de donnée ainsi qu&#039;à BeDethèque (https://www.bedetheque.com/revue-spirou__55.html), je peux vous dire tout les jeux qui ont été traités dans la rubrique &quot;Pas de Joystick pour Kid Paddle&quot; du premier septembre 1993 au 8 décembre 1993 :
 
- Flashback
- Exhaust heat
- Tiny Toon
- Jurassic Park
- Starwing
- Une deuxième fois Flashback
- Basketball
- Lunapark
- Mortal kombat
- Earth defence force
- Tom et Jerry
- Zelda
- 13
- Astérix
- Super Mario all stars
 
Après la fin de cette rubrique qui n&#039;aura duré que 4 mois, Kid Paddle devient un héro du Journal Spirou.
 
10) La liste complète des jeux présentés dans les premiers gags
 
Après la rubrique &quot;Pas de Joystick pour Kid Paddle&quot;, Midam continue un peu à présentés des jeux-vidéos dans des planches humoristiques qui seront rassemblés dans le premier album, &quot;jeux de vilain&quot;. Voici la liste des jeux présentés :
 
- Mr Nutz
- Aladdin
- Rocket Knight adventures
- Super blues brothers
- Goblins 3
- Zool
- Aero the acrobat
 
Après la publication du Spirou 2917 du 09 mars 1994, Midam arrète de tester des jeux-vidéos après 7 mois dans le journal Spirou afin de se consacré à ce qui constituera la plupart des planches de ses albums, le monde de Kid Paddle.
 
Toutefois, pour rester cohérent avec le personnage une dernière fois, du Spirou 2919 du 23 mars 1994 au Spirou numéro 3048 du 11 septembre 1996, la rubrique &quot;Labo Kid&quot; parlait de la science autour des jeux-vidéos mais pas d&#039;un jeu-vidéo en particulier.


Voila, c&#039;était 10 anecdotes autour du garçon à casquette verte en short et en marcel qui, d&#039;après Wikipédia, devrait avoir + ou - 9 ans !
 
 
je profite de cette outro pour préciser que des gags inédits autour d&#039;autres jeux-vidéos que ceux présentés dans les rubriques furent ajoutés alors que d&#039;autres furent retirer. Bonne journée !
 
 
 
 
 
--------------
 
Sources :
https://fr.wikipedia.org/wiki/Kid_Paddle
https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3266171962-Constatation-Idee-de-l-Oculus-Rift-dans-Kid-Paddle.html
https://www.bedetheque.com/revue-spirou__54.html
https://bdoubliees.com/journalspirou/auteurs4/midam.htm
 

 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>