<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Infos ] Combiens coûtent un montage-vidéo ? - Commentaires</title>
  <description>
Je vais vous parler de salaire de monteur-vidéo mais surtout vous permettre de voir si vous êtes exploité ou pas.
D&#039;abord, posons la question : Est-ce que vous êtes payé + de 100¤ la vidéo ?
 
Si la réponse est oui, alors ça peut aller dans un premier temps.
Si votre réponse est non, faites une vidéo &quot;Je quitte cette entreprise&quot;.
 
Votre salaire en tant que monteur-vidéo n&#039;est pas facile à calculer mais on peut se poser des questions et tenter d&#039;y répondre.
 
Devez-vous être payés par vidéo ? Par semaine ? Par mois ? Par nombre de vues ?

Être monteur-vidéo, c&#039;est avoir la main mise sur le montage d&#039;une vidéo livrée en brut. Vous n&#039;êtes pas censé faire la voix, le texte ou la publication.
 
Vous n&#039;avez donc aucune responsabilité sur le nombre de vue ou sur le temps. Il vaudrait mieux donc être payé par vidéo terminée... et encore.
 
Si vous produisez un film, il se peut que le montage dure des mois. Il serait donc juste de vous payer chaque mois en fonction d&#039;une grille horaire établie entre vous et le client ou entreprise.
 
Maintenant, bon, on est sur YouTube et faire du montage pour qu&#039;une vidéo aille la même longueur qu&#039;un live, c&#039;est contre-productif.
 
C&#039;est tabou ou pas ?

Certaines entreprises demandent ou font signer des contrats pour que vous évitez de dire votre salaire publiquement.
 
C&#039;est possible mais il y a aussi une certaine pudeur qui est présente chez les travailleurs qui pensent qui sont trop bien payés ou qu&#039;ils perdront leurs emplois s&#039;ils annonçaient un salaire trop bas.
 

Joueur du Grenier a annoncé se verser, en tant qu&#039;entrepreneur et surtout patron d&#039;une boite de production audiovisuelle, 1500¤ par mois. Bien sûr, il est son seul et unique patron et à aucun moment l&#039;Urssaf lui a adressé une amende pour rupture de contrat de confidentialité.
 
Dans un contrat, un patron peut mettre de tout sauf vous déléguez des responsabilités pouvant vous amener à vous retrouver hors du cadre de la loi. Donc un patron peut, et c&#039;est son droit, vous faire signer le devoir de ne pas communiqué votre salaire sur le web.
 
Si c&#039;est un droit et pas une obligation, vous avez aussi le droit de demander pourquoi et de prendre votre smartphone pour consulter les informations que vous retrouvez sur le contrat.
 
N&#039;oubliez pas que le contrat a été rédigé et réfléchis longuement en amont pour avantager, dans un premier temps, l&#039;employeur plutôt que l&#039;employé. C&#039;est donc à vous de questionner l&#039;employeur sur ce qu&#039;il vous réserve et, en amont, vous renseignez pour contre-attaquer en cas d&#039;entourloupe.
 
Ça ne doit pas être tabou de parler de son salaire car ça permet de se rendre compte, par comparaison, s&#039;il y a fraude ou pas, sans devoir passer des heures sur internet pour trouver des chiffres.
 
 
Oui mais je fais que des cuts :/
 
Des fois, on se dévalorise, on trouve notre boulot pas vraiment difficile, on estime faire un sous-métier.
 
Du coup, on fait des montages à moins de 100¤ par vidéo et pense que c&#039;est juste. Après tout, une dizaine de cut et 4 importations, tout le monde sait le faire.
 
Et ben non, tout le monde ne sait pas le faire. Vous avez de l&#039;expérience, du matériel et une existence à rentabilisé. Que le patron paye ou le fasse soi-même.
 
Le monteur-vidéo est un employé comme les autres avec ses contraintes et ses avantages. Il finalise le travail d&#039;un narrateur, d&#039;un photographe, d&#039;un caméraman, d&#039;un scénariste, d&#039;un éclairagiste, ...
 Bon... pour des vidéos sur YouTube, c&#039;est souvent que le travail d&#039;un narrateur et d&#039;un écrivain... raison de plus pour demander un salaire décent et pas le prix d&#039;un jeu PS4.
 
Si vous n&#039;avez pas un salaire à 3 chiffres, froncez les sourcils car ça veut dire qu&#039;on ne va pas vous prendre au sérieux.
 
100¤ minimum
 
En vrai, 100¤ la vidéo est juste le nombre rond qui vous rapproche le plus du SMIC selon si vous enchaîner le montage d&#039;une quinzaine de vidéo par mois pour votre entreprise.
 
D&#039;après Pigeon gratuit ( https://twitter.com/Pigeongratuit/status/1575528752372670465 ) , il faudrait calculer son salaire selon :
-          Le coût de la vie
-          Une marge
-          Les cotisations
-          Le nombre d&#039;heure
 

 
Au bout de plusieurs calculs mais surtout de recherche, Pigeon gratuit dans son exemple, a déterminé que le minimum serait de 18,50¤/h.
 
Personnellement, pour le montage d&#039;une émission comme je fais de temps en temps, je vais dans les 8h de moyenne correspondant à l&#039;heure de midi jusqu&#039;à l&#039;heure du diner plus les 2 heures de calme le soir avant d&#039;aller au dodo.
 
Donc je fais 18,50 fois 8 et ça me donne 148¤ le montage d&#039;une émission comme je vous fais ici : https://youtu.be/HTerVuDYNQ8
 
Vraiment, la démonstration parle d&#039;elle-même, vous êtes largement exploité si vous êtes payé moins de 100¤ par vidéo sachant que vous ne pouvez rien faire de plus de vos journées de travail.
 
Inutile de vous rendre encore plus précaire que ce que vous êtes déjà.
 
KidpaddleetcieGlin


Autres coûts :


D&#039;après photographe.mondevis.com ( https://photographe.mondevis.com/photographe-professionnel/guide/comment-trouver-un-bon-monteur-video ), on est entre 200 et 900¤ la journée.


D&#039;après Codeur.com ( https://www.codeur.com/monteur-video/motion-design/tarif ), on est à 34 ¤/heure.


D&#039;après lyoproduction.com ( https://lyoproduction.com/combien-coute-vraiment-la-creation-dune-video/ ), le prix d&#039;un monteur par vidéo est de 450¤.


D&#039;après lesfilmsduchatroux.com ( https://www.lesfilmsduchatroux.com/tarifs-livraison-montage/ ) , le prix d&#039;un montage est minimum de 100¤ pour les particuliers.


D&#039;après ithaquefilms.com ( https://www.ithaquefilms.com/tarifs/ ), le montage coûte 450¤ hors taxe par jour.


&#128452;&#65039; Sources &#128452;&#65039;


&#128204;&quot;La post-production prend généralement plus de temps que le tournage en lui-même.&quot; : https://tournagesgrandest.fr/accueillir-un-film-sur-son-territoire/cote-production/


&#128204; &quot;En France, le salaire est un sujet tabou par excellence.&quot; : https://www.observatoire-ocm.com/societe/transparence-salaires/


&#128204; Le contenu d&#039;un contrat ( de type &quot;CDD&quot; ) : https://emploi.belgique.be/fr/themes/contrats-de-travail/contrats-de-travail-particuliers/contrat-de-travail-conclu-pour-une


&#128204; Le SMIC en 2022 : https://www.urssaf.fr/portail/home/taux-et-baremes/smic.html


&#128204; L&#039;exemple de Pigeon Gratuit :https://twitter.com/Pigeongratuit/status/1575528752372670465#=_=


&#128204; Le métier de Monteur vidéo est précaire : https://www.jobijoba.com/fr/fiches-metiers/Monteur+video


&#128204; &quot;entre 200 et 900¤ la journée&quot; : https://photographe.mondevis.com/photographe-professionnel/guide/comment-trouver-un-bon-monteur-video#=_=


&#128204; &quot;34 ¤/heure&quot; : https://www.codeur.com/monteur-video/motion-design/tarif#=_=


&#128204; &quot; 450¤&quot; : https://lyoproduction.com/combien-coute-vraiment-la-creation-dune-video/#=_=


&#128204; &quot;minimum de 100¤ pour les particuliers&quot; : https://www.lesfilmsduchatroux.com/tarifs-livraison-montage/#=_=


&#128204; &quot;450¤ hors taxe par jour&quot; : https://www.ithaquefilms.com/tarifs/#=_=
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>