<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Pourquoi ? ] Je préfère la prélogie Layton à sa aprèlogie - Commentaires</title>
  <description>&#10744;&#10744;ARTICLE AVEC DES SPOILS SUR LES JEUX &quot;PROFESSEUR LAYTON&quot;&#10744;&#10744;
 
 
Souvent, quand je lis des avis sur la série Professeur Layton, on met en avant comment les jeux DS ( l&#039;Étrange Village, la Boîte de Pandore , Le Destin Perdu et L&#039;Appel du Spectre ) sont trop biens.
 
Malheureusement, peu de personne ont pût jouer aux opus 3DS ( Masque des Miracles et l&#039;Héritage des Aslantes ) parce que la Nintendo 3DS se vendait très mal avant 2014.
 
Du fait de leurs mauvaises ventes et de biens des erreurs au niveau scénaristique, graphisme et gameplay, ces jeux ne sont pas assez mis en avant et semble même boudés par leurs propres créateurs.
 
C&#039;est partit donc pour la critique positive mais juste de la prélogie Layton !
 

 
Déjà, il faut qu&#039;on parle un peu des personnages principaux qui diffèrent ( sauf Inspecteur Clamp Grosky et Inspecteur Chelmey ) :
 
Jean Descole VS Don Paolo :
 
Les antagonistes récurrents de Layton sont assez communs :
- Capacités de changer d&#039;apparence par le déguisement
- Brillants en mécanique
- Ont côtoyé Layton a un moment de leur vie
 
Ils ont quand même des différences :
- Descole commence par être patient avec Layton, ce n&#039;est qu&#039;un spectacle pour lui
- Don Paolo déteste profondément Layton pour une histoire d&#039;amour auquel la fille n&#039;était même pas au courant
 
- Descole se fait découvrir à la fin des jeux et est bon joueur
- Don Paolo se fait découvrir en 2 séquences et est mauvais joueur
 
- Descole a fait un château, des robots géants , le Detragan ( Un synthé&#039; steampunk &amp; une machine à copier et transféré les souvenirs )
- Don Paolo a thuné la caisse à Layton pour qu&#039;elle puisse volée
 
- Descole est le frère de Layton
- Don Paolo est juste un camarade de classe de Layton
 
- Descole veut raisonner son père en faisant une découverte Aslantes et mettre un terme au terrorisme de Target qui a tué toute sa famille ( femme et enfants compris )
- Don Paolo veut tuer Layton parce qu&#039;il a pécho Claire
 
- Descole est assez proche de l&#039;apparence du fantôme de l&#039;Opéra
- Don Paolo est assez proche de l&#039;apparence de Waluigi
 
Personnellement, je préfère Descole ... mais rien ne vous empêche d&#039;aimer Don Paolo... il est drôle et toxique à la fois !
 
Emmy Altava VS Flora Reinhold :

 
Les filles récurrentes de Layton sont assez... nan, pas vraiment communes.
 
Emmy est une femme forte là où Flora est encore une frêle adolescente.
 
Emmy sert aux enquêtes et sa fin est très émouvante là où Flora n&#039;a pas sa place et disparait une fois sortit de la Laytonmobile volante.
 
Voici la dernière frame où Flora apparait.

 
D&#039;une certaine manière, les deux filles se sont imposées à Layton.
- Emmy parce qu&#039;elle a été envoyé par le Doyen Delmona pour devenir l&#039;assistante du Professeur Layton.
- Flora parce qu&#039;elle est encore mineure et que l&#039;abandon de mineur est pénalement répréhensible.
 
 
 
PARLONS HISTOIRE
Attention, je spoil encore plus dans l&#039;ordre chrologique.


Prélogie :

&#65279;L&#039;Appel du Spectre : On récupère Emmy et Luke. Descole défie Layton pour la prochaine fois et Layton découvre le Jardin d&#039;Or qui le rendra célèbre.


La Diva Éternelle : On apprend que Descole est un incommensurable connard aux multiples talents et avec un bac+5 d&#039;ingénieur.


Le Masque des Miracle : On apprend sur le passé de Layton et son copain. Ce fameux copain qui a été victime d&#039;une machination de Descole pour découvrir un vestige Aslante.


L&#039;Héritage des Aslantes : On apprend que
- Descole est riche, que c&#039;est le frère de Layton
- Le père de Layton et Descole ( Léon ) est le chef du groupe terroriste &quot;Target&quot;
- Emmy est terroriste
- Tout le monde est mort une fois
- Tout le monde est ressuscité une fois
- Descole se barre avec des pensées suicidaires
- Emmy se barre avec un baluchon
- Layton et Luke, à fin, partent vers l&#039;Étrange Village
 
L&#039;aprèslogie

L&#039;Étrange Village : On apprend que Flora est parfaitement inutile et que Don Paolo est un connard.
 

La boite de Pandore : On apprend que Layton parlait à personne pendant tout le jeu sous l&#039;effet de la drogue et que, vexé, il abandonne les 2 derniers habitants ( un vieux et une jeune femme ) dans la ville fantôme pour repartir à Londres.
 
 

Le Destin Perdu : On apprend que
- Don Paolo est un connard toxique mais qui est un peu ingénieur à ses heures perdues.
- Layton a perdu sa meuf et que le gouvernement est contre lui
- Layton se retient de frapper le premier ministre ( Bill Hawks )
- Le voyage dans le temps est très expérimental mais possible
- Layton arrive enfin à se débarrasser de Luke
 
 
J&#039;aime bien le Destin Perdu mais le reste est assez... expérimental.
 
Voila, c&#039;est tout ce que j&#039;avais à dire mais je ne dis pas que TOUTE l&#039;aprèlogie soit nulle, LEVEL-5 a toujours sût faire de très bonnes animations et a toujours sût évoluer pour rendre beaucoup plus accessible sa série.
 
KidpaddleetcieGlin  </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>