<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Retour sur une YTP ] Professeur Layton combat le grand capital ( PARTIE 3) - Commentaires</title>
  <description>

 
Histoire de la YTP


Le Lundi 19 avril 2021 , je prend le temps de faire le point. La partie 2 était beaucoup trop courte et je ne savais pas vraiment comment conclure l&#039;arc du combat contre le grand capital.


Pendant tout le reste du mois d&#039;Avril 2021, j&#039;ai téléchargé pleins de mèmes relatifs à MLG ( Major League Gaming ) ainsi que fait quelques dessins pour les poses des personnages.
 
C&#039;est le dimanche &#8206;9 &#8206;mai &#8206;2021à &#8207;&#8206;2h du matin que le tout premier BackUp avec les 25 premières secondes de la YTP sont enregistrées. Cette séquence permet de mettre en avant la situation initiale en allant à l&#039;essentiel.
 
L&#039;objectif des personnages est trouvé aussi le 9 mai MAIS JE DEVAIS ABSOLUMENT DORMIR. C&#039;est donc le lendemain soir que Tintin annoncera qu&#039;il est devenu inspecteur et donnera la liste des personnages ennemis avant que nos personnages se chauffent et vont à la friterie du coin.
 
C&#039;est le dimanche &#8206;23 &#8206;mai &#8206;2021 à 4h du matin que l&#039;ensemble des séquences avant la présentation en diaporama des personnages est enregistré.  On passe donc de 25 secondes à 2 minutes et 47 secondes.
 
Après cette séquence, tout s&#039;enchaîne et j&#039;ai supprimé la plupart des backups pour faire de la place sur mon disque dur ( il y en avait une septantaine, + de 70 ) donc je peux juste donner une idée des séquences qui ont été faîtes mois par mois depuis Mai 2021.
 
Mai 2021 : Tout jusqu&#039;à que les personnages partent de la maison de Layton.
Juin 2021 : Jusqu&#039;à la moitié de la séquence en prison.
Juillet 2021 : Jusqu&#039;à le repas avec la révélation qu&#039;Emmy est méchante.
Août 2021 : Jusqu&#039;à la fin du repas ( j&#039;ai fais beaucoup de recherche ce mois-là ! )
Septembre 2021 : Jusqu&#039;à le départ de la Taverne2Morshu.
Octobre 2021 : Jusqu&#039;à le plan où Nounours et Kid Paddle tir sur le groupe.
Novembre 2021 : Jusqu&#039;à le plan où Layton fait &quot;MIAOU&quot; au téléphone ( La miniature a été faîtes ce mois-là !).
Décembre 2021 : Jusqu&#039;à la fuite de Fantômas.
Janvier 2022 : Jusqu&#039;à la séquence où Glin joue du Stylophone.
Février 2022 : Jusqu&#039;à le plan de discussion entre Glin et Kass.
Mars 2022 : Jusqu&#039;à le plan où on voit les personnages sortir du bâtiment MLG.
Avril 2022 : Jusqu&#039;à que Kass donne un coup de pied dans les boules de Fantômas.
Mai 2022 : Jusqu&#039;à que Glin résume la situation au Layton anglophone.
Juin 2022 : Jusqu&#039;à la scène où je mets des &quot;V&quot; sur un tableau blanc.
Juillet 2022 : Jusqu&#039;à la première séquence de la scène de la prison.
Août 2022 : Jusqu&#039;à tout le reste.
 
Voici un schéma fait sous Excel pour vous résumer les durées introduites par mois.

//================[]===========\\
||             mai 2021              ||        00:07:04      ||
||             juin 2021              ||        00:11:55      ||
||            juillet 2021            ||        00:17:26       ||
||             août 2021             ||        00:18:52       ||
||          septembre 2021      ||        00:20:19       ||
||           octobre 2021          ||        00:21:08       ||
||         novembre 2021        ||        00:25:14       ||
||          décembre 2021       ||        00:27:46       ||
||            janvier 2022         ||        00:32:12       ||
||             février 2022         ||        00:36:40       ||
||              mars 2022          ||        00:37:10       ||
||              avril 2022           ||        00:40:03       ||
||              mai 2022           ||        00:44:45       ||
||              juin 2022           ||        00:49:51       ||
||            juillet 2022          ||        00:54:04       ||
||             août 2022           ||        01:02:37       ||
\\================[]===========//
 

Voici quelques créations faîtes spécifiquement pour cette YTP



 

 Histoire de la YTP
 
L&#039;ensemble des personnages découvert lors des épisodes précédents sont réunis dans ce qui semble être un bureau très mal éclairé. Le résumé de l&#039;histoire s&#039;affiche sur le parchemin de Glin.

Soudain Layton rentre suivit de Tintin avec un dossier. Tintin révèle qu&#039;il est désormais inspecteur à Interpol suite à l&#039;arc &quot;Professeur Layton combat le nazisme&quot;.

Dans le dossier, se trouve l&#039;ensemble des membres connus du groupe MLG ( Mafia Lobbyiste Goulue ) qui avait attaqué nos protagonistes. 12 personnages supplémentaires rentrent donc dans l&#039;histoire ce qui démotive Glin.

Les autres personnages voulant la baston, remotive Glin et Kass arrive avec un coffre où se trouve des pistolets. Glin, Layton, Descole et Tintin en prennent chacun un exemplaire et Mario prend une fleur de feu à Luigi.

Maintenant prêt à en découdre, ils continuent à la friterie du coin pour reprendre des forces et trouver un transport pour aller à Londres. Mario trouve un tuyau de téléportation et ils s&#039;y rendent.

De Bruxelles à Londres, c&#039;est long et trouver les toilettes de Layton aussi mais ils finissent par y arriver, le soir.

Glin assure l&#039;idée que le lendemain, ils vont affronter les 12 personnages pour reprendre le parc d&#039;attraction et tout le monde va dormir.

Le lendemain, tout le monde se lève et le Layton anglais arrive avec la Laytonmobile.

Cette dernière est emprunté par le groupe pour se rendre au parc d&#039;attraction mais un tour au magasin le plus proche s&#039;impose.

Le magasin permet à Gwonam de refiler une banane gratuitement à Layton qui payera ses autres consommables avec la nouvelle carte de Descole.

De nouveau sur le chemin vers le parc d&#039;attraction, les jeunes entrepreneurs et Luke se font attaquer par la Marionnette Mario Chat et l&#039;Homme-Araignée.

Une fois tout le monde revenu à eux, ils constatent qu&#039;ils sont en prison et que Glin, qui est censé être le poopeur, ne peut accéder à son parchemin.

Tout espoir est perdu ? C&#039;est fini ? Nan, la banane dans la poche de Layton n&#039;est pas accroché au mur et s&#039;avère être Emmy Altava.

Cette dernière se révèle et libère les garçons, Descole en profite pour repartir de plus belle mais son élan est brisé par Glin et Layton qui désirent être plus prudent pour le coup.

Glin propose de se rendre aux douches avec Layton afin d&#039;obtenir un éventuel item qui pourrait servir en cas de nouveaux soucis. Malheureusement, Trotro et Peppa les agressent.

Glin, constatant que Layton n&#039;est toujours pas capable de viser droit redonne la forme badass à ce dernier. Mettant hors d&#039;état de nuire l&#039;âne et la truie, il vide totalement le stylo de Glin ne permettant plus de Deus Ex Machina. Il retourne avec les autres laissant Glin se débrouiller avec les deux cadavres.

Glin confectionne un fusil à eau vu que dans les douches il peut en obtenir.

Il rejoint la bande mais la Marionnette et l&#039;Araignée ont pris les devants en re-capturant tout le monde avec de la toile.

Heureusement que Glin peut utiliser un jet d&#039;eau contre les deux énergumènes et que Descole a toujours la capacité de balancer des éclairs grâce à son boa en laine de Watwats. La menace est électrocutées.

Tout le monde décrochées, ils sortent de la prison et prennent le bus pour se rendre à la taverne de Morshu.

À la taverne de Morshu, Glin remarque qu&#039;Emmy est la première de la liste des membres de MLG.

La pauvre fille est contrainte de s&#039;expliquer et raconte qu&#039;un autre Descole est à la tête du groupe MLG et qu&#039;il l&#039;a trahit en la balançant par la fenêtre. Recueillie et soignée par Gwonam, elle aura apprit à se changer en banane.

Peu importe que ça soit vrai ou non, Emmy n&#039;est pas une menace.

Le Layton anglais commande quelque chose à boire à Morshu, notre groupe se retourne, que fait-il ici ? Ce dernier s&#039;étonne aussi de la présence de ceux qui lui ont emprunté la Laytonmobile au sein de la taverne mais Layton francophone lui apprend ce qu&#039;il a découvert : Un autre Descole serait à la tête de la Mafia Lobbyiste Goulue.

Peu importe, cette nouvelle ne va pas empêcher nos héros à se remettre en route vers le terrain du parc d&#039;attractions.

Une fois sortit du train devant le parc d&#039;attractions, des coups de feu provenant de la tour central se font entendre mais la distance ne permet pas aux fusilleurs d&#039;atteindre leurs cibles... SAUF QUE DESCOLE EST UN BIEN MEILLEUR TIREUR AVEC UN PISTOLET QU&#039;EUX AVEC DES SNIPERS ! Il en vainc 4 en 4 coups.

Glin barre sur la liste les membres du groupe MLG vaincu : il ne reste que Sonic, Descole, Emmy et Lutin Plop.

Layton est un peu secoué d&#039;apprendre que Descole est un as de la gâchette là où lui n&#039;atteint pas sa cible à bout portant.

Le groupe pénètre dans le parc, atteigne la tour central mais seul Layton et Luke arrivent à rentré avant qu&#039;une explosion condamne l&#039;accès avec beaucoup de débris.

Sonic arrive pour affronter le gentleman et son nabot mais l&#039;hérisson qui court vite fait une chute dans les escaliers.

Qu&#039;importe, il faut en finir, le méchant Descole attend Layton et Luke en haut de la tour.

Layton reconnait le méchant Descole, c&#039;est celui de &quot;Professeur Layton combat le nazisme partie 3&quot;, celui qui avait pris en otage Tintin et Descole.

Le criminel révèle qu&#039;il fait ça pour beaucoup d&#039;argent et s&#039;enfuit avec la carte bancaire de Descole qu&#039;il a prit des poches de Layton.

S&#039;envolant avec un avion conduit par Lutin Plop, peu de personne pouvait le rattrapé mais Luigi a toujours sa robe rose légendaire qui lui permet de planer et, par conséquent, voler sur une faible distance.

Cette faible distance, Luigi en profite pour agripper la jambe du voleur et ainsi se hisser sur l&#039;avion pour commencer un combat d&#039;équilibre qui se terminera sur le crash de l&#039;avion avec Lutin Plop vaincu.

Désormais seul, le méchant Descole doit affronter le gentil Descole qui s&#039;empresse de le rejoindre pour la bagarre. 

Ce fût une idée stupide, les deux se ressemblent beaucoup trop pour qu&#039;on puisse intervenir en faveur de son camps. Il aura fallut que le méchant Descole sortent un pistolet et prenne en otage le gentil Descole pour que tout le monde comprenne que le méchant gagne.

Layton et Luke, après être descendu de la tour grâce au pompier Capitaine Flame, intervienne. Layton lance une brique sur le flingue ce qui désarme et met en fuite le méchant... qui retire son déguisement et s&#039;avère être Fantômas.

Fantômas s&#039;envole dans sa voiture volante pour se rendre au batîment MLG. Notre petit groupe n&#039;ayant plus de Laytonmobile, ils sont obligé de reprendre un bus.

Une fois devant la tour, Glin met tout le groupe au courant de ce qu&#039;on a apprit et met en avant qu&#039;Emmy est l&#039;ancienne propriétaire du bâtiment MLG. À cette info, Emmy voudrait bien mettre en garde d&#039;un potentiel piège mais Glin, trop enthousiaste, tombe dans un trou qui s&#039;ouvre en même temps que la porte.

Glin est dans une prison, inutile désormais.

Layton est désabusé et se barre près de l&#039;eau pour jouer à &quot;Professor Dukon&quot; sur GameBoy tandis que le reste du groupe se décide à affronter le bâtiment quand, soudainement, les journalistes Mario et Luigi anglophones viennent interviewer Descole.

Descole révèle qu&#039;il veut faire du mal à Fantômas après qui lui aille prit sa carte bancaire et les journalistes se rendent compte que Layton n&#039;est pas là. Descole se rappelle que Layton désirait de l&#039;eau donc, pour s&#039;éloigner des journalistes,  il avec les autres part en direction de Ramsgate pour rejoindre Layton.

Le groupe fait une pause et trouve une échelle mais il s&#039;avère qu&#039;elle soit un porte-loin. Emmy touche l&#039;échelle et tout le monde se fait téléporter :
Luigi se fait téléporter à la banque de Glin au près de Kass,
Tintin se fait téléporter à son bureau à Interpol où il apprend l&#039;identité et le passé de Fantômas grâce à un dossier sur le bureau de Spirou,
Mario, Layton, Descole et Luke se retrouvent dans la prison où se trouve Glin.

Glin émet l&#039;hypothèse que le porte-loin était piégé et a envoyé tout le monde à sa place ce qui signifie qu&#039;Emmy va se retrouver au près de Fantômas.

Bien sur, c&#039;est ça, Emmy se fait tirer dessus à bout portant par Thomas Fandor et ce dernier révèle, dans un monologue, qu&#039;il veut devenir le maître du monde grâce à son plan machiavélique.

Glin apprend sur son parchemin qu&#039;Emmy a été vaincu par Fantômas et il commence à réfléchir à comment sortir de la prison. Grâce à la fleur de feu de Mario et à la cape de Descole, les prisonniers s&#039;échappent en para-voile comme dans &quot;The Legend Of Zelda : Breath of The Wild&quot;.

Une fois un trou dans le plafond creusé à l&#039;aide de sa chaussure, Mario permet à tout le monde de revoir la lumière du jour et la visite du bâtiment MLG dans ses moindres recoins peut commencer.

Lors de la visite, la vitre cassée de l&#039;histoire d&#039;Emmy est découverte. Cela confirme qu&#039;Emmy est bien une gentille mais aussi que Fantômas est bel et bien un odieux criminel.

Glin contacte Kass pour avoir son aide vu qu&#039;il ne peut plus faire de Deus Ex Machina mais l&#039;assistant de Glin n&#039;a pas envie d&#039;aider celui qui a laissé mourir pleins de personnage pour en avoir un en particulier.

Après quelques brimades, Glin annonce qu&#039;il faut retourner en Belgique pour convaincre Kass de remonter le temps d&#039;une journée.

Tout le monde ressort du bâtiment MLG et se mettent donc en route vers l&#039;aéroport.

Du coté de Kass, tout va bien. Karl Tastroff, Luigi et Kass sont en pause quand, soudain... FANTÔMAS EST LÀ.

Fantômas prend en otage Kass et Karl Tastroff, discrètement, appuie sur un bouton d&#039;urgence.

Le bouton d&#039;urgence appelle Interpol et plusieurs policiers dont Tintin se dépêchent de rejoindre la banque de Glin pour mettre en fuite les agents du groupe MLG.
 
Tintin rentre dans la banque et voit Fantômas en train d&#039;étrangler Kass. Le reste de la bande à Layton rejoint l&#039;inspecteur grâce à Mario qui a trouvé un tuyau de téléportation à l&#039;aéroport.
 
Descole annonce que le moment est venu de rendre l&#039;argent mais Fantômas ne veut pas. Glin demande à Luigi, le personnage le plus proche de Fantômas et qui a les mains libres, de faire quelque chose.

Luigi commence à danser sur la musique des bosses dans Mario RPG et ça donne comme idée à Kass de frapper un bon coup dans les roubignoles de Fantômas.

Fantômas est K.O. , peut-être mort, donc Descole en profite pour reprendre sa carte bancaire et Tintin va donc annoncer à ses collègues que le danger n&#039;est plus.

Maintenant que Descole a sa carte et que Kass a bien comprit à quel point Fantômas est horrible, tout le monde va aller dormir afin d&#039;être en forme le lendemain pour remonter le temps d&#039;une journée.

Une fois dans le passé pour soigner leur karma, Emmy et la Laytonmobile, les visiteurs du futur, le Layton anglophone arrive et est un peu désappointé par la scène. Tout le monde est debout et en forme alors qu&#039;il est très tôt. Glin explique donc tout le plot au Layton anglophone. Ce dernier n&#039;est pas trop surpris, c&#039;est une YouTube Poop après tout.

Glin fonce remplir le pistolet à eau et en route avec la Laytonmobile pour aller chez Gwonam récupérer Emmy... non sans, encore une fois, révéler qu&#039;ils viennent du futur et qu&#039;ils achètent pleins de cartes Google Play pour offrir à leurs ennemis pour les soudoyer les faire devenir membres du parc d&#039;attraction DescoleXLayton.

Une fois la Marionnette Mario Chat et l&#039;Homme-Araignée engagée en tant que coursiers, la bande se rend proche de la prison pour se séparer :
Emmy et Glin vont chercher le banquier de Fantômas afin de récupérer des preuves supplémentaires qu&#039;il est très méchant et le dénoncer aux banques et à la justice afin que ça soit obligé de le faire condamné le plus vite possible.
Le reste de la bande partent recruter le reste du groupe MLG.

Le recrutement se passe mal, Trotro et Peppa Pig capturent Tintin mais Mario tente de recruter quand même en proposant une liasse de livre sterling à chacun des agresseurs. Contre toute attente, Trotro va tabasser Peppa pour être sûr d&#039;avoir les deux liasses. Tintin en profite pour mettre les menottes à Trotro et appeler la police et une ambulance.

Une fois tous dehors, même le reste des membres du groupe MLG sortis pour constaté la mort de Peppa et l&#039;emprisonnement de Trotro, Glin et Emmy arrivent pour annoncer qu&#039;ils ont enfin le dernier mot de l&#039;histoire : Fantômas est complètement coupable, son dossier est obèse.

Descole profite donc de la mort du groupe MLG pour engager TOUT LE MONDE ( sauf Peppa, Trotro et Fantômas, évidemment ) pour le parc d&#039;attraction DescoleXLayton et TOUT LE MONDE est invité à festoyer à la Taverne de Morshu !

À la taverne, Emmy fait sa demande d&#039;engagement à Descole et ce dernier accepte.
 
L&#039;après-midi, Thomas Fandor est annoncé coupable d&#039;activités mafieuses et de pleins d&#039;autres choses horribles. Layton aura combattu son grand capital, c&#039;est donc la fin de cette formidable aventure ! </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>