<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Liste ] des vidéastes français pouvant rivalisés avec l&#039;époque Joueur du Grenier ( l&#039;époque Nesblog )  - Commentaires</title>
  <description> __________________________________________________________________________
&#127916; Partie Cinema &#127916;
 __________________________________________________________________________
___________________________________________________________________________
&#127909;&#129324;&#128715;&#65039;&#128220; &#128073; La Suite de Trop : https://www.youtube.com/c/LaSuitedeTrop

&#128064; Reprenant l&#039;idée d&#039;une intro scénarisée, le vidéaste présente des suites de films avec une structure assez proche de celle des &quot;Crossed&quot; de Karim Debbache mais sans &quot;vue sur celui qui filme&quot;.
 
&#128170; Le gros point fort est que la présentation de la licence est souvent complète et les raisons objectives d&#039;une suite mal faites sont bien mis en avant.
 _____________________________________________________________________________________
&#127909;&#129324;&#128220; &#128073; Notseriou&#039;s : https://www.youtube.com/c/Notseriousvideos/videos

&#128064; Reprenant l&#039;idée d&#039;une vidéo entièrement scénarisée, le vidéaste présente des films ( souvent des nanars ) avec des questionnements, de l&#039;humour de mise en scène et beaucoup trop de moyen pour de simple critique de film sur internet. Il est donc un parfait mélange entre Joueur du Grenier ( hors-série où il y a critique de film dans la structure ) et InThePanda (notamment Unknown Movies dans l&#039;imagerie ).
 
&#128170; Le gros point fort est le rythme qui permet de présenter des sujets et des ambiances de manière à ne pas perdre le visionneur. Si ça crie, c&#039;est parce que c&#039;est affligeant ou affolant. Si ça pleure, c&#039;est parce que c&#039;est attristant ou décourageant.
______________________________________________________________________________________
 _____________________________________________________________________________________
&#127918; Partie Jeux-Vidéos &#127918;
 __________________________________________________________________________
 __________________________________________________________________________
&#129324;&#128220; &#128073; Sheshounet : https://www.youtube.com/c/Sheshounet

&#128064; Reprenant l&#039;idée de la critique en étant un peu de mauvaise fois et usant de punchline, le vidéaste présente des jeux-vidéos ( souvent des FPS ) avec la mise en avant des bugs et autres problèmes rencontrés autant dans le jeu que dans son studio de développement. Les critiques se terminent généralement par une comparaison des notes et des mentions de la press vidéoludique française.
 
&#128170; Le gros point fort est le rythme croissant au fur et à mesure des problèmes s&#039;accumulant. On retrouve le JdG des premières années mais sans le court-métrage, juste les parties &quot;test&quot;.
 _____________________________________________________________________________________
&#128186;&#128715;&#65039;&#128220; &#128073; Ed Layton : https://www.youtube.com/c/EdLaytonLP/videos

&#128064; Beaucoup plus proche de l&#039;ambiance d&#039;un &quot;Ces jeux-vidéos qui m&#039;ont marqués&quot;, le vidéaste présente des secrets et des astuces autour des jeux-vidéos ( souvent de la licence Pokémon ). On est assez souvent dans la même ambiance calme et le même niveau d&#039;écriture/recherche des &quot;Antres du Mea&quot;.
 
&#128170; Le gros point fort est l&#039;ambiance des vidéos assez calme privilégiant l&#039;information au divertissement qu&#039;on retrouve la série &quot;Ces jeux-vidéos qui m&#039;ont marqués&quot; de Fred&#039; .
 _____________________________________________________________________________________
&#127909;&#128101;&#128715;&#65039;&#128220; &#128073; Edward : https://www.youtube.com/c/EdwardRetroDecouverte/videos

&#128064; Reprenant l&#039;idée de la critique avec du court-métrage, le vidéaste parle de jeux-vidéos VIA la mise en scène de ses personnages corresspondant un type de joueur ( personnalité ) particulier. On retrouve surtout le coté &quot;à suivre&quot; des plus vieux JdGs ( avant l&#039;épisode &quot;De la 2D à la 3D&quot;).
 
&#128170; Le gros point fort est l&#039;attachement pour les personnages qu&#039;on suit chaque semaine.
 _____________________________________________________________________________________
&#128186;&#128101;&#128220; &#128073; MisterFlech : https://www.youtube.com/c/MisterFlech/videos

&#128064; Ne reprend pas grand chose du JdG mais plus de LinksTheSun avec l&#039;emploit d&#039;une mascotte comme Plectrum, le vidéaste présente des jeux-vidéos, des licences de jeux-vidéos ( généralement du Nintendo ), des concepts de jeux-vidéos,... avec une présentation souvent chronologique comme on peut retrouvé dans les &quot;Antres du Mea&quot;. Un lore se créé au fur et à mesure des épisodes mais ne rentre pas en confrontation avec le sujet traité.
 
&#128170; Le gros point fort est l&#039;écriture car elle permet de faire de nombreuses découvertes autour des sujets présentés ainsi que, petit à petit , s&#039;intéresser à la richesse vidéoludique.
 _____________________________________________________________________________________
&#127909;&#128101;&#128715;&#65039;&#128220; &#128073; Arcade : https://www.youtube.com/channel/UCLIA8-BMYvcjz_WU_J9G1Rw/videos

&#128064; Reprend surtout l&#039;aspect &quot;Review sur canapé avec un pote&quot; mais avec du court-métrage et des échanges ponctuant le propos et créant des micro-pauses entre deux grandes révélations. C&#039;est surtout les scénarios des jeux-vidéos ( dialogues, gameplay,... ) qui est mis en avant pour critiquer les jeux-vidéos.
Les phases &quot;court-métrages&quot; peuvent aussi être des moments assez proche de l&#039;émission &quot;Ouvrez les Guillemets&quot; d&#039;Usul et Ostpolitik ( donc, très portée sur une politique de gauche ) mais la plupart du registre humoristique repose sur l&#039;absurde et la boutade résultant d&#039;un calembour.
 
&#128170; Le gros point fort est le rythme qui ne rend pas la critique ( souvent hyper-longue ) barbante. Les blagues ponctuent, cassent et remettent sur de bons rails la critique. C&#039;est organique.
 _____________________________________________________________________________________
&#127909;&#128715;&#65039;&#128220; &#128073; PuNkY : https://www.youtube.com/c/PuNkYPSB/videos

&#128064; Reprend l&#039;aspect &quot;test&quot; mais sans le coté mauvaise fois. Le vidéaste est souvent enjoué et le montage est souvent du fastcut. Les jeux testés sont souvent obscurs dans le sens que ce sont souvent des jeux Wii ou DS de licences très connus.
 
&#128170; Le gros point fort est la recherche car il permet de se rendre compte à quel point Electronic Arts, Activision,... ont beaucoup de mal à gardé les meilleurs studios pour faire de la qualité et refilent souvent la patate chaude à des gens peu compétent après avoir eût des petits succès.
 _____________________________________________________________________________________
&#128220; &#128073; Monsieur Plouf : https://www.youtube.com/c/MonsieurPlouf/videos

&#128064; Reprend surtout l&#039;aspect court-métrage de JdG,le vidéaste fait du dessin-animé ( on peut parler de &quot;diaporama&quot; surtout ) pour parler de jeux-vidéo. Les mises en scène sont souvent simple pour priviligié la lisibilité mais la personnalité du vidéaste prime sur l&#039;avis.
 
&#128170; Le gros point fort est la relecture car le visuel est souvent truffé de mise en scène et de dialogue qui se détache de l&#039;audio.</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>