<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ANA JDG] Les chevaliers du zodiaque : La Légende d&#039;Or  -  NES (2/4) - Commentaires</title>
  <description>
Texte de l&#039;analyse
 
== 4. Le visage de Seiya en mode action/déplacement est inexistant ==

Il n&#039;a pas de visage, mais on n&#039;a pas non plus besoin de le voir en combat.


== 5. Le système de combat au tour par tour est incompréhensible ==

En faîtes, il faut consulter le livret du jeu pour savoir comment il se joue à cause des initiales de chaque paramètre.

- On a en tout 6 caractéristiques dans les phases de combat qu&#039;on peut améliorer avec les points d&#039;expériences dans le menu SELECT dans Données.

Les points de Cosmos servent à attaquer ou se défendre, assez similaire à Pokémon, il limite les actions en étant une donnée consommable. On peut en récupérer en parlant aux gens ou sacrifiant de la vie... comme dans l&#039;animée.

Les points nommés &quot;points&quot; servent de points de vie. Dans la version originale on appelait cette donnée &quot;damage&quot; donc c&#039;est un peu plus compréhensible en français même si &quot;P.V.&quot; aurait été plus clair ou même juste &quot;vie&quot; qui est un mot plus court que &quot;points&quot;. On peut aller jusqu&#039;à 20 points de vie de base et si on tombe à zéro, on est téléporté à l&#039;hôpital dans le même état qu&#039;avant le combat, comme une savestate.

Pour les 4 autres caractéristiques en combat sont divisibles en deux catégories :
Les 2 attributs offensifs, PO signifiant &quot;Pouvoir Offensif&quot; et PA signifiant &quot;Puissance de l&#039;Action&quot; et les 2 attributs défensifs, PD signifiant &quot;Point défensif&quot; et PC signifiant &quot;Point de concentration&quot;. Chacun de ces attributs peut être doser en Cosmos de 10 crans chacun.

Si vous désirez attaquer, vous devez charger le PO pour doser la puissance de l&#039;attaque. PA sert à gérer la priorité pour avoir votre tour en premier.

Si vous désirez vous défendre, vous devez charger PD pour doser le nombre à soustraire aux dégâts de l&#039;adversaire. PC sert à gérer la fonctionnalité de la parole permettant de demander à l&#039;adversaire de révéler ses points de vie et ses points de Cosmos actuels.

Comme dans Pokémon, tout les ennemis que nous croiseront auront des statistiques définies en combat mais il y a encore 3 caractéristiques qu&#039;on ne peut pas amélioré en plein combat :

V.A. pour &quot;Vitesse de l&#039;Attaque&quot;, P.S. pour &quot;Puissance du Saut&quot; et F.A. pour &quot;Force de l&#039;Armure&quot;.

VA et PS n&#039;ont pas vraiment de répercussion dans les combats au tour par tour mais une fois en mode Beat&#039;Em&#039;All, c&#039;est ce qui peut faire passer notre jeu tout lent en jeu bien plus rapide et rendre les phases de plateforme bien moins chiants.

D&#039;ailleurs, n&#039;oubliez pas de mettre l&#039;amure avant les combats pour diminuer les dégâts de vos adversaires ou mettez l&#039;armure en mode Beat&#039;Em&#039;All pour obtenir un boost de vitesse et de saut.

Les niveaux qu&#039;on donne à nos caractéristiques sont des multiplicateurs. Ainsi, un cran peut avoir la même dose de Cosmos mais pas la même efficacité. Même prix mais qualité supérieur.


== 6. L&#039;ennuie de la partie RPG ==

Il est vrai que le jeu peut être ennuyeux avec ses aller-retour.
On revient 3 fois dans le manoir Kido, 4 fois au Colisée, on doit se promener en ville 2 fois puis aller au Mont Fudji pour se taper pleins de grottes. Chaque fois qu&#039;on perd, qu&#039;on rencontre un personnage ou qu&#039;on appuie sur SELECT, on a une boite de dialogue. Le jeu est très bavard et répétitif, ça le rend barbant quand on n&#039;a pas les joies d&#039;un émulateur qui accélère le jeu.

Si on pouvait juste avoir des dialogues plus rapides et des musiques supplémentaires, ça aurait été un peu moins ennuyant.

Fred, par le biais de Seb qui a joué au jeu, met également en avant que les ennemis qui apparaissent qui nous sont aussi complices pour accumuler de l&#039;ennuie. Personnellement, je trouve que c&#039;est pinailler car ces ennemis tuables lors des phases de Beat&#039;Em&#039;All servent à récupérer des points d&#039;expérience à l&#039;infinie comme pour les ennemis dans les Metroids qui sont faciles à vaincre en boucle.

Par contre, oui, l&#039;existence de ces ennemis à vaincre en boucle est une preuve que le jeu propose du levelling. Un ennemi vaincu rapporte 1 point d&#039;expérience et il en faut 5 pour améliorer une première fois une caractéristique. On peut donc y passer des heures pour avoir un Seiyar qui va vaincre des Chevaliers d&#039;Or en 1 coup.





Sources de l&#039;analyse
&#128073;&quot;Saint Seiya - Episode 1 (VF) | ADN&quot; : https://www.youtube.com/watch?v=F0mNI6k5acI&amp;ab_channel=ADN-AnimationDigitalNetwork
&#128073; Le livret du jeu : http://www.jenesuis.net/fichiers/manuels/nes/pdf/Chevaliers%20du%20zodiaque.pdf
&#128073; &quot;Saint Seiya 1 La legende dOr : La soluce (Partie 1)&quot; : https://www.jeuxmangas.com/soluces-et-astuces/36-saint-seiya-1-la-legende-dor-la-soluce-partie-1
&#128073; &quot;Les Chevaliers du Zodiaque La Légende d&#039;or (Mission Complète) NINTENDO NES&quot;: https://www.youtube.com/watch?v=cSfZE70fecU&amp;ab_channel=AiorosGaming%26Nostalgie
&#128073; &quot;Les Chevaliers du Zodiaque - La légende d&#039;Or (NES)&quot; : https://mangamugen.forumactif.com/t103p15-les-chevaliers-du-zodiaque-la-legende-d-or-nes
&#128073;&quot;How to play and finish Soluce Saint Seiya Chevaliers Du Zodiaque Nes La Legende D&#039;Or Part. 1&quot; de  @DrSakenomi  : https://www.youtube.com/watch?v=xjwQML1wpMs&amp;ab_channel=DrSakenomi
 
 
 
https://discord.gg/2pbTe7uSWg



&#128072;La partie d&#039;avant                                                                        La Suite&#128073; 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>