<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Test2Glin] Les Chevaliers du Zodiaque - La légende d&#039;or ( NES ) - Commentaires</title>
  <description> 
Le Wikia de cette épisode : https://joueur-du-grenier.fandom.com/fr/wiki/Les_chevaliers_du_zodiaque_-_NES
 
Dans le but de retracer les jeux qu&#039;a fait Joueur du Grenier, je me suis procurer la ROM et un Émulateur (Nestopia) pour jouer aux &quot;Chevaliers du Zodiaque - La Légende d&#039;Or&quot; sur NES.
 
Je connaissais les défauts donnés par JDG :
- Il n&#039;y a pas la musique d&#039;un générique ( Ni celui de Bernard Minet, ni celui de la série au Japon ),
- Les discussions entre les personnages sont rébarbatifs,
- La méthode de combat est absurde car on finit toujours par remplir toutes les jauges et ne plus avoir assez de cosmos pour enchaîner les combats,
- Les phases de plateforme sont difficiles.
- Les traductions manquent de re-lecture,
- Le jeu est très répétitif.
 
Je me suis donc lancé dans la découverte du jeu avec un fort apriori mais j&#039;avais envie d&#039;en savoir plus, ce voir s&#039;il n&#039;y avait pas des qualités ou des défauts que Fred&#039; n&#039;aurait pas mis en avant.
 
Chapitre 1 : On est là, on comprend rien !
Je lance la ROM et je mate l&#039;intro avec une musique que je ne comprend toujours pas ça vient d&#039;où ( avant, je pensais que c&#039;était juste une version aigu en 50 hertz de l&#039;opening principal mais même pas, les séquences de notes ne correspondent pas ). J&#039;appuie sur START pour débuter une partie et je rentre ma date de naissance : 1996 05 07 ,  le jeu interprète que je suis Cancer. J&#039;ai de la chance !

J&#039;ai mes bases, je connais le début des Chevaliers du Zodiaque et je situe bien qu&#039;on commence par la confrontation contre Cassios pour avoir l&#039;armure de Pegase. C&#039;est pas compliqué.

Malheureusement, le système de combat est pas facile à comprendre. &quot;Marin&quot; ( au lieu de &quot;Marine&quot; ) nous raconte des trucs sur le choix de l&#039;offensive mais je ne pigeais rien du tout, heureusement que c&#039;est un entraînement.

J&#039;ai réussi l&#039;exploit de me retrouver à l&#039;hôpital parce que Marin m&#039;avait défoncé. Je ne vous cache pas que j&#039;ai fais un rire nerveux.
 
Je me suis mis à faire des recherches et... bingo !
 
Chapitre 2 :  Des explications !


Le livret du jeu est en ligne ! Certes, dans un PDF du site jenesuis.net qui est un vieux site web fait sous HTML4,PHP et JQuery mais le PDF a bien été trouvé !


Je peux donc mieux comprendre comment fonctionne le système de combat.

 
 
Le système des caractéristiques en combat est simple :
On a 4 caractéristiques chargeable en 10 crans de Cosmos maximum par tour.
Les deux premières sont offensives et permettent de faire des dégâts à son adversaire.
Les deux dernières sont défensives et permettent de réduire les dégâts qu&#039;on va se prendre au tour de l&#039;adversaire.
 
L&#039;idée du jeu est de jouer autour du Cosmos qui permet d&#039;avoir des déplacements rapides et des sauts biens hauts pendant le mode Action mais aussi de donner de la puissance à ses coups ou limiter les dégâts reçus lors des phases de combat. C&#039;est donc un jeu de gestion.
 
La mécanique pour éviter de dépenser tout son Cosmos en jaugeant à fond ses caractéristiques est de connaître les statistiques de son adversaire pour connaître le nombre de dégâts qu&#039;il nous fait et le nombre de point de vie qu&#039;il a. On est censé savoir tout ça en lui demandant dans &quot;Parole&quot; si on a alloué suffisamment de point de Cosmos dans la dernière caractéristique de combat, la P.C. pour &quot;Puissance de Concentration&quot;. Si vous n&#039;avez pas mis assez d&#039;énergie dans cette caractéristique, l&#039;adversaire va juste répondre une banalité.
 
C&#039;est chouette, je sais me battre dans le jeu maintenant ! MAIS LE PIRE RESTE À VENIR !
 
Chapitre 3 : La soluce de serait pas du luxe !
 
Soyons sérieux 2 minutes. Connaître l&#039;interface de combat ne fait pas de moi un joueur qui sait où il doit aller pour se battre.
 
Une fois le fébrile Cassios vaincu et l&#039;armure de Pégase récupéré, le jeu ne nous indique pas quoi faire pour quitter la Grèce afin de se rendre au Japon.
 
J&#039;ai cherché un téléporteur, un aéroport, quelque chose mais RIEN !
 
Je suis donc aller voir sur le web et j&#039;ai trouvé une soluce m&#039;apprenant la fonction &quot;Dir.&quot; trouvable dans le menu qu&#039;on peut ouvrir avec la touche SELECT. 
 
Cette touche, elle est magique ! Elle me sert à mettre l&#039;armure, à convertir mes points de Cosmos en vie et inversément ainsi que répartir mes points d&#039;expérience dans 7 caractéristiques.
 
Je suis particulièrement triste. La soluce de jeuxmangas.com est parfaite sauf pour un point : Elle me confirme que le jeu a une grande partie de hasard.
En effet, une voix arrivé à Shiriu dans le Colisée, il a une chance d&#039;agir en premier et me manger de 14 à 20 vies.
 
Et c&#039;est là où je dois dire que le jeu est mal-foutu.
Quand vous étiez encore en Grèce, vous pouviez farmer de l&#039;EXP avec les chevaliers de la carte. Ils repassaient à l&#039;infinie et on pouvait se la jouer à Metroid à prendre de l&#039;expérience en prévision d&#039;un éventuel combat trop hardu.
Malheureusement, non seulement je ne peux pas revenir en Grèce mais en plus mes points de vie sont inférieur à 14 et ma Cosmos est à 10. Je ne peux rien faire, la moindre attaque de Shiriu équivaut à un headshot.
 
Ne voyant pas vraiment comment faire, je tente un reset avec, pour plus de confort, une accélération du jeu grâce à l&#039;émulateur. Je viens à bout de 4 ennemis en Grèce et je m&#039;y remets contre Shiriu en ayant ma vie à 20 et mon cosmos à 16.
 
Comment j&#039;ai fais pour avoir ma santé au maximum ? Je suis allez à l&#039;Orphelinat et Miho m&#039;a donner pleins de point de vie.
 
En vrai, le jeu est très bavard mais si on prend le temps de suivre le script tout en profitant des moments où les ennemis réapparaissent tout le temps pour cultiver de l&#039;expérience, on peut le finir sans y passer une journée entière.
 
J&#039;ai finis le jeu en 5 heures avec le mot de passe &quot;TU..ASGAGNE!!TU.ESPASSE..MAITRE!&quot; parce que le jeu est bien trop difficile quand on n&#039;a pas de patience et je me suis désamouraché de la soluce après celle qui permet de trouver les chevaliers noirs et Ikki dans la grotte.
 
Quand on a activé le mot de passe, seul les phases de plateforme et de recherche font la difficulté du jeu.
 
Chapitre 4 : En vrai, le jeu n&#039;est pas fidèle
Je m&#039;attendais à ce que le jeu reprenne toute l&#039;histoire de Saint Seiya avec la quête de l&#039;armure d&#039;or et l&#039;arc du sanctuaire mais... le jeu est sortit en 1987 et l&#039;arc n&#039;était pas encore terminé à la télévision.
 
Au-delà du Grand Pope qui se nomme Arles et qui est un chevalier d&#039;Or du Bélier alors que Mû existe aussi dans le jeu, le jeu prend quand même des libertés au niveau de l&#039;histoire :
- Jabu de la Licorne n&#039;a pas son combat dans le colisée ainsi que Geki de la Grande Ourse vu qu&#039;on commence avec Shiriu,
- Il n&#039;y a pas la phase où Seiya devait mourir en noircissant... mais ça, c&#039;est normal, c&#039;est compliqué de faire une phase de gameplay chronométré quand on a déjà 3 gameplays différents dans une cartouche.
 
Je vous avoue que je me sers de la fiche Wikia de Seiya de Pégase pour connaître le déroulement original des événements.
 
Pour le reste, le jeu est assez fidèle sauf au niveau des musiques alors que la version japonaise avait au moins l&#039;opening.
 

D&#039;ailleurs, sachez que la version pour WonderSwan Color a remanié la fin pour correspondre à la fin définitive ainsi qu&#039;adapté les sprites, les combats et tout pleins d&#039;autres choses qui est possible à faire 15 ans après la première version. Cette nouvelle version s&#039;appelle &quot;Saint Seiya: Ougon Densetsu Hen Perfect Edition&quot;.

 

 

Je termine donc ce test en disant que le jeu est quand même un bon jeu mais il est juste mal-équilibré en terme de niveau à prendre, de timing de farm.
KidpaddleetcieGlin

AJOUT DU 16 FÉVRIER 2023
J&#039;ai trouvé un let&#039;s play montrant comment terminé le jeu en une cinquantaine de minutes sans le mot de passe en français. 
 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>