<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Jeux-Vidéos ] Qu&#039;est-ce que The Legend of Zelda a repris d&#039;Hydlide ? - Commentaires</title>
  <description>Dans la vidéo de Joueur du Grenier &quot;Joueur du grenier - RPG Numéro 2&quot;, on apprend l&#039;existence du jeu Famicom &quot;Hydlide&quot; mais le jeu est sortit aussi en 1984 sur NEC PC-6001 au Japon ainsi que sa suite &quot;Hydlide II: Shine of Darkness&quot; sortit en 1985 sur la même machine par T&amp;E Soft, Inc. .

 
&quot;The Legend of Zelda&quot; sur NES est sortit en 1986 par Nintendo.

 
 
 
Il est fortement probable que Shigeru Miyamoto aille romancé l&#039;histoire de la conception de son jeu donc regardons quels sont les ressemblances entre le premier Zelda et les 2 premiers Hydlide.
 
Parlons des inspirations

&#65279;Shigeru prétend s&#039;être inspiré de Peter Pan pour faire le design de Link aux oreilles pointus avec un costume vert et une ceinture.
&#65279;
Pour Hydlide, c&#039;est 2 autres jeux ayant eût du succès au Japon : 
- The Tower of Druaga : Un RPG labyrinthique sur Arcade de 1984 avec notion d&#039;inventaire, une prêtresse ( Ki ) à sauver d&#039;un démon ( Druaga ), les labyrinthes qui sont générés aléatoirement sur 60 étages. On a également la déesse de l&#039;amour et la guerre de la mythologie Babylonienne ( Ishtar ) qui donne la quête au héro (Gilgamesh) d&#039;aller sauver la prêtresse. Il y a un timer aussi !


On retrouve les slimes ( ou les gluants si vous préférez ),les mures à péter ( avec une pioche, pas une bombe ), les bottes pour aller plus vite avec des ailes dessus ( les fameuses bottes de pégase... ), des chevaliers, des coffres avec des items dedans, des potions, des cloches, des clés ( et des portes de fin de niveau ),des armures, des amulettes, des épées, des boucliers, des baguettes magiques, des casques, des bagues, des gants et des bouquins.


On peut maintenir son épée devant nous pour infliger des dégâts en courant ( comme les bottes de pégase dans Zelda... ).


- The Black Onyx : Un RPG sur NEC de 1984 avec notion de personnalisation de personnage, d&#039;équipe, déplacement dans de la fausse 3D, de magasin , combat au tour par tour, hôpital, barre de vie,...


Parlons des différences
 
&#65279;Hydlide est un jeu sur PC donc il a beaucoup plus d&#039;input possible avec le clavier et est donc propice à la dimension Action-RPG et exploration que Zelda sur NES qui est un Action-RPG linéaire.


Là où Hydlide opte pour de la vie en barre ( qui se recharge toute seule en temporisant, d&#039;ailleurs), Zelda opte pour de la vie en c½ur.


Hydlide commence avec une épée là où Zelda commence sans items pour l&#039;attaque (il faut aller voir dans la grotte en face de nous dans le premier écran du jeu).


Hydlide a pas vraiment une musique de fond... on dirait juste une montée de gamme qu&#039;on enchaîne par une descente de gamme en 3 phases comme on ferait avec les dents un peigne en plastique. Zelda a une musique entraînante.


Hydlide a une notion d&#039;expérience et une notion de force ( pour les dégâts ). À chaque fois que la barre d&#039;expérience est pleine, le jeu nous donne de la vie et de la force supplémentaire. Dans Zelda, il faut améliorer son épée ou trouver des réceptacle de c½ur/manger une fée.


Dans Hydlide, on peut changer la vitesse du jeu dans le menu pause.


Dans Hydlide, on peut connaître le nom et les points de vie du monstre qu&#039;on attaque.


Dans Hydlide, on a plusieurs zones disponibles pour aller chercher nos items.


Les salles de donjons d&#039;Hydlide ressemblent beaucoup à des niveaux de The Tower of Druaga. Zelda a des donjons labyrinthiques seulement dans l&#039;ensemble mais pas par salle.
 
Là où le premier Zelda une notion de sauvegarde dans la cartouche, Hydlide a un système de mot de passe accessible sur le menu Pause.
 
On ne mange pas les fées dans Hydlide, on doit trouver les 3 pour aller vaincre le dragon. Pour reprendre toute notre vie d&#039;un coup, on doit tout perdre et le jeu nous fait consommer un item nommé &quot;medecine&quot; ( médicament ).
 
On a bien un rubis dans Hydlide mais c&#039;est un item unique, pas une monnaie comme dans Zelda. Il servira à révéler un trésor dans la rivière (la bague).
 
 
 
Voici un playtrough de l&#039;Hydlide originel

Parlons des ressemblances
 
- On commence dans une plaine
- On a des fées
- On a la MasterSword
- On a des donjons sous forme de labyrinthe
- La vue en demi-plongée
- Les trésors
- Les items &quot;lampe à huile&quot;, &quot;épée&quot;, &quot;clés&quot; et &quot;bouclier&quot;
- On a une princesse à sauver

Voici ce que Hydlide donne sur NES :

 
 
Il est CERTAINS que Shigeru Miyamoto se soit inspiré d&#039;Hydlide.
KidpaddleetcieGlin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3355223190_comment_1.html#c-20689420390" />
    	<rdf:li rdf:resource="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3355223190_comment_1.html#c-20689397540" />
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3355223190_comment_1.html#c-20689420390">
		<title>Commentaire de KidpaddleetcieGlin</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3355223190_comment_1.html#c-20689420390</link>
		<dc:date>2023-04-08T17:19:24+02:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>J&#039;ai du mal à comprendre le sens de votre commentaire :/</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			J&#039;ai du mal à comprendre le sens de votre commentaire :/
		]]></content:encoded>
	    </item>
    	    <item rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3355223190_comment_1.html#c-20689397540">
		<title>Commentaire de marienord59</title>
				<link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/3355223190_comment_1.html#c-20689397540</link>
		<dc:date>2023-04-08T15:03:53+02:00</dc:date>
		<dc:language>fr</dc:language>
		<dc:creator>marienord59</dc:creator>
		<dc:subject>Skyrock Blog</dc:subject>
		<description>bonsoir j&#039;ai peut le jeu de zelda je les vendue merci voir accepte dans vos groupe bon week-end</description>
		<content:encoded><![CDATA[
			bonsoir j&#039;ai peut le jeu de zelda je les vendue merci voir accepte dans vos groupe bon week-end
		]]></content:encoded>
	    </item>
    </rdf:RDF>