<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ANA JDG] Asterix and the Great Rescue - Megadrive - Commentaires</title>
  <description>


 
&#128220;Texte de l&#039;analyse &#128220;
Bonjour et bienvenue dans cette analyse d&#039;un épisode de Joueur du Grenier portant sur Asterix and the Great Rescue sur Megadrive.
Commençant tout de suite sur la présentation de la licence parce qu&#039;il y en a des choses à dire, par Toutatis!
 
== Asterix et Obélix ==
C&#039;est en 1959, 34 ans avant Asterix and the Great Rescue sur Megadrive, que le dessinateur Albert Uderzo et le scénariste Réné Goscinny, tout deux français de France, publie la première BD d&#039;Astérix le Gaulois.
 
La série a comme personnage principaux Astérix, un petit guerrier gaulois pragmatique et malicieux, et Obélix , un grand guerrier gaulois un peu enveloppé, joli c½ur mais doté d&#039;une force fabuleuse depuis le jour où il est tombé dans la potion magique du druide Panoramix par gourmandise quand il était petit et faible.
 
Le but de nos personnages est de protéger un petit village gaulois des Romains qui ont déjà conquis toute la Gaule. Protéger des gens, des objets ou juste défendre la réputation du village, voila les 3 types de scénarios qu&#039;on a.
 
La série porte sur des sujets de société avec un ton souvent léger en usant de la parodie ou de référence à des films, des bandes-dessinées et même, avec un dédain non dissimulé, des mangas.
Pour ceux qui se demande pourquoi Obélix ne devrait pas boire de la potion magique après avoir vidé une marmite entière durant son enfance, c&#039;est révélé dans La Galère d&#039;Obélix.
 
La bande-dessiné aura été adapter au cinéma, en roman, en parc d&#039;attraction , en coussin, en pantoufle, en... en... bref, on va parler d&#039;Asterix and the Great Rescue.

== Présentation du jeu ==
Asterix et le grand sauvetage, si on traduit Asterix and the Great Rescue en français, est un jeu-vidéo sortit sur Megadrive en 1993 développé par Core Design.
Core Design, c&#039;est une boite britannique qui est connue que pour avoir créé et asséché Tomb Raider comme on l&#039;apprend dans le Joueur du Grenier sur le sujet.
Core Design aura fait aussi un autre jeu sur la licence Asterix nommé &quot;Astérix et le pouvoir des dieux&quot; en 1995 sur Megadrive.

Il est marrant de mettre en avant que le compositeur Nathan McCree, qui bossera sur Tomb Raider, a préféré utilisé des musiques classiques pour le second jeu Asterix plutôt que se ré-essayer à composer des musiques originales pour Megadrive.
 
Son premier job à Core Design était de coder un séquenceur musical pour MegaDrive, d&#039;y écrire de la musique et d&#039;en faire la démonstration. Ce qui veut dire que tout ce qu&#039;on a entendu comme boucle sonore dans ses autres travaux sur MegaDrive étaient des tests, des BETA des séquences sonores vu qu&#039;il aura terminé son logiciel en 1995 pour Astérix et le pouvoir des dieux.
 
Non, en faîtes, il est bon pour composer sur MegaDrive, ses toutes premières compositions étaient sur &quot;Chuck Rock II: Son of Chuck&quot; et c&#039;était plutôt funky... si ça tombe, ouai, &quot;Asterix and the Great Rescue&quot;, c&#039;était juste qu&#039;il n&#039;avait pas envie, qu&#039;il avait autre chose à faire.
 
Ce qui est aussi marrant est de se rendre compte que c&#039;est pas Infogrames cette fois-ci qui est responsable d&#039;un jeu d&#039;une licence française... et c&#039;est toujours pas bien.
 
== 1.Les musiques ==
C&#039;est pas vrai Fred&#039;, la MegaDrive a les moyens de nous sortir des musiques où on peut s&#039;enjailler, écoutons donc ce que la console de Sonic a dans le ventre quand c&#039;est bien composé !
 
https://youtube.com/playlist?list=PLml9tgX7tZGHZbaCYOSjumUMroibynGS5
 
Bien sur, Asterix and the Great Rescue n&#039;a pas seulement des musiques avec des instruments mal-calibrés ou juste mal-choisis, c&#039;est aussi pas dans le thème de la Bretagne et du médiéval. On est loin des sonorités d&#039;un son de Manau ou d&#039;une composition celtique.
 
Maintenant, on peut aussi mettre en avant que quelque soit le jeu Asterix, les musiques n&#039;évoquent pas le terroir et, vers la fin ,le bruit des bottes. Si on prend les musiques de Asterix et Obelix XXL, on est + proche de musiques qu&#039;on aurait dans un James Bond, un Jack &amp; Dexter ou un Rayman parce que la musique convient + à l&#039;ambiance du gameplay que de l&#039;univers en lui-même.

== 2.Obélix et son gros cul ==
La seule et unique raison de jouer Obélix est de profiter de sa grande taille lui permettant d&#039;avoir une plus grande allonge contre les ennemis venant du haut.
 
Par contre, c&#039;est idiot qu&#039;Obélix puisse perdre de la vie. Il est censé être invincible puisqu&#039;il est tombé dans la potion magique étant petit. Il devrait avoir le même gameplay que quand Mario prend un Méga Champi.
 
== 3. Le jeu est un peu moche ==
C&#039;est surtout que les décors sont particulièrement épurés sans effets de dégradés comme on peut avoir dans un jeu comme Mister Nutz ou les bandes dessinés d&#039;Asterix. Et encore, à certains niveaux, le décor passe à un niveau abstrait qui est bienvenu au vu des phases de plateforme qui serait illisible avec un décor plus fournis.

== 4. Le mur impassable ==
En faîtes... oh et puis merde, j&#039;ai un extrait en poche après tout !
 
En plus, la potion de nuage est prise avant le troisième explosif sur la plateforme. De ce fait, on n&#039;a pas le temps de se rendre compte qu&#039;on l&#039;a avant d&#039;avoir appuyer sur haut et puis C pour changer d&#039;arme spécial. Si vous faîtes l&#039;inverse, vous lancer la munition avant de changer.

== 5. La limite de temps ==
La limite de temps est dépendante du niveau de difficulté avec laquelle on a décidé de jouer dans le menu option. C&#039;est vraiment un jeu où c&#039;est primordiale de commencer par choisir la difficulté &quot;facile&quot; pour avoir une dizaine de secondes supplémentaires par niveaux.

== 6. Le niveau 5 et ses spyrographes géants ==
C&#039;est idiot, ils auraient pût simuler la neige comme dans Tintin au Tibet avec juste des boules de neige qui font des diagonales avec des vitesses différentes mais non, ils ont codés des spirographes pour générer des cristaux de neige.

== 7. La cohérence des niveaux ==
En vrai, on a un genre de baille chelou comme si Asterix et Obelix étaient en proie a des hallucinations dans le niveau 3 pour les LEGO en forêts, le niveau 4 avec les fameuses saucisses de Germanie et le niveau 5 avec les bonhommes de neiges avant d&#039;embarquer sur un bateau.
 
C&#039;est pas compliqué, le jeu n&#039;a pas vraiment d&#039;histoire. Juste un tracé de la Gaule à Rome et le reste est selon les inspirations des développeurs au détriment d&#039;une cohérence scénaristique autre que &quot;c&#039;est possible à faire à ce moment-là&quot;.

== 8. Taper les gens vous tape aussi ==
Même le livret du jeu vous recommande d&#039;éviter l&#039;affrontement. Comme si les développeurs avaient fait exprès de mettre un timeur cruel pour vous éviter de vous essayer à une des mécaniques cassés du jeu : le corps-à-corps.

== 9. Le die and retry ==
Comme Tintin au Tibet, Asterix and the Great Rescue est un plateformeur avec un timeur cruel qui vous demandera de faire bien plus que d&#039;aller de gauche à droite. C&#039;est un parcours d&#039;obstacle. C&#039;est du réflexe mais aussi du par-coeur.
 
Le jeu se joue comme une si vous pratiquez une partition... une mauvaise partition mais une partition quand même.

== Conclusion ==
Ah ! Bon... bah... je répète donc que Asterix and the Great Rescue est comme Tintin au Tibet en plus moche. Il est aussi victime du fait que son timeur est trop serré donc ne permet pas de temporiser ou de réfléchir à ses prochains actes contrairement à un Mister Nutz, un Sonic ou un Plok.
 
Je vous recommande vraiment de consulter la description de cette analyse pour découvrir les sources mais aussi les musiques afin de vous enjailler et je vous propose aussi de rejoindre le Discord Club JDG pour être avec + de 500 fans de Joueur du Grenier qui sont très gentils, productifs et instructif.
 
Au revoir et à bientôt sur la chaîne... GRENIER DES JOUEURS
 
&#128220; Les Sources et vidéos utilisées &#128220;
&#128073; Le livret du jeu : https://www.digitpress.com/library/manuals/genesis/asterix_great_rescue.pdf
&#128073; &quot;Nathan McCree composer of Tomb Raider and others-- interviewed!&quot; : https://youtu.be/UA70bTgv2zM
&#128073; &quot;Tomb Raider IV - MAKING OF [Core Design @ Derby 1999]&quot; : https://youtu.be/ezZmdNMz7xY
&#128073; &quot;Urderzo &quot;Astérix ne peut pas être utilisé en politique&quot; | Archive INA&quot; de  @Inapolitique  : https://youtu.be/74F6MNZBWAU
&#128073; &quot; Genesis Astérix and the Great Rescue by Meerkov in 24:37.87&quot; : https://tasvideos.org/4194M
&#128073; &quot;L&#039;antre du Mea : Les jeux Astérix (Part 1)&quot; de  @Meeea  : https://youtu.be/19DpJRJ1mUY
&#128073; &quot;ASTERIX AND THE GREAT RESCUE (MegaDrive) - Le Test !&quot; de @JackPlisskenLive  : https://youtu.be/HqfH9u_3pxc
&#128073; &quot;Mega Drive Longplay 402 Asterix and the Great Rescue&quot; de  @worldoflongplays  : https://youtu.be/HleOuLzNgbQ
&#128073; &quot; SNES - Asterix (4K, 60FPS)&quot; de  @xRavenXP  : https://youtu.be/0f2VTPZtvj0
&#128073; &quot;SNES Longplay  Asterix &amp; Obelix&quot; de @worldoflongplays  : https://youtu.be/ihHW4f6k-DI
&#128073; &quot;Mega Drive Longplay  Chuck Rock II: Son of Chuck&quot; de  @worldoflongplays  : https://youtu.be/hNxT2XGcfec
&#128073; &quot;Tintin au Tibet - LET&#039;S PLAY FR&quot; de Hooper : https://www.youtube.com/live/DA0hM8RsPiw?feature=share
&#128073; &quot;JPF 40 Feat. Le joueur du Grenier!&quot; de  @lesadpanda  : https://youtu.be/N3o1oA__3O0
&#128073; &quot;Joueur du grenier répond à toutes vos questions !&quot; de  @joueurdugrenier  : https://youtu.be/qrZTarWEu-w
&#128073; &quot;Soirée anecdotes - Best-of /46 (HS Dessins Animés - Astérix and the great rescue)&quot; de  @BestOfJDGTwitch  : https://youtu.be/bLFEbuC30Ic
&#128073; &quot;Best of Hooper (Karkaradon) n°4&quot; : https://youtu.be/UtNj0XmueAg
&#128073; &quot;smb New Super Mario Bros DS Infinite Mega Mushroom&quot; de  @MEDNINWORLD  : https://youtu.be/E4zmWEF69pc
&#128073; &quot;JEUX EN VRAC - THE PUNISHER&quot; de  @BazarduGrenier  : https://youtu.be/qckaJ5g92v0
&#128073; &quot;Joueur du Grenier - TOMB RAIDER - A la poursuite du mystérieux Dollar vert&quot; de  @joueurdugrenier  : https://youtu.be/ejjGvdNlV3w
&#128073; &quot;Mega Drive Longplay  Mr. Nutz&quot; de  @worldoflongplays  : https://youtu.be/Fxcgpup31D0


&#127926;Les musiques&#127926;
&#127925; &quot;Joueur du Grenier lofi &#127911; &#127918;&quot; de  @PianoKad  : https://www.youtube.com/watch?v=hd9AMAleM3Q&amp;ab_channel=PianoKad
&#127925;L&#039;OST de &quot;Miitopia&quot; : https://youtube.com/playlist?list=PLlz9kJ0YsvOeo0roY9VQBd7eCLZ7c_DnD
&#127925;L&#039;OST de &quot;Shadow of the Beast&quot; sur AMIGA : https://youtube.com/playlist?list=PL247E2C470067074F
&#127925; &quot;Super Mario 64 Music Snow Mountain&quot; : https://youtu.be/gU5mlOQZ8gk
&#127925; &quot;The stars of 4Kids sing the National Anthem&quot; : https://youtu.be/xfJuJrqFhXM
&#127925; &quot;Faf larage - Pas le temps&quot; : https://youtu.be/mMGynzLmIFw
&#127925; &quot;Asterix &amp; Obelix - The Adventure Begins (SNES OST)&quot; : https://youtu.be/ykuWaNY4PHc
&#127925; &quot;Kana - Plantation&quot; : https://youtu.be/3xGyKIB9854
&#127925; &quot;Cave Battle - Pokémon Rumble World (OST)&quot; : https://youtu.be/avUzYZNyUNU
&#127925; &quot;Miscellaneous OSTs/Jingles | Dr Kawashima&#039;s Brain Training&quot; : https://youtu.be/HZ0tEUpJesU
&#127925; &quot;Catastrophe - Super Mario Galaxy Music - Extended&quot; : https://youtu.be/e1QKpmfcfaQ
&#127925; &quot;Streets of Rage OST | Stage 8 - The Last Soul&quot; : https://youtu.be/Xri-MAezps4
&#127925; &quot;Streets Of Rage (Genesis) Music - Stage 1&quot; : https://youtu.be/TDa03TDFn9A
&#127925; &quot;Michael Jackson&#039;s Moonwalker - Billie Jean [Sega Genesis]&quot; : https://youtu.be/jTGFJBR4E1g
&#127925; &quot;Tomb Raider 1 Music 1 - Main Theme&quot; : https://youtu.be/YaBvHqMWyxI
&#127925; &quot;OrelSan - Ils Sont Cools feat. Gringe &quot; de  @orelsan  : https://youtu.be/_DT-4-jJTZc
&#127925; &quot;Albator 78 (Instrumental)&quot; : https://youtu.be/Wbd_higb-CU
&#127925; &quot;Clash Royale Soundtrack - Battle 1&quot; : https://youtu.be/1IyayhI79JM
&#127925; &quot;Fatal Bazooka - Fous Ta Cagoule&quot; de  @JamBlockMedia  : https://youtu.be/PI9yKr39vGI
&#127925; &quot;Karaoké Mais qui est la belette ? - Manau *&quot; de  @karafunfr  : https://youtu.be/B9KO7x1WJuE
&#127925; &quot;Emerald Hill Zone - Sonic the Hedgehog 2 &quot; : https://youtu.be/LWdhufzxQRA
&#127925; &quot;Asterix est la&#768; - Cover metal - Trobar&quot; de  @TrobarFolkMetal  : https://youtu.be/C-uErUlCPvc
&#127925; &quot;Asterix &amp; Obelix XXL Music - The Roman Empire&quot; : https://youtu.be/4-UQ5e1A5zQ
 

https://discord.gg/2pbTe7uSWg  

</description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>