<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [Avis2Glin] Les trucs à améliorer sur Skyrock au niveau des blogs - Commentaires</title>
  <description>
 
Bonjour à toutes et tous et bienvenue dans un article assez important.
 
Vous l&#039;aurez certainement remarqué, depuis une décennie, les Skyblogs n&#039;ont plus vraiment la côte chez les jeunes et les blogs sont délaissés aux profits du micro-blogging (Twitter, Facebook,...) et autres réseaux sociaux mettant en avant des vidéos fait maison comme Instagram, Twitch, TikTok,...
 
C&#039;est donc dans le but de nous procurer une liste de chose à améliorer pour redonner du pep&#039;s à cette société française qu&#039;est Telefun que cet article est là... c&#039;est partit !
 
1. La modération &#127825;&#127814;&#128286;
&#65279;
Dans chaque article de blog dépassant les 1 000 vues par mois (oui, c&#039;est encore possible), on retrouve pleins de commentaire du genre 
&quot;Grosse chienne fatiguée veut qu&#039;on s&#039;occupe d&#039;elle avec une saucisse.
http://www.cesitenaihabsolumentpachelou.ae
BBQ CHIENNE BALANCOIRE PLOMBERIE ADOLESCENTE VIDEOS&quot;
 
La modération n&#039;est pas présente pour retirer ces commentaires voulant qu&#039;on visite des sites web dégueulasses et pleins de malwares, spywares et autres virus.
 
Ne serait-ce que bannir les mots les plus crût en anglais serait déjà une sacré avancée.
 
2. Les PUBs sur mobile &#128226;&#128241;

Ce serait agréable de lire des articles de blog sur son smartphone s&#039;il n&#039;y avait pas une PUB intrusive tout le temps à des endroits différents.
 
Sur PC, la PUB se trouve en haut du blog et c&#039;est tout ! Elle change tout le temps mais les ralentissements des chargements ne se ressent pas pendant qu&#039;on lit donc c&#039;est bien.

 
Il faudrait généraliser le placement à cet endroit.
 
3. L&#039;intégration de médias &#128451;&#65039;&#128193;

Je suis d&#039;accord que mettre maximum 8 médias par article est une bonne limite mais... pourquoi devoir charger dans la base de donnée de Skyrock chaque image ? C&#039;est pas intéressant pour le référencement et c&#039;est comme si on volait les images.
 
Il faudrait qu&#039;on puisse juste intégrer les images avec une balise prenant le lien en compte.
 
4. Intégration d&#039;article&#128391;&#65039;&#128065;&#65039;&#8205;&#128488;&#65039;

Sur Twitter, LinkedIn, Facebook,... on peut montrer un post sur un autre site web en l&#039;intégrant via une balise bloquote ou iframe proposé dans un menu en haut, à droite de de la publication.
 
Il serait intéressant de permettre la consommation d&#039;échantillon d&#039;article ainsi sur les réseaux sociaux.
 
5. Amélioration de l&#039;éditeur &#9000;&#65039;&#128104;&#8205;&#128187;

La dernière fois que l&#039;éditeur a eût des améliorations, c&#039;était en 2011 avec le mode expert qui nous a permis de faire des dégradés de couleurs configurables facilement autant au niveau du texte que du fond.
 
C&#039;était une bonne idée mais il est toujours possible d&#039;ajouter des trucs et des machins en plus pour les copywriters et les journalistes du dimanche: 
- La notion de titre ( h1,h2,h3,... ) permettant à Google de référencer les articles en fonction de leurs sujets,
- La sauvegarde de mise en forme (des blocks éditables),
- L&#039;intégration de tableaux,
- L&#039;intégration d&#039;une balise annulant les autres balises comme  ou .
- L&#039;intégration de Tenor pour l&#039;intégration de gif animé de réaction,
- Mettre à jour le menu des smileys,
- La notion de la mise en forme de bouton pour les liens.
 
6. La gestion à plusieurs &#128209;&#128101;
&#65279;
Si on veut qu&#039;un blog soit gérer par plusieurs membres d&#039;une même équipe comme un petit journal d&#039;école sans devoir refiler à pleins de monde l&#039;adresse e-mail et le mot de passe du blog, ce serait intéressant de faire une fonctionnalité de collaboration.
 
On aurait un espace de discussion dédié entre membre d&#039;une même équipe, des modérateurs,... bref, un mini-Discord ou un mini-Ryver pour gérer les permissions et les discussions.
 
Les articles auront ainsi en bas la liste des contributeurs comme signature en lien avec leurs blogs ou leurs profils.
 
Voila déjà une bonne liste bien fournie qui, j&#039;espère, aura des propositions prises en compte ou juste réalisée.
 
KidpaddleetcieGlin </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>