<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15" ?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/">
  <title> [ Présentation pour la chaîne Grenier des Joueurs ] JDG Prod - Commentaires</title>
  <description>Bonjour et bienvenue dans cet article où nous allons parler de JDG Prod, la société créée par Fred&#039; et Seb&#039; le premier mars 2012 pour donner un poids juridique et entrepreneurial à leurs productions audiovisuelles.
 


Nous allons surtout voir des détails très généraux de l&#039;ordre du publique et pas révéler des informations privés. Cela ne veut pas dire qu&#039;on ne va pas se marrer, ça veut dire qu&#039;on va surtout parler de concept et d&#039;événements autour de la société de nos créateurs préférés.
 
C&#039;est partit !
 
== Avant JDG PROD ( ...- 2012) ==
Il m&#039;est impossible de révéler le nom de la société qu&#039;avait monté Fred&#039; et Seb&#039; pour faire des vidéos autour des villes mais sachez que c&#039;était pas ouf en terme de salaire vu qu&#039;ils touchaient une petite somme qu&#039;une fois le film terminé.
 
C&#039;est en septembre 2009 que Fred&#039; et Seb&#039; commencent l&#039;émission Joueur du Grenier avec comme rentré financière le chômage.
 
== La création ( 2012 ) ==
C&#039;est le premier mars 2012, le jour de la publication du test de Dragon&#039;s Lair sur NES, que la SARL JDG PROD est enregistrée à Pollestres dans les Pyrénées-Orientales.
 
Une SARL, c&#039;est une Société À Responsabilité Limitée. La forme juridique des petites et moyennes entreprises la plus répandues en France est très flexible et ne demande par un capital initial minimum.
 
Il est largement possible que, après la rencontre avec le patron TheFantasio974, Fred&#039; et Seb&#039; ont compris qu&#039;il fallait voir un notaire pour construire une SARL et devenir de jeunes entrepreneurs qui touchent la monétisation de YouTube avec le Network Melberries qui n&#039;était pas encore une entité du groupe Webedia en 2012 vu que Webedia rachètera la start-up française de gestions des droits, de rémunération d&#039;artistes et producteurs ainsi que de promotion, qu&#039;en 2014.
 
Seb et Fred ont le même statut dans JDG Prod, des co-dirigeants.
 
C&#039;est le 26 Avril 2012, le jour de la publication du test de AIRWOLF sur Amstrad CPC 464, que JDG Prod sera activé sur la marché.
 
== Et c&#039;est passé ?! ==
En 2012, les mentalités n&#039;étaient pas les même qu&#039;aujourd&#039;hui. Il aura fallut mettre en avant du travail et du matos de travail pour que Fred&#039; et Seb&#039; puisse déclarer comme activité : Production de films et de programmes pour la télévision.
 
Cet énoncé d&#039;activité mutera juridiquement en &quot;Conception, réalisation et production d&#039;½uvres audiovisuelles, vente de tous produits dérivés (tee-shirts, bandes dessinées,...)&quot;.
 
== Les potes entrepreneurs ==
Dois-je vous rappeler l&#039;existence de Nesblog ? Ce fameux collectif de vidéaste où
Meeea,
Usul,
Alby (Pierre Grenier),
Dorian,
6coups6mouches,
Karim Debbache,
CoeurDeVandale,
RealMyope,
GE-2,
Krayn,
les gars de Pause Procress dont je ne connais les pseudos
et certainement pleins d&#039;autres.
 
Nesblog provient de la société Nerd Entertainment System, créé le premier octobre 2011 par RealMyope et CoeurDeVandale à Fougères.
 
L&#039;équipe JDG aura rejoint NESblog en novembre 2013 et ainsi pût augmenter les apparitions dans les vidéos d&#039;autres vidéastes et ainsi créé des proximités avec les équipes du 3615 Usul.
 
C&#039;est grâce à cet événement que 6coups6mouches est devenu l&#039;ingénieur son de l&#039;émission JDG et Karim Debbache en aide à l&#039;écriture et la réalisation.
C&#039;est également grâce à Nesblog que les caméos ont pût être beaucoup plus facile à organiser.

== La fin du Network Melberries (2020) ==
C&#039;est le 5 février 2020 que le Network Melberries, après 8 ans d&#039;aide administratif et de protection, est radié et en cessation d&#039;activité 6 ans après son rachat par Webedia, en Février 2014.
 
Cette perte fait que Fred&#039; et Seb&#039; sont obligés de se construire un empire, carrément.
Si JDG Prod est seulement gérer par Seb&#039; et Fred&#039;, Fred s&#039;amuse à gagner en pouvoir entrepreneurial avec JDG Holding et L&#039;ARCADIA où Seb est Directeur général tandis que Fred est président ainsi qu&#039;ODESSA PROD où Fred&#039; fait cavalier seul.
 
La JDG Holding est née en fin 2022 et c&#039;est une SAS pour la location de terrains et d&#039;autres biens immobiliers.
 
Une SAS, c&#039;est ne société par actions simplifiée. Contrairement à JDG Prod, JDG Holding peut acheter ou vendre des actions mais aussi obtenir une crédibilité vis-à-vis des partenaires tels que les banques, les clients ou les fournisseurs.
 
Pour plus de précisions, lisons les activités possibles de JDG Holding :
- Achat, vente, prise à bail, location, gérance, participation directe ou indirecte par tous moyens ou sous quelque forme que ce soit, à toutes entreprises et à toutes sociétés créées ou à créer.
- Acquisition, vente, gestion de toutes valeur mobilières dans le cadre de la gestion d&#039;un portefeuille titres ou d&#039;un contrat de capitalisation.
- Acquisition par voie d&#039;achat, de souscription au capital, cession, administration et gestion de toutes parts ou actions de sociétés non cotées en bourse.
- Garde et valorisation du patrimoine social et des apports sous toutes natures de ses associés.
- Octroi de sûretés et de garanties au profit de tout organisme financier en garantie des engagements personnels de ses associés.
 
En gros, JDG Holding est ce qui permet à l&#039;équipe JDG de se procurer des biens immobiliers au nom de la société et pas à titre individuel. Avant, ils pouvaient faire passer des accessoires en frais de société, aujourd&#039;hui, ils peuvent faire passer une maison.
 
Continuons ce chapitre avec ODESSA PROD qui est une SASU, une société par actions simplifiée unipersonnelle que Fred&#039; a créé le premier août 2021.
 
Comme il a créé ODESSA PROD avant JDG Holding, on va dire que c&#039;était pour Twitch vu que ça concorde avec le fait qu&#039;il n&#039;y avait que Fred&#039; qui streamait entre lui et Seb.
 
Enchaînons avec l&#039;ARCADIA qui est aussi une SASU apparut en début d&#039;année 2023 mais qui sert à encore pleins de trucs annexes dont voici une liste non exhaustive :
- Activité de bar, débit de boissons, cafés.
- La vente et la location de jeux de sociétés.
- L&#039;achat et la revente de coffrets, goodies ou produits dérivés.
- La gestion de partenariats, de budgets marques, de chaînes, les opérations d&#039;apporteurs d&#039;affaires et de commissionnement ainsi que toute opérations avec des marques et tout autre intermédiation nécessaire à l&#039;activité.
- La location à des fins de tournages audiovisuels ou pour tout autre besoin.
- L&#039;organisation de tout événement public, privé ou associatif tels que spectacles, concerts, fêtes, conventions, conférences, expositions, foires, courses, séminaires, soirées à thèmes, etc
 
Pour conclure ce chapitre, je tiens à dire que je suis impressionné. Fred&#039; et Seb&#039; ont un pouvoir monstre et peuvent, enrichis par des placements de produits et vos dons sur Twitch, relancer le cinéma français.
 
Ils peuvent littéralement tout faire autour de la production audiovisuelle et l&#039;événementiel.
== 
J&#039;espère que cette rétrospective vous aura fait voyager à travers les âges tel un train de nostalgie.

Nous aurions pût parler un peu plus de RealMyope ( Patron de Nesblog ) ou de PuNkY ( Patron de PressStartButton.fr ) mais nous avons voulu être le plus focus sur Joueur du Grenier possible car... bah... c&#039;est le principe des présentations autour de JDG.
 
N&#039;hésitez pas à rejoindre le Discord &quot;Club JDG&quot; et ainsi participer à des échanges intéressants autour de la production JDG mais aussi les vidéo de la chaîne GRENIER DES JOUEURS où je produis des vidéos d&#039;analyses autour des productions de Joueur du Grenier.
 
KidpaddleetcieGlin
 
 
Sources :
Wikipédia: https://fr.wikipedia.org/wiki/Joueur_du_Grenier
Pappers : https://www.pappers.fr/entreprise/jdg-prod-750549511
Societe : https://www.societe.com/societe/jdg-prod-750549511.html
Verif : https://www.verif.com/societe/JDG-PROD-750549511/
annuaire-entreprises.data.gouv : https://annuaire-entreprises.data.gouv.fr/entreprise/jdg-holding-922439153
Frenchweb : https://www.frenchweb.fr/webedia-rachete-melberries-specialiste-de-loptimisation-daudiences-video/143134 </description>
  <link>https://kidpaddleetcieglin.skyrock.com/</link>
  <dc:language>fr</dc:language>
  <dc:creator>KidpaddleetcieGlin</dc:creator>
  <dc:rights></dc:rights>
  <dc:date>2023-06-15T01:03:13+02:00</dc:date>
  <admin:generatorAgent rdf:resource="https://www.skyrock.com/" />

  <sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <sy:updateBase>2023-06-15T01:03:13+02:00</sy:updateBase>

  <items>
  <rdf:Seq>
      </rdf:Seq>
  </items>
</channel>
    </rdf:RDF>